<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>

<string_table>

    <string id="st_save_only_when_sleeping">
        <text>Hardkorowe zapisy s¹ w³¹czone. Zapisywanie odbywa siê automatycznie podczas snu i odradzania.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_your_items">
        <text>Schowek z niektórymi z twoich rzeczy</text>
    </string>
 
    <string id="set_spawn_button">
        <text>Ustaw spawn</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_spawn_location_set">
        <text>Lokalizacja odrodzenia zosta³a ustawiona.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_rescuer_initial_generic">
        <text>Po przebudzeniu znajdujesz siê w znajomym miejscu, ale nie masz pojêcia, jak siê tu znalaz³eœ.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_rescuer_food_generic">
        <text>Szukaj¹c swoich rzeczy, odkrywasz, ¿e ktoœ zostawi³ ci coœ do jedzenia i picia.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_rescuer_radio_generic">
        <text>Znajdujesz równie¿ notatkê wyjaœniaj¹c¹, ¿e twój sprzêt znajduje siê w ukrytym schowku i aby go namierzyæ, musisz u¿yæ odbiornika RF ustawiaj¹c czêstotliwoœæ %s. Wtedy schowek zacznie emitowaæ sygna³ dŸwiêkowy, gdy znajdziesz siê wystarczaj¹co blisko niego.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_rescuer_pda_generic">
        <text>Wygl¹da na to, ¿e na twoim PDA znajduje siê znacznik miejsca, w którym zosta³eœ znaleziony.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_rescuer_initial_1">
        <text>Czeœæ! Chcia³em tylko sprawdziæ, jak siê czujesz. By³eœ prawie martwy, kiedy ciê znalaz³em.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_rescuer_initial_2">
        <text>Nie mogê uwierzyæ, ¿e wci¹¿ jesteœ wœród nas! Tak samo nie mog³em uwierzyæ, ¿e wci¹¿ oddychasz, kiedy ciê znalaz³em.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_rescuer_initial_3">
        <text>Hej, jak siê masz? Cieszê siê, ¿e czujesz siê ju¿ lepiej. By³eœ w naprawdê z³ym stanie, kiedy ciê znalaz³em.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_rescuer_initial_4">
        <text>Czeœæ! Chcia³em tylko sprawdziæ, jak siê czujesz. By³eœ naprawdê poobijany, gdy ciê znalaz³em.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_rescuer_initial_5">
        <text>Hej, mam nadziejê, ¿e ju¿ doszed³eœ do siebie? Martwi³em siê, gdy znalaz³em ciê w tak kiepskim stanie.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_rescuer_food_1">
        <text>Zostawi³em ci coœ do jedzenia i picia, kiedy siê obudzisz.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_rescuer_food_2">
        <text>Zostawi³em ci trochê jedzenia i picia, abyœ móg³ siê nimi cieszyæ po przebudzeniu.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_rescuer_food_3">
        <text>Zostawi³em ci coœ do jedzenia i picia, kiedy siê obudzisz.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_rescuer_food_4">
        <text>Upewni³em siê, ¿e zostawiê ci trochê jedzenia i picia, kiedy siê obudzisz.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_rescuer_food_5">
        <text>Zostawi³em ci coœ do jedzenia i picia.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_rescuer_pda_1">
        <text>Doda³em znacznik miejsca, w którym ciê znalaz³em do mapy w twoim PDA. Mam nadziejê, ¿e uda ci siê odzyskaæ czêœæ swoich rzeczy.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_rescuer_pda_2">
        <text>Doda³em znacznik miejsca, w którym ciê znalaz³em do mapy w twoim PDA, abyœ móg³ odzyskaæ czêœæ swoich rzeczy z miejsca, w którym ciê znalaz³em.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_rescuer_pda_3">
        <text>Do mapy w twoim PDA zosta³ dodany znacznik, który pomo¿e ci zlokalizowaæ miejsce, w którym zosta³eœ znaleziony, w nadziei, ¿e uda ci siê odzyskaæ czêœæ utraconych przedmiotów.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_rescuer_pda_4">
        <text>Na mapie w swoim PDA masz teraz znacznik wskazuj¹cy lokalizacjê, w której ciê znalaz³em, co mo¿e pomóc ci odzyskaæ niektóre z twoich rzeczy.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_rescuer_pda_5">
        <text>Aby pomóc ci odzyskaæ czêœæ twoich rzeczy, doda³em do mapy w twoim PDA znacznik wskazuj¹cy miejsce, w którym ciê znalaz³em.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_rescuer_used_items_1">
        <text>Musia³em u¿yæ niektórych rzeczy, które mia³eœ przy sobie, aby wydostaæ ciê stamt¹d ¿ywego.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_rescuer_used_items_2">
        <text>Aby uratowaæ ci ¿ycie, musia³em u¿yæ niektórych rzeczy, które mia³eœ przy sobie.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_rescuer_used_items_3">
        <text>Musia³em u¿yæ niektórych z twoich rzeczy, aby ciê uratowaæ i utrzymaæ przy ¿yciu.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_rescuer_used_items_4">
        <text>Aby zapewniæ ci przetrwanie, musia³em u¿yæ niektórych rzeczy, które mia³eœ przy sobie.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_rescuer_used_items_5">
        <text>U¿y³em niektórych z twoich rzeczy, aby wydostaæ ciê stamt¹d ¿ywego.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_rescuer_stay_safe_1">
        <text>Uwa¿aj na siebie, stalkerze.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_rescuer_stay_safe_2">
        <text>Trzymaj siê, stalkerze.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_rescuer_stay_safe_3">
        <text>Uwa¿aj tam na siebie, stalkerze.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_rescuer_stay_safe_4">
        <text>Trzymaj siê, stalkerze.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_rescuer_stay_safe_5">
        <text>Trzymaj siê z dala od k³opotów, stalkerze.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_rescuer_enemy_tarkov_looter_1">
        <text>Jak tylko natkn¹³em siê na ciebie, zauwa¿y³em %s, którego wo³aj¹ %s, majstruj¹cego przy twojej broni. Wygl¹da³o na to, ¿e coœ z niej wyjmowa³. Na szczêœcie uda³o mi siê go odstraszyæ, ale sprawdŸ swój sprzêt, gdy go odzyskasz.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_rescuer_enemy_tarkov_looter_2">
        <text>W chwili, gdy natkn¹³em siê na ciebie, mój wzrok przyku³ cz³onek %s zwany %s, majstruj¹cy przy twojej broni. Zauwa¿y³em, ¿e coœ z niej wyjmuje. Chocia¿ uda³o mi siê go odstraszyæ, sugerujê, abyœ dok³adnie sprawdzi³ swój ekwipunek po odzyskaniu.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_rescuer_enemy_tarkov_looter_3">
        <text>Podczas mojego pierwszego spotkania z tob¹ zauwa¿y³em %s, który przedstawi³ siê jako %s, majstruj¹cego przy twojej broni. Wygl¹da³o na to, ¿e coœ z niej wyci¹ga³. Na szczêœcie uda³o mi siê go odstraszyæ, ale lepiej sprawdŸ sprzêt po jego powrocie.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_rescuer_enemy_tarkov_looter_4">
        <text>Kiedy natkn¹³em siê na ciebie po raz pierwszy, zauwa¿y³em cz³onka %s o ksywce %s, majstruj¹cego przy twojej broni. Widzia³em, jak coœ z niej wyjmowa³. Wystraszy³em go jednak, ale sprawdŸ dok³adnie swój ekwipunek, gdy go odzyskasz.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_rescuer_enemy_tarkov_looter_5">
        <text>W momencie, w którym ciê znalaz³em, by³em œwiadkiem, jak typ o ksywce %s majstrowa³ przy twojej broni. Widzia³em, jak coœ z niej wyjmuje. Chocia¿ uda³o mi siê go odstraszyæ, upewnij siê, ¿e dok³adnie sprawdzi³eœ swój sprzêt, gdy go odzyskasz.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_rescuer_enemy_looter_1">
        <text>Kiedy po raz pierwszy ciê znalaz³em, zobaczy³em cz³onka %s o ksywce %s, zabra³ niektóre z twoich rzeczy i uciek³, mam nadziejê, ¿e uda ci siê go znaleŸæ i odzyskaæ wszystko, co zabra³.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_rescuer_enemy_looter_2">
        <text>Kiedy natkn¹³em siê na ciebie po raz pierwszy, by³ przy tobie cz³onek %s o ksywce %s. Zabra³ czêœæ twoich rzeczy i uciek³. Mam nadziejê, ¿e uda ci siê go zlokalizowaæ i odzyskaæ swoje rzeczy.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_rescuer_enemy_looter_3">
        <text>Kiedy ciê zauwa¿y³em, widzia³em ¿e cz³onek %s o ksywce %s zabra³ czêœæ twoich rzeczy i uciek³. Mam nadziejê, ¿e uda ci siê go wytropiæ i odzyskaæ swoje rzeczy.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_rescuer_enemy_looter_4">
        <text>Kiedy natkn¹³em siê na ciebie po raz pierwszy, by³ tam cz³onek %s o ksywce %s, który zabra³ czêœæ twoich rzeczy i uciek³. Mam nadziejê, ¿e uda ci siê go znaleŸæ i odzyskaæ to, co zabra³.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_rescuer_enemy_looter_5">
        <text>Kiedy natkn¹³em siê na ciebie, w pobli¿u by³ inny cz³onek %s o ksywce %s, który grzeba³ w twoich rzeczach. Mam nadziejê, ¿e uda ci siê go wytropiæ i odzyskaæ to, co zabra³.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_rescuer_radio_freq_1">
        <text>Twój ekwipunek zosta³ bez opieki, wiêc wróci³em i ukry³em go, aby by³ bezpieczny. Jeœli chcesz go znaleŸæ, u¿yj odbiornika RF i ustaw czêstotliwoœæ na %s. Gdy zbli¿ysz siê wystarczaj¹co blisko, urz¹dzenie zacznie emitowaæ sygna³ dŸwiêkowy. Zostawi³em ci równie¿ notatkê w kieszeni z czêstotliwoœci¹, na wypadek gdybyœ zapomnia³.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_rescuer_radio_freq_2">
        <text>Podj¹³em inicjatywê ukrycia twojego sprzêtu, aby nikt inny go nie zabra³. Mo¿esz go odzyskaæ, u¿ywaj¹c odbiornika RF i ustawiaj¹c czêstotliwoœæ na %s. Gdy znajdziesz siê w pobli¿u, urz¹dzenie zacznie emitowaæ sygna³ dŸwiêkowy. Wrzuci³em ci równie¿ notatkê z czêstotliwoœci¹ do kieszeni na wypadek, gdybyœ zapomnia³.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_rescuer_radio_freq_3">
        <text>Twój sprzêt by³ nara¿ony na kradzie¿, wiêc wróci³em i ukry³em go, aby zapobiec kradzie¿y. Aby go zlokalizowaæ, u¿yj odbiornika RF i ustaw czêstotliwoœæ na %s. Gdy zbli¿ysz siê wystarczaj¹co blisko, urz¹dzenie wyemituje sygna³ dŸwiêkowy. Zostawi³em ci te¿ w kieszeni notatkê z czêstotliwoœci¹, na wypadek gdybyœ zapomnia³.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_rescuer_radio_freq_4">
        <text>Aby zabezpieczyæ twój sprzêt, ukry³em go w bezpiecznym miejscu. Mo¿esz go zlokalizowaæ, u¿ywaj¹c odbiornika RF i ustawiaj¹c czêstotliwoœæ na %s. Urz¹dzenie zacznie emitowaæ sygna³ dŸwiêkowy, gdy znajdziesz siê w jego pobli¿u. W³o¿y³em ci równie¿ do kieszeni notatkê z czêstotliwoœci¹, na wypadek gdybyœ zapomnia³.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_rescuer_radio_freq_5">
        <text>Nie chcia³em, aby ktoœ ukrad³ twój sprzêt, wiêc ukry³em go. Aby go znaleŸæ, u¿yj odbiornika RF i ustaw czêstotliwoœæ na %s. Urz¹dzenie wyemituje sygna³ dŸwiêkowy, gdy bêdziesz wystarczaj¹co blisko. Jeœli zapomnisz czêstotliwoœci, nie martw siê; w kieszeni masz notatkê ze szczegó³ami.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_hidden_stash_1">
        <text>Twoje rzeczy s¹ schowane w ukrytym miejscu, które zaznaczy³em na mapie w twoim PDA.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_hidden_stash_2">
        <text>Ukry³em twoje rzeczy w bezpiecznym schowku i oznaczy³em jego lokalizacjê na mapie w twoim PDA.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_hidden_stash_3">
        <text>Ukry³em twoje rzeczy w sekretnym miejscu i oznaczy³em jego lokalizacjê na mapie w twoim PDA.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_hidden_stash_4">
        <text>Twoje rzeczy s¹ bezpiecznie schowane w schowku, który zaznaczy³em na mapie w twoim PDA.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_hidden_stash_5">
        <text>Ukry³em twoje przedmioty w dyskretnym schowku i oznaczy³em jego lokalizacjê na mapie w twoim PDA - tak dla bezpieczeñstwa.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_rescuer_indoor_1">
        <text>Yo, jesteœ prawdziwym farciarzem, skubañcu! Nie mogê uwierzyæ, ¿e trafi³eœ do %s. Masz niesamowite szczêœcie, ¿e ciê znaleŸliœmy! Uda³o mi siê zebraæ kilku innych stalkerów, by tam weszli i pomogli mi z twoim ekwipunkiem, mam nadziejê, ¿e wszystko siê zgadza.</text>
    </string>
    
    <string id="st_soulslike_rescuer_indoor_2">
        <text>Stary, mia³eœ du¿o szczêœcia! Nie mogê uwierzyæ, ¿e wszed³eœ do %s. ZnaleŸliœmy ciê w sam¹ porê! Kilku z nas, stalkerów, po³¹czy³o si³y, by odzyskaæ twój ekwipunek i wygl¹da na to, ¿e wszystko jest nienaruszone.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_rescuer_indoor_3">
        <text>Hej, szczêœciarzu! Jestem zdumiony, ¿e uda³o ci siê dostaæ do %s. Dziêki Bogu, ¿e siê na ciebie natknêliœmy! Wraz z kilkoma innymi stalkerami po³¹czyliœmy si³y, by uratowaæ ciebie i twój ekwipunek. Ju¿ wszystko za³atwione.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_rescuer_indoor_4">
        <text>No proszê, proszê, kogo my tu mamy - szczêœliwy z ciebie sukinsyn! Naprawdê wszed³eœ do %s, co? ZnaleŸliœmy ciê w sam¹ porê i z pomoc¹ innych stalkerów uda³o nam siê odzyskaæ twój sprzêt. Wszystko siê zgadza.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_rescuer_indoor_5">
        <text>W mordê, ale z ciebie szczêœciarz! Nie mogê uwierzyæ, ¿e wszed³eœ do %s bez ¿adnego wsparcia. Na szczêœcie znaleŸliœmy ciê na czas, a grupa stalkerów pomog³a odzyskaæ twój ekwipunek. Wszystko jest na miejscu.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_rescuer_monster_looter_1">
        <text>Uda³o mi siê odstraszyæ pobliskiego mutanta, ale zdawa³ siê grzebaæ w twoim plecaku. Zachowaj ostro¿noœæ podczas odzyskiwania swoich rzeczy, cokolwiek tam masz mo¿e przyci¹gn¹æ inne dzikie zwierzêta w okolicy.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_rescuer_monster_looter_2">
        <text>Po odstraszeniu tamtego mutanta zauwa¿y³em, ¿e grzeba³ w twoim plecaku. Zachowaj ostro¿noœæ jak pójdziesz po swoje rzeczy, poniewa¿ cokolwiek tam by³o, mo¿e przyci¹gn¹æ inne dzikie zwierzêta w okolicy.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_rescuer_monster_looter_3">
        <text>Chocia¿ uda³o mi siê odstraszyæ tamtego mutanta, okaza³o siê, ¿e grzeba³ w twoim plecaku. Zachowaj ostro¿noœæ podczas odzyskiwania swoich rzeczy, poniewa¿ mog¹ one przyci¹gn¹æ inne dzikie zwierzêta w okolicy.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_rescuer_monster_looter_4">
        <text>Mutant w pobli¿u nas uciek³ po tym, jak go wystraszy³em, ale widzia³em, jak grzeba³ w twoim plecaku. Zachowaj ostro¿noœæ podczas zabierania swoich rzeczy, poniewa¿ inne dzikie zwierzêta w okolicy mog¹ zostaæ przyci¹gniête przez to, co tam by³o.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_rescuer_monster_looter_5">
        <text>Twój plecak przyci¹gn¹³ uwagê mutanta, ale uda³o mi siê go odstraszyæ. Zachowaj ostro¿noœæ podczas wyjmowania przedmiotów, poniewa¿ cokolwiek tam by³o, mo¿e przyci¹gn¹æ inne dzikie zwierzêta w okolicy.</text>
    </string>

</string_table>