<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>

<string_table>

<!--
	PRZEDMIOTY
-->

    <string id="cs_deshefrator_name">
        <text>Dekoder</text>
    </string>
    <string id="cs_deshefrator_desc">
        <text>Urz¹dzenie u¿ywane przez Wyrzutków Monolitu do pods³uchiwania rozmów fanatyków\n \n
		%c[0,255,255,255]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[0,255,140,0] • %c[ui_gray_2] przedmiot questowy\n
		</text>
    </string>

    <string id="st_wpn_bm16_ohotnik">
        <text>Strzelba BM-16 ³owcy.</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_bm16_ohotnik_descr">
        <text>Stara strzelba z kilkoma oznaczeniami.\n \n
		%c[0,255,255,255]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[0,255,140,0] • %c[ui_gray_2] przedmiot questowy\n
		</text>
    </string>

    <string id="pda_dragun_name">
        <text>PDA Szramy</text>
    </string>
    <string id="pda_dragun_desc">
        <text>Wœród wielu wpisów znajduje siê jeden bardzo interesuj¹cy: "W³óczêga zebra³ now¹ grupê do walki z Monolitem. Plotka g³osi, ¿e wœród jego ludzi s¹ byli cz³onkowie grupy uderzeniowej Lebiediewa."\n \n
		%c[0,255,255,255]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[0,255,140,0] • %c[ui_gray_2] przedmiot questowy\n
		</text>
    </string>

    <string id="bar_case_name">
        <text>Ciê¿ka walizka</text>
    </string>
    <string id="bar_case_desc">
        <text>Specjalna walizka z ³upami dla Barmana.\n \n
		%c[0,255,255,255]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[0,255,140,0] • %c[ui_gray_2] przedmiot questowy\n
		</text>
    </string>

	<string id="cs_anom_pribor_name">
        <text>Skaner aktywnoœci anomalnej</text>
    </string>
    <string id="cs_anom_pribor_desc">
        <text>Specjalne urz¹dzenie do badania pól anomalnych, nale¿¹ce do frakcji Czyste Niebo.\n \n
		%c[0,255,255,255]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[0,255,140,0] • %c[ui_gray_2] przedmiot questowy\n
		</text>
    </string>

    <string id="cs_informer_pda_name">
        <text>PDA Kuli</text>
    </string>
    <string id="cs_informer_pda_desc">
        <text>Zaszyfrowane informacje zwi¹zane z frakcj¹ Czystego Nieba s¹ przechowywane w tym PDA.\n \n
		%c[0,255,255,255]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[0,255,140,0] • %c[ui_gray_2] przedmiot questowy\n
		</text>
    </string>

    <string id="crazy_stalker_flash_name">
        <text>Fleszka szaleñca</text>
    </string>
    <string id="crazy_stalker_flash_desc">
        <text>Informacje na fleszce s¹ zaszyfrowane.\n \n
		%c[0,255,255,255]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[0,255,140,0] • %c[ui_gray_2] przedmiot questowy\n
		</text>
    </string>

    <string id="escape_docs_name">
        <text>Dokumenty z posterunku</text>
    </string>
    <string id="escape_docs_desc">
        <text>Raport ekspedycji wojskowej w pó³nocnej czêœci Zony.\n \n
		%c[0,255,255,255]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[0,255,140,0] • %c[ui_gray_2] przedmiot questowy\n
		</text>
    </string>

    <string id="st_voen_scaner">
        <text>Kompaktowy skaner do pomiaru anomalnej aktywnoœci</text>
    </string>
    <string id="st_voen_scaner_desc">
        <text>Najnowszy i najwygodniejszy model do pomiarów, stworzony specjalnie dla wojskowych stalkerów i grup naukowych, niestety dla handlarzy nie ma specjalnej wartoœci, poniewa¿ ka¿dy skaner jest indywidualny i zaczyna dzia³aæ dopiero po wprowadzeniu kodu.\n \n
		%c[0,255,255,255]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[0,255,140,0] • %c[ui_gray_2] przedmiot questowy\n
		</text>
    </string>

<!--
	ZADANIA
-->

    <string id="ah_ecolog">
        <text>Badacze</text>
    </string>

    <string id="Quest1_desc">
        <text>Opis zadania</text>
    </string>
    <string id="Quest1_title">
        <text>Tytu³ pierwszego zadania</text>
    </string>
    
    <string id="ah_redirect_to_kovalev_quest_title">
        <text>Badacze: znajdŸ Profesora Kowalewa na Wielkich Bagnach</text>
    </string>
    <string id="ah_redirect_to_kovalev_quest_desc">
        <text>Otrzyma³em informacjê, ¿e profesor Kowalew potrzebuje pomocy w swoich badaniach na Wielkich Bagnach. Powinienem go szukaæ w Starej Cerkwi na po³udniu bagien.</text>
    </string>

    <string id="ah_redirect_to_markov_quest_title">
        <text>Badacze: znajdŸ profesora Markowa na Jantarze</text>
    </string>
    <string id="ah_redirect_to_markov_quest_desc">
        <text>Teraz powinienem znaleŸæ profesora Markowa. Powinien byæ gdzieœ w pobli¿u bunkra naukowców w Jantarze.</text>
    </string>

    <string id="ah_redirect_to_pirogov_quest_title">
        <text>Badacze: znajdŸ doktora Pirogowa</text>
    </string>
    <string id="ah_redirect_to_pirogov_quest_desc">
        <text>Doktor Pirogow otrzyma³ zadanie zbadania Doliny Mroku. Powinienem sprawdziæ, czy wci¹¿ ¿yje.</text>
    </string>

    <string id="ah_redirect_to_chernov_quest_title">
        <text>Badacze: znajdŸ profesora Czernowa</text>
    </string>
    <string id="ah_redirect_to_chernov_quest_desc">
        <text>Teraz muszê odnaleŸæ starszego profesora Czernowa, którego ostatni raz widziano w opuszczonej ruderze na pó³nocy Magazynów Wojskowych.</text>
    </string>

    <string id="ah_redirect_to_juk_quest_title">
        <text>Badacze: znajdŸ profesora ¯uka</text>
    </string>
    <string id="ah_redirect_to_juk_quest_desc">
        <text>Aby otrzymaæ kolejne zadanie, powinienem porozmawiaæ z profesorem ¯ukiem. Znajdê go gdzieœ w pobli¿u stacji kolejowej Janów na Jupiterze. </text>
    </string>   

    <string id="ah_redirect_to_vorobushkin_quest_title">
        <text>Badacze: znajdŸ profesora Worobuszkina</text>
    </string>
    <string id="ah_redirect_to_vorobushkin_quest_desc">
        <text>Profesor Worobuszkin stacjonuje w Leœniczówce. Muszê go odnaleŸæ, aby móc dalej pomagaæ zespo³owi badawczemu.</text>
    </string>   

    <string id="ah_redirect_to_skabinsky_quest_title">
        <text>Badacze: znajdŸ profesora Skabiñskiego</text>
    </string>
    <string id="ah_redirect_to_skabinsky_quest_desc">
        <text>Profesor Worobuszkin powiedzia³ mi, ¿e szef operacji, profesor Skabiñski, wyruszy³ ju¿ dalej i obecnie znajduje siê gdzieœ w pó³nocnej czêœci CEA. Nie wiem, jak uda³o mu siê tam dostaæ, ale muszê go szybko znaleŸæ.</text>
    </string>       

    <string id="ah_fail_skabinsky_quest_title">
        <text>Badacze: znajdŸ profesora Skabiñskiego</text>
    </string>
    <string id="ah_fail_skabinsky_quest_desc">
        <text>Obliczenia profesora Worobuszkina s¹ wci¹¿ nie s¹ pe³ne, choæ wydaj¹ siê wskazywaæ na anomaliê Popielisko. Muszê znaleŸæ profesora Skabiñskiego, który ju¿ wyruszy³ naprzód i czeka tam na mnie.</text>
    </string>   
    
    <string id="ah_kovalev_quest1_title">
        <text>Badacze: przynieœ profesorowi Kowalewowi trzy anomalne próbki</text>
    </string>
    <string id="ah_kovalev_quest1_desc">
        <text>Zespó³ badawczy na Bagnach poszukuje obecnie próbek z niektórych anomalnych pól. Profesor Kowalew poprosi³ mnie o przyniesienie trzech z nich.</text>
    </string>   
    <string id="ah_bol_o1_title">
        <text>Badacze: znajdŸ próbkê w anomalii Fermi</text>
    </string>
    <string id="ah_bol_o1_desc">
        <text>Jedna z próbek znajduje siê w anomalii Fermi.</text>
    </string>       
    <string id="ah_bol_o2_title">
        <text>Badacze: znajdŸ próbkê w anomalii Bagienny w¹wóz</text>
    </string>
    <string id="ah_bol_o2_desc">
        <text>Jedna z próbek znajduje siê w anomalii Bagienny W¹wóz.</text>
    </string>       
    <string id="ah_bol_g1_title">
        <text>Badacze: znajdŸ próbkê w anomalii B³otna Dama</text>
    </string>
    <string id="ah_bol_g1_desc">
        <text>Jedna z próbek znajduje siê w anomalii B³otna Dama.</text>
    </string>       
    
    <string id="ah_bol_e1_title">
        <text>Badacze: znajdŸ próbkê w anomalii Gromowisko</text>
    </string>
    <string id="ah_bol_e1_desc">
        <text>Jedna z próbek znajduje siê w anomalii Gromowisko.</text>
    </string>  

    <string id="ah_kovalev_quest2_title">
        <text>Badacze: przynieœ profesorowi Kowalewowi jego laptopa i trzy anomalne próbki</text>
    </string>
    <string id="ah_kovalev_quest2_desc">
        <text>Profesor Kowalew prowadzi³ badania terenowe w Agropromie, ale jego zespó³ wpad³ w zasadzkê podczas pracy. Muszê znaleŸæ laptop, który zostawi³ w miejscu ataku i sprawdziæ znajduj¹ce siê na nim dane. Powinno mi to powiedzieæ, które anomalie powinienem przeskanowaæ w poszukiwaniu próbek.</text>
    </string>   
    <string id="ah_agr_pda_title">
        <text>Badacze: znajdŸ laptop Kowalew a w pobli¿u anomalii Nerwojeb</text>
    </string>
    <string id="ah_agr_pda_desc">
        <text>Laptop powinien znajdowaæ siê na drugim piêtrze budynku, w którym zaatakowano naukowców. Aby go zdobyæ, bêdê musia³ przebrn¹æ przez anomalie elektryczne i pole psioniczne.</text>
    </string>   
    <string id="ah_agr_none_title">
        <text>Badacze: znajdŸ próbkê. Lokalizacja nieznana.</text>
    </string>
    <string id="ah_agr_none_desc">
        <text>Dok³adn¹ lokalizacjê mo¿na znaleŸæ na laptopie Kowalewa.</text>
    </string>       
    <string id="ah_agr_g1_title">
        <text>Badacze: znajdŸ próbkê w anomalii Skalne Szpony</text>
    </string>
    <string id="ah_agr_g1_desc">
        <text>Dziwna anomalia grawitacyjna. Wygl¹da na to, ¿e mo¿na siê na ni¹ wspi¹æ.</text>
    </string>       
    <string id="ah_agr_g2_title">
        <text>Badacze: znajdŸ próbkê w anomalii Trzêsitrawa</text>
    </string>
    <string id="ah_agr_g2_desc">
        <text>Jedna z próbek znajduje siê w anomalii Trzêsitrawa.</text>
    </string>   
    <string id="ah_agr_h1_title">
        <text>Badacze: znajdŸ próbkê w anomalii Kojec</text>
    </string>
    <string id="ah_agr_h1_desc">
        <text>Jedna z próbek znajduje siê w anomalii Kojec.</text>
    </string>   

    <string id="ah_markov_quest1_title">
        <text>Badacze: przynieœ profesorowi Markowowi trzy anomalne próbki.</text>
    </string>
    <string id="ah_markov_quest1_desc">
        <text>Profesor Markow znajduj¹cy siê na Jantarze poprosi³ mnie o przeskanowanie trzech anomalii moim skanerem i zwrócenie uwagi na wszelkie nietypowe artefakty, które mogê znaleŸæ.</text>
    </string>   
    <string id="ah_yan_o1_title">
        <text>Badacze: znajdŸ próbkê w anomalii Ognisko</text>
    </string>
    <string id="ah_yan_o1_desc">
        <text>Jedna z próbek znajduje siê w anomalii Ognisko.</text>
    </string>       
    <string id="ah_yan_h1_title">
        <text>Badacze: znajdŸ próbkê w anomalii Kwaœnica</text>
    </string>
    <string id="ah_yan_h1_desc">
        <text>Jedna z próbek znajduje siê w anomalii Kwaœnica.</text>
    </string>       
    <string id="ah_yan_h2_title">
        <text>Badacze: znajdŸ próbkê w anomalii Gruzowisko</text>.
    </string>
    <string id="ah_yan_h2_desc">
        <text>Jedna z próbek znajduje siê w anomalii Gruzowisko. Bêdê potrzebowa³ ochrony przed polem psionicznym, aby j¹ zdobyæ.</text>
    </string>       
    
    <string id="ah_markov_quest2_title">
        <text>Badacze: przynieœ Markowowi trzy artefakty z Dziczy</text>
    </string>
    <string id="ah_markov_quest2_desc">
        <text>Profesor Markow zleci³ mi rozszerzenie obecnego obszaru poszukiwañ. Mam przeskanowaæ trzy ró¿ne lokacje na terenie Dziczy.</text>
    </string>   
    <string id="ah_dt_o1_title">
        <text>Badacze: znajdŸ próbkê w Radioaktywnym Warsztacie</text>
    </string>
    <string id="ah_dt_o1_desc">
        <text>Ta anomalia nie jest wymieniona na mapie. Warsztat znajduje siê tu¿ przed punktem kontrolnym przed Rostokiem i jest wysoce radioaktywny.</text>
    </string>       
    <string id="ah_dt_e1_title">
        <text>Badacze: znajdŸ próbkê w anomalii Kolejka Elektryczna</text>
    </string>
    <string id="ah_dt_e1_desc">
        <text>Ta anomalia jest elektryczna, wiêc powinienem pamiêtaæ o zabraniu wystarczaj¹cej iloœci œrub.</text>
    </string>       
    <string id="ah_dt_e2_title">
        <text>Badacze: znajdŸ próbkê w anomalii Gordon</text>
    </string>
    <string id="ah_dt_e2_desc">
        <text>Ta anomalia znajduje siê w podziemnym tunelu. S³ysza³em, ¿e istnieje bezpieczna droga przez niego...</text>
    </string>   

    <string id="ah_markov_quest3_title">
        <text>Badacze: przynieœ profesorowi Markowowi trzy artefakty z okolic laboratorium X-16</text>
    </string>
    <string id="ah_markov_quest3_desc">
        <text>Mam znaleŸæ trzy artefakty w pobli¿u obszaru wokó³ starego laboratorium X-16. Ze wzglêdu na Maszynê Cudów bêdzie to niemo¿liwe bez odpowiedniej ochrony psionicznej. Profesor Sacharow powinien byæ w stanie mi w tym pomóc.</text>
    </string>   
    <string id="ah_yan_e1_title">
        <text>Badacze: znajdŸ próbkê w anomalii Tesla</text>
    </string>
    <string id="ah_yan_e1_desc">
        <text>To jest anomalia elektryczna, wiêc powinienem zabraæ ze sob¹ wystarczaj¹c¹ iloœæ œrub.</text>
    </string>       
    <string id="ah_yan_e2_title">
        <text>Badacze: znajdŸ próbkê w anomalii Edison</text>
    </string>
    <string id="ah_yan_e2_desc">
        <text>Mój detektor powinien pomóc mi znaleŸæ próbkê.</text>
    </string>       
    <string id="ah_yan_g1_title">
        <text>Badacze: znajdŸ próbkê gdzieœ w fabryce</text>
    </string>
    <string id="ah_yan_g1_desc">
        <text>¯aden z badaczy nie dotar³ tak daleko w g³¹b fabryki, jednak skany wskazuj¹ na siln¹ anomaln¹ aktywnoœæ. Powinienem byæ ostro¿ny.</text>
    </string>   

    <string id="ah_pirogov_quest1_title">
        <text>Badacze: przynieœ kandydatowi Pirogowowi trzy anomalne próbki z Doliny Mroku</text>
    </string>
    <string id="ah_pirogov_quest1_desc">
        <text>Profesor Pirogow poprosi³ mnie o sprawdzenie dla niego trzech ró¿nych anomalii w Dolinie Mroku. Powinienem byæ ostro¿ny, gdy¿ mutanty i bandyci czêsto grasuj¹ w tej okolicy.</text>
    </string>   
    <string id="ah_td_o1_title">
        <text>Badacze: znajdŸ próbkê w tunelu z anomali¹ Kometa</text>
    </string>
    <string id="ah_td_o1_desc">
        <text>Ciekawa anomalia, któr¹ zbada³o niewiele osób. Znajduje siê na koñcu d³ugiego tunelu z anomali¹ Kometa w œrodku. Wejœcie znajduje siê w pobli¿u bazy bandytów na pó³nocy.</text>
    </string>       
    <string id="ah_td_o2_title">
        <text>Badacze: znajdŸ artefakt w anomalii Wrota Hadesu</text>
    </string>
    <string id="ah_td_o2_desc">
        <text>Mój skaner powinien pomóc mi znaleŸæ próbkê.</text>
    </string>       
    <string id="ah_td_e1_title">
        <text>Badacze: znajdŸ artefakt w anomalii Gor¹ca K¹piel</text>
    </string>
    <string id="ah_td_e1_desc">
        <text>Anomalia Gor¹ca K¹piel znajduje siê w bazie bandytów, wiêc jeœli nie chcê podburzaæ wszystkich bandytów, powinienem spróbowaæ przekraœæ siê do œrodka.</text>
    </string>       
    
    <string id="ah_pirogov_quest2_title">
        <text>Badacze: Przynieœ kandydatowi Pirogowowi trzy próbki z Cmentarzyska Pojazdów</text>
    </string>
    <string id="ah_pirogov_quest2_desc">
        <text>Pod¹¿aj¹c dalej na pó³noc, Pirogow poprosi³ mnie o sprawdzenie Cmentarzyska Pojazdów. Podobnie jak Dolina Mroku, obszar ten roi siê od mutantów i bandytów.</text>
    </string>
    <string id="ah_kt_g1_title">
        <text>Badacze: znajdŸ próbkê w anomalii Zajezdnia</text>
    </string>
    <string id="ah_kt_g1_desc">
        <text>Mój skaner powinien pomóc mi znaleŸæ próbkê.</text>
    </string>       
    <string id="ah_kt_o1_title">
        <text>Badacze: znajdŸ próbkê w anomalii Zwêglisko</text>
    </string>
    <string id="ah_kt_o1_desc">
        <text>Jedna z próbek znajduje siê w anomalii Zwêglisko.</text>
    </string>       
    <string id="ah_kt_h1_title">
        <text>Badacze: znajdŸ próbkê w anomalii Kwaœna K¹piel</text>
    </string>
    <string id="ah_kt_h1_desc">
        <text>Jedna z próbek znajduje siê w anomalii Kwaœna K¹piel.</text>
    </string>   

    <string id="ah_pirogov_quest3_title">
        <text>Badacze: przynieœ kandydatowi Pirogowowi PDA asystenta i dwie anomalne próbki</text>
    </string>
    <string id="ah_pirogov_quest3_desc">
        <text>Asystent Pirogowa, który bada³ przede mn¹ anomalie na Wysypisku, zagin¹³. Na jego PDA znajdowa³y siê jednak dane skanowania wszystkich anomalii w okolicy. Muszê odnaleŸæ asystenta, odzyskaæ dane i pobraæ próbki z anomalii, o których mowa.</text>
    </string>   
    <string id="ah_sv_pda_title">
        <text>Badacze: znajdŸ zaginionego asystenta Pirogowa</text>
    </string>
    <string id="ah_sv_pda_desc">
        <text>Najprawdopodobniej asystent wpad³ w zasadzkê bandytów. Powiedziano mi, ¿e jego ostatni zarejestrowany sygna³ pochodzi³ z Pchlego Targu, wiêc tam powinienem rozpocz¹æ poszukiwania.</text>
    </string>       
    <string id="ah_sv_g1_title">
        <text>Badacze: znajdŸ próbkê w anomalii WiedŸmi Kisiel</text>
    </string>
    <string id="ah_sv_g1_desc">
        <text>Doœæ du¿a i toksyczna anomalia. To bêdzie trudne.</text>
    </string>       
    <string id="ah_sv_h1_title">
        <text>Badacze: znajdŸ próbkê w anomalii Synapsa</text>
    </string>
    <string id="ah_sv_h1_desc">
        <text>Mój skaner powinien pomóc mi znaleŸæ próbkê.</text>
    </string>       
    <string id="ah_sv_none_title">
        <text>Badacze: pobierz dane skanowania z urz¹dzenia PDA zaginionego stalkera</text>
    </string>
    <string id="ah_sv_none_desc">
        <text>Dane skanowania wymagane do znalezienia anomalii, o których mowa, znajduj¹ siê na PDA zaginionego asystenta. Muszê go znaleŸæ.</text>
    </string>       
    
    <string id="ah_chernov_quest1_title">
        <text>Badacze: Przynieœ profesorowi Czernowowi trzy artefakty z Magazynów Wojskowych</text>
    </string>
    <string id="ah_chernov_quest1_desc">
        <text>Muszê znaleŸæ trzy ró¿ne artefakty i przynieœæ je profesorowi Czernowowi. To bêdzie prawdziwy sprawdzian umiejêtnoœci, poniewa¿ Magazyny Wojskowe to niebezpieczny obszar.</text>
    </string>   
    <string id="ah_mil_h1_title">
        <text>Badacze: znajdŸ próbkê w anomalii Rozpuszczalnik</text>
    </string>
    <string id="ah_mil_h1_desc">
        <text>Mój skaner powinien pomóc mi znaleŸæ próbkê.</text>
    </string>       
    <string id="ah_mil_g1_title">
        <text>Badacze: znajdŸ próbkê w anomalii Ubijak</text>
    </string>
    <string id="ah_mil_g1_desc">
        <text>Jedna z próbek znajduje siê w anomalii Ubijak.</text>
    </string>       
    <string id="ah_mil_o1_title">
        <text>Badacze: znajdŸ próbkê w po³udniowej anomalii Ognisko Domowe.</text>
    </string>
    <string id="ah_mil_o1_desc">
        <text>Zaciek³a anomalia, promieniuj¹ca silnym ciep³em i naje¿ona minami palnikowymi. Powinienem wydostaæ siê stamt¹d jak najszybciej, gdy tylko zdobêdê próbkê.</text>
    </string>
    
    <string id="ah_chernov_quest3_title">
        <text>Badacze: Przynieœ Czernowowi PDA stalkera i dwie próbki z Czerwonego Lasu</text>
    </string>
    <string id="ah_chernov_quest3_desc">
        <text>Profesor Czernow zleci³ pewnemu stalkerowi stworzenie mapy anomalii w Czerwonym Lesie. Ukoñczy³ mapê, ale musia³ uciec z obszaru, zanim móg³ zwróciæ dane. Mam znaleŸæ jego PDA, które zosta³o porzucone gdzieœ w tunelach przy moœcie do Limañska.</text>
    </string>   
    <string id="ah_les_pda_title">
        <text>Badacze: znajdŸ PDA stalkera w tunelach na zachodzie</text>
    </string>
    <string id="ah_les_pda_desc">
        <text>Podczas ucieczki przed fanatykami Monolitu, stalker zostawi³ swój PDA z danymi skanowania gdzieœ w zachodnich tunelach. Muszê je znaleŸæ, zanim dowiem siê, które anomalie zbadaæ.</text>
    </string>       
    <string id="ah_les_o1_title">
        <text>Badacze: znajdŸ próbkê w anomalii Symbiont</text>
    </string>
    <string id="ah_les_o1_desc">
        <text>Po przeanalizowaniu danych skanowania wydaje siê, ¿e jest to jedno z interesuj¹cych miejsc.</text>
    </string>       
    <string id="ah_les_e1_title">
        <text>Badacze: znajdŸ próbkê w podziemnej anomalii elektrycznej</text>
    </string>
    <string id="ah_les_e1_desc">
        <text>Po przeanalizowaniu danych wydaje siê, ¿e w pó³nocno-zachodnich szybach kopalni znajduje siê ukryta podziemna anomalia. Powinienem to zbadaæ.</text>
    </string>   
    <string id="ah_les_none_title">
        <text>Badacze: znajdŸ artefakt gdzieœ w Czerwonym Lesie</text>
    </string>
    <string id="ah_les_none_desc">
        <text>Mam znaleŸæ dwa ró¿ne artefakty w Czerwonym Lesie. Jednak¿e, aby wskazaæ ich lokalizacjê, muszê odnaleŸæ PDA z danymi skanowania, które stalker przede mn¹ zgubi³ gdzieœ w zachodnich tunelach.</text>
    </string>       
    
    <string id="ah_chernov_quest4_title">
        <text>Badacze: znajdŸ sztuczny artefakt</text>
    </string>
    <string id="ah_chernov_quest4_desc">
        <text>Wed³ug Czernowa, on i jego kolega zdo³ali stworzyæ sztuczny artefakt jeszcze przed katastrof¹. Powinienem udaæ siê do domu jego by³ego kolegi i sprawdziæ, czy artefakt wci¹¿ tam jest. W pobli¿u jego domu znajduje siê teraz anomalne pole, co prawdopodobnie nie jest przypadkiem. Powinienem byæ ostro¿ny.</text>
    </string>   
    
    <string id="ah_chernov_quest5_title">
        <text>Badacze: odwiedŸ laboratorium X-19</text>
    </string>
    <string id="ah_chernov_quest5_desc">
        <text>Laboratorium X-19, znane równie¿ jako "Bunkier", najwyraŸniej zajmowa³o siê tworzeniem sztucznych artefaktów. Laboratorium zosta³o zniszczone, ale byæ mo¿e uda mi siê znaleŸæ tam jakieœ dokumenty. Byæ mo¿e powiedz¹ mi, gdzie znaleŸæ te "farmy artefaktów".</text>
    </string>   
    <string id="ah_rad_pda_title">
        <text>Badacze: przeszukaj wejœcie do X-19</text>
    </string>
    <string id="ah_rad_pda_desc">
        <text>Powinienem przeszukaæ okolicê w poszukiwaniu czegokolwiek, co mog³oby mnie nakierowaæ na te "farmy artefaktów". Wydaje mi siê, ¿e gdzieœ przy wejœciu widzia³em plik dokumentów.</text>
    </string>       
    <string id="ah_rad_r_title">
        <text>Badacze: znajdŸ trzy sztuczne próbki w Martwym Lesie, na po³udnie od kompleksu X-19.</text>
    </string>
    <string id="ah_rad_r_desc">
        <text>Wed³ug znalezionych przeze mnie dokumentów, artefakty zosta³y wyhodowane w lesie na po³udnie od kompleksu. To bêd¹ szeroko zakrojone poszukiwania, ale muszê przeskanowaæ ca³y las w poszukiwaniu tych próbek.</text>
    </string>       

    <string id="ah_chernov_quest6_title">
        <text>Badacze: znajdŸ dwa artefakty w Martwym Mieœcie</text>
    </string>
    <string id="ah_chernov_quest6_desc">
        <text>Profesor Czernow poprosi³ mnie o pomoc w uzupe³nieniu mapy anomalii Zony poprzez przeprowadzenie skanów w niezbadanym Martwym Mieœcie. Poda³ mi przybli¿one wspó³rzêdne dwóch anomalii, którymi jest zainteresowany.</text>
    </string>   
    <string id="ah_mg_o1_title">
        <text>Badacze: znajdŸ próbkê w Budynku administracyjnym</text>
    </string>       
    <string id="ah_mg_o1_desc">
        <text>Mój skaner powinien pomóc mi znaleŸæ próbkê.</text>
    </string>
    <string id="ah_mg_g1_title">
        <text>Badacze: znajdŸ próbkê w Domu Kultury.</text>
    </string>
    <string id="ah_mg_g1_desc">
        <text>Mój skaner powinien pomóc mi znaleŸæ próbkê.</text>
    </string>       

    <string id="ah_juk_quest1_title">
        <text>Badacze: znajdŸ trzy anomalne próbki na Jupiterze</text>
    </string>
    <string id="ah_juk_quest1_desc">
        <text>Profesor ¯uk próbuje stworzyæ spektrogram próbek z ró¿nych rodzajów anomalii na Jupiterze. Zleci³ mi pobranie próbek w trzech ró¿nych anomaliach.</text>
    </string>   
    <string id="ah_up_g1_title">
        <text>Badacze: znajdŸ próbkê w anomalii Bitumin</text>
    </string>
    <string id="ah_up_g1_desc">
        <text>Kolejna anomalia termiczna, w której nawigacja bêdzie wymaga³a odpowiedniej ochrony.</text>
    </string>       
    <string id="ah_up_h1_title">
        <text>Badacze: znajdŸ próbkê w anomalii Betonowa Wanna</text>
    </string>
    <string id="ah_up_h1_desc">
        <text>S³ysza³em, ¿e stalkerzy wskakuj¹ na cementowe filary, aby unikn¹æ ka³u¿ kwasu poni¿ej.</text>
    </string>       
    <string id="ah_up_h2_title">
        <text>ZnajdŸ próbkê w Anomalnym Gaju</text>
    </string>
    <string id="ah_up_h2_desc">
        <text>Ta toksyczna anomalia bêdzie wymagaæ odpowiedniej ochrony.</text>
    </string>

    <string id="ah_juk_quest2_title">
        <text>Badacze: znajdŸ pozosta³e próbki dla profesora ¯uka</text>
    </string>
    <string id="ah_juk_quest2_desc">
        <text>Dla drugiej partii próbek, muszê przeskanowaæ resztê anomalii w okolicy. Profesor ¯uk poda³ mi ich dok³adn¹ lokalizacjê.</text>
    </string>   
    <string id="ah_up_e2_title">
        <text>Badacze: znajdŸ artefakt w anomalnym poci¹gu</text>
    </string>
    <string id="ah_up_e2_desc">
        <text>Ta nieoznakowana anomalia elektryczna wydaje siê byæ uwiêziona w wagonie poci¹gu w pobli¿u bunkra naukowców. Pamiêtam, ¿e te wagony mia³y w³az ewakuacyjny na dachu, którego mo¿na u¿yæ, by dostaæ siê do œrodka.</text>
    </string>       
    <string id="ah_up_e1_title">
        <text>Badacze: znajdŸ artefakt w pó³nocno-zachodnim tunelu</text>
    </string>
    <string id="ah_up_e1_desc">
        <text>Ten tunel jest s³abo zbadany, dlatego jest szczególnie interesuj¹cy. S³ysza³em jednak plotkê, ¿e kontrolerzy lubi¹ przemierzaæ te tunele...</text>
    </string>       
    <string id="ah_up_g2_title">
        <text>Badacze: znajdŸ artefakt w kompleksie AA "Wo³kow"</text>
    </string>
    <string id="ah_up_g2_desc">
        <text>Stary kompleks rakiet przeciwlotniczych jest opuszczony z powodu obfitoœci podziemnych anomalii. Jest to równie¿ gor¹cy punkt dla mutantów, wiêc powinienem mieæ siê na bacznoœci.</text>
    </string>

    <string id="ah_juk_quest3_title">
        <text>Badacze: znajdŸ cztery anomalne próbki w Prypeci i na jej Obrze¿ach</text>
    </string>
    <string id="ah_juk_quest3_desc">
        <text>Miasto Prypeæ jest praktycznie niedostêpne dla naukowców ze wzglêdu na obecnoœæ Monolitu. Jednak do ukoñczenia badañ niezbêdne s¹ próbki z anomalii w mieœcie. Muszê je znaleŸæ.</text>
    </string>   
    <string id="ah_p_h1_title">
        <text>Badacze: znajdŸ próbkê w anomalii Winoroœl</text>
    </string>
    <string id="ah_p_h1_desc">
        <text>"Winoroœl" to najbardziej fascynuj¹ca anomalia na obrze¿ach Prypeci. Mam siê na ni¹ wspi¹æ i poszukaæ próbki na szczycie anomalii.</text>
    </string>       
    <string id="ah_p_g1_title">
        <text>Badacze: znajdŸ próbkê w budynku Szko³y</text>
    </string>
    <string id="ah_p_g1_desc">
        <text>W œrodku starej szko³y znajduje siê gigantyczna anomalia grawitacyjna. Siêga ona wielu piêter, wiêc byæ mo¿e bêdê musia³ sprawdziæ wnêtrze budynku.</text>
    </string>       
    <string id="ah_p_g2_title">
        <text>Badacze: znajdŸ próbkê w anomalii Awangarda.</text>
    </string>
    <string id="ah_p_g2_desc">
        <text>Odczyty dla tego miejsca wykraczaj¹ poza skalê. Nawet z odleg³oœci kilku kilometrów naukowcy mogli wykryæ tu wiele rodzajów anomalii. Muszê przeskanowaæ obszar w poszukiwaniu próbki.</text>
    </string>
    <string id="ah_p_e1_title">
        <text>Badacze: znajdŸ próbkê w nieoznaczonej anomalii elektrycznej</text>
    </string>
    <string id="ah_p_e1_desc">
        <text>W po³udniowej czêœci Prypeci znajduje siê kolejna nieoznakowana anomalia. Powinienem j¹ równie¿ przeskanowaæ.</text>
    </string>   
    
    <string id="ah_vorobushkin_quest1_title">
        <text>Badacze: znajdŸ modu³ pamiêci Worobuszkina i trzy anomalne próbki</text>
    </string>
    <string id="ah_vorobushkin_quest1_desc">
        <text>Profesor Worobuszkin zdo³a³ naprawiæ i wykorzystaæ czêœæ starego sprzêtu z kompleksu antenowego "Krug". Zostawi³ tam swój modu³ pamiêci, który zawiera lokalizacje anomalii, które muszê przeszukaæ w poszukiwaniu próbek.</text>
    </string>   
    <string id="ah_zat_pda_title">
        <text>Badacze: znajdŸ modu³ pamiêci w budynku Stacji antenowej "Krug"</text>
    </string>
    <string id="ah_zat_pda_desc">
        <text>Profesor. Worobuszkin zostawi³ modu³ w podziemiach kompleksu, kiedy stamt¹d odchodzi³. Muszê go znaleŸæ, jeœli chcê wiedzieæ, które anomalie muszê przeskanowaæ.</text>
    </string>       
    <string id="ah_zat_h1_title">
        <text>ZnajdŸ próbkê w anomalii Bagno</text>
    </string>
    <string id="ah_zat_h1_desc">
        <text>Dziwne i bardzo du¿e pole anomalii grawitacyjnych i toksycznych. Muszê poruszaæ siê po nim ostro¿nie, jeœli chcê zachowaæ wszystkie koñczyny.</text>
    </string>       
    <string id="ah_zat_h2_title">
        <text>Badacze: znajdŸ próbkê w anomalii Sosnod¹b</text>
    </string>
    <string id="ah_zat_h2_desc">
        <text>Du¿a toksyczna anomalia, przypominaj¹ca nieco anomaliê Winoroœl na Obrze¿ach. Mo¿e uda mi siê wspi¹æ równie¿ na ni¹?</text>
    </string>
    <string id="ah_zat_none_title">
        <text>Badacze: znajdŸ artefakt gdzieœ na Zatonie</text>
    </string>
    <string id="ah_zat_none_desc">
        <text>Aby poznaæ dok³adn¹ lokalizacjê anomalii do zbadania, muszê pobraæ dane skanowania z modu³u pamiêci Worobuszkina.</text>
    </string>
    
    <string id="ah_vorobushkin_quest2_title">
        <text>Badacze: znajdŸ dla docenta Worobuszkina jeszcze trzy artefakty na Zatonie</text>
    </string>
    <string id="ah_vorobushkin_quest2_desc">
        <text>Aby uzupe³niæ spektrogram ró¿nych artefaktów, profesor Worobuszkin poprosi³ mnie o zeskanowanie trzech pozosta³ych anomalii na Zatonie.</text>
    </string>   
    <string id="ah_zat_o1_title">
        <text>Badacze: znajdŸ próbkê w anomalii Kocio³</text>
    </string>
    <string id="ah_zat_o1_desc">
        <text>Paskudna anomalia termiczna, która odebra³a ¿ycie odwa¿nemu naukowcowi. Bêdê potrzebowa³ odpowiedniej ochrony lub szybkich stóp, aby bezpiecznie siê po niej poruszaæ.</text>
    </string>       
    <string id="ah_zat_g1_title">
        <text>Badacze: znajdŸ próbkê w anomalii Pazur</text>
    </string>
    <string id="ah_zat_g1_desc">
        <text>Ta anomalia grawitacyjna wydaje siê byæ po³¹czona z seri¹ tuneli. Dane skanowania sugeruj¹, ¿e próbka zosta³a w jakiœ sposób przeniesiona do tuneli.</text>
    </string>       
    <string id="ah_zat_g2_title">
        <text>Badacze: znajdŸ próbkê na moœcie Preobra¿eñskiego</text>
    </string>
    <string id="ah_zat_g2_desc">
        <text>Ten na wpó³ zawalony most jest naje¿ony anomaliami grawitacyjnymi. Mo¿na przez niego przejœæ z du¿¹ ostro¿noœci¹, jednak powinienem zabraæ ze sob¹ wystarczaj¹c¹ iloœæ œrub.</text>
    </string>

    <string id="ah_skabinsky_quest1_title">
        <text>Badacze: przynieœ akademikowi Skabiñskiemu Gadaj¹cy Kamieñ</text>
    </string>
    <string id="ah_skabinsky_quest1_desc">
        <text>To jest to. Profesor Skabiñski i jego zespó³ przybyli tu po ten artefakt. Emituje on dziwn¹ moc. Powinienem siê pospieszyæ i mu go pokazaæ, czeka na mnie na Zatonie.</text>
    </string>   
    <string id="ah_gen_f1_title">
        <text>Badacze: znajdŸ artefakt w anomalii Rozdrabniarka</text>
    </string>
    <string id="ah_gen_f1_desc">
        <text>Mo¿na nazwaæ to miejsce centrum Zony. To tutaj zaczê³y siê wszystkie perturbacje noosfery. Skany wskazuj¹ na podziemn¹ aktywnoœæ, wiêc powinienem zacz¹æ od szukania drogi w dó³. Powinienem byæ ostro¿ny. </text>
    </string>

    <string id="cs_story_task0_name">
        <text>Ostatni œwit: zanieœ skaner do Zarodnika</text>
    </string>
    <string id="cs_story_task0_name1">
        <text>Ostatni œwit: odzyskaj skaner z anomalii w po³udniowo-zachodnim rogu Bagien</text>
    </string>

    <string id="cs_task0_ambush_renegade_story_name">
        <text>Ostatni œwit: wróæ do Zimnego</text>
    </string>
    <string id="cs_task0_ambush_renegade_story_name1">
        <text>Ostatni œwit: odeprzyj atak Renegatów</text>
    </string>

    <string id="cs_task0_ambush_renegade_story_name3">
        <text>Ostatni œwit: wróæ do Zimnego</text>
    </string>
    <string id="cs_task0_ambush_renegade_story_name4">
        <text>Ostatni œwit: oczyœæ po³udniowo-wschodni¹ farmê z Renegatów.</text>
    </string>

    <string id="cs_task0_ambush_renegade_story_descr">
        <text>Pomó¿ oddzia³owi Czystego Nieba utrzymaæ Stacjê Pomp.</text>
    </string>

    <string id="cs_task0_ambush_renegade_story_descr2">
        <text>Pomó¿ dru¿ynie szturmowej Czystego Nieba zdobyæ drogê do Kordonu.</text>
    </string>

    <string id="cs_story_task0_descr">
        <text>Skaner znajduje siê w Archianomalii, na pó³nocny zachód od bazy Czystego Nieba.</text>
    </string>
    <string id="cs_story_task2_name">
        <text>Ostatni œwit: zabierz PDA do Zarodnika.</text>
    </string>
    <string id="cs_story_task2_descr">
        <text>Kula nie prze¿y³, krwiopijcy go dopadli, ale uda³o mi siê pomœciæ jego œmieræ i zdobyæ jego PDA.</text>
    </string>
    <string id="cs_story_task1_name">
        <text>Ostatni œwit: poszukaj zaginionego zwiadowcy</text>
    </string>
    <string id="cs_story_task1_descr">
        <text>Muszê znaleŸæ Kulê, zanim jakieœ stworzenie zaci¹gnie go do swojej nory. Zarodnik donosi, ¿e ostatni sygna³ Kuli pochodzi³ z pó³nocnej czêœci Bagien - skrzy¿owania drogi prowadz¹cej na pó³noc na Agroprom z drog¹ prowadz¹c¹ na zachód Bagien. Muszê siê pospieszyæ.</text>
    </string>
    <string id="cs_story_task3_start_name">
        <text>Ostatni œwit: porozmawiaj z Zimnym</text>
    </string>
    <string id="cs_story_task3_start_descr">
        <text>Zimny poinformowa³, ¿e PDA zwiadowcy zosta³o rozszyfrowane i czeka on na spotkanie ze mn¹.</text>
    </string>
    <string id="cs_task4_storytask_name">
        <text>Ostatni œwit: znajdŸ najemnika Szramê</text>
    </string>
    <string id="cs_task4_storytask_descr">
        <text>Uda³o mi siê dowiedzieæ, gdzie jest Szrama. Teraz moim zadaniem jest dowiedzieæ siê, co wie o zaginionych cz³onkach Czystego Nieba.</text>
    </string>
    <string id="cs_task5_storytask_name">
        <text>Ostatni œwit: odeprzyj mutanty</text>
    </string>
    <string id="cs_task5_storytask_name1">
        <text>Ostatni œwit: porozmawiaj ze Szram¹</text>
    </string>
    <string id="cs_task5_storytask_descr">
        <text>Szrama: "W okolicy jest stado nibypsów, które wyczu³y mój zapach. Przyby³em tu, by siê przed nimi broniæ, wiêc pomó¿ mi siê ich pozbyæ, a powiem ci to, co chcesz wiedzieæ."</text>
    </string>
    <string id="cs_task3_storytask_name">
        <text>Ostatni œwit: dowiedz siê czegoœ o Szramie</text>
    </string>
    <string id="cs_task3_storytask_descr">
        <text>Muszê zasiêgn¹æ informacji na temat najemnika o ksywie Szrama, ten stary oszust Sidorowicz powinien byæ w stanie wskazaæ mi w³aœciwy kierunek.</text>
    </string>
    <string id="cs_task9_storytask_name">
        <text>Ostatni œwit: porozmawiaj z W³óczêg¹</text>
    </string>
    <string id="cs_task9_storytask_descr">
        <text>Musimy dostarczyæ dekoder do W³óczêgi. Jego jednostka za³o¿y³a ma³¹ bazê operacyjn¹ na Jupiterze, w starym punkcie kontrolnym na po³udnie od stacji Janów.</text>
    </string>
    <string id="cs_task11_storytask_name">
        <text>Ostatni œwit: porozmawiaj z W³óczêg¹</text>
    </string>
    <string id="cs_task11_storytask_descr">
        <text>Szrama powiedzia³, ¿e ocalali cz³onkowie Czystego Nieba mogli do³¹czyæ do Wyrzutków Monolitu. Ich przywódca nazywa siê W³óczêga, a jego jednostka znajduje siê na Jupiterze w starym punkcie kontrolnym na po³udnie od stacji Janów. Muszê go odnaleŸæ i zapytaæ, czy wie o zaginionych stalkerach z Czystego Nieba.</text>
    </string>
    <string id="cs_task10_storytask_name">
        <text>Ostatni œwit: porozmawiaj z Zimnym</text>
    </string>
    <string id="cs_task10_storytask_descr">
        <text>Moja misja dobieg³a koñca. Muszê zdaæ raport Zimnemu i powiedzieæ mu, ¿e jego ludzie wci¹¿ ¿yj¹.</text>
    </string>
    <string id="cs_task8_storytask_name">
        <text>Ostatni œwit: odeprzyj kontratak</text>
    </string>
    <string id="cs_task8_storytask_name1">
        <text>Ostatni œwit: porozmawiaj z Gamajunem</text>
    </string>
    <string id="cs_task8_storytask_descr">
        <text>Wed³ug Wyrzutków, fanatycy w porcie rzecznym na pó³nocnym wschodzie Prypeci maj¹ urz¹dzenie do dekodowania zaszyfrowanych rozmów. Muszê je odzyskaæ.</text>
    </string>
    <string id="cs_task7_storytask_name">
        <text>Ostatni œwit: przejmij urz¹dzenie</text>
    </string>
    <string id="cs_task7_storytask_descr">
        <text>Wed³ug Wyrzutków, fanatycy w Porcie Rzecznym maj¹ urz¹dzenie do dekodowania zaszyfrowanych rozmów.</text>
    </string>
    <string id="cs_task6_storytask_name1">
        <text>Ostatni œwit: porozmawiaj z Gamajunem</text>
    </string>
    <string id="cs_task6_storytask_name">
        <text>Ostatni œwit: uratuj zbuntowan¹ jednostkê zwiadowcz¹</text>
    </string>
    <string id="cs_task6_storytask_descr">
        <text>Oddzia³ Wyrzutków Monolitu zosta³ uwiêziony we wschodniej Prypeci, w pobli¿u Akademika. Wœród nich jest jeden z ocala³ych cz³onków Czystego Nieba, muszê ich uratowaæ albo ca³a misja pójdzie na marne.</text>
    </string>

	<string id="prin_case_traders">
        <text>Przeka¿ walizkê handlarzowi</text>
    </string>
    <string id="tm_find_case_trader_1">
        <text>Ukradnij walizkê z posterunku</text>
    </string>
    <string id="tm_find_case_trader_1_descr">
        <text>Muszê dostaæ siê na posterunek i wykraœæ stamt¹d walizkê z raportem ekspedycji wojskowej w pó³nocnej czêœci Zony.</text>
    </string>
    <string id="prinesi_military_docs_start_0">
        <text>Co wiêc muszê zrobiæ, aby zdobyæ informacje o BliŸnie? </text>
    </string>
    <string id="prinesi_military_docs_start_1">
        <text>Có¿, sprawa wygl¹da tak... Walizka z raportem z jednej z ekspedycji, która uda³a siê na pó³noc, zosta³a przekazana na posterunek z g³êbi Zony. W ci¹gu dnia strzeg¹ jej, jakby by³a wype³niona czystym plutonem, ale w nocy z jakiegoœ powodu nie zostawiaj¹ wiêcej ni¿ dwóch stra¿ników. Musisz zakraœæ siê na posterunek i zdobyæ dla mnie tê skrzyniê. I nie bêdê szczêdzi³ kosztów... w granicach rozs¹dku. Zrobisz to, prawda?</text>
    </string>
    <string id="prinesi_military_docs_start_21">
        <text>Zrobiê to.</text>
    </string>
    <string id="prinesi_military_docs_start_22">
        <text>Wiesz, nie s¹dzê. Jeszcze ceniê swoje ¿ycie...</text>
    </string>
    <string id="prinesi_military_docs_start_31">
        <text>Có¿, mam tu przygotowane pieni¹dze, ale nie... nie narób tam ha³asu, dobrze? Jeœli wojsko siê wkurzy, wszyscy na tym ucierpimy.</text>
    </string>
    <string id="prinesi_military_docs_done_0">
        <text>Znalaz³em walizkê, oto ona.</text>
    </string>

    <string id="cs_task0_ambush_renegade_story_descr3">
        <text>Pomó¿ dru¿ynie szturmowej Czystego Nieba Park maszynowy od wojskowych na pó³nocy Bagien.</text>
    </string>

    <string id="cs_task0_ambush_renegade_story_name6">
        <text>Ostatni œwit: zniszcz wojsko i przejmij Park maszynowy.</text>
    </string>


	<string id="kuznecov_find_document_1">
        <text>ZnajdŸ dokumenty w podziemiach Instytutu Badawczego Agroprom</text>
    </string>
    <string id="kuznecov_find_document_1_descr">
        <text>OdnajdŸ tajne dokumenty zawieraj¹ce informacje o badaniach prowadzonych w Instytucie i zanieœ je pu³kownikowi Kuzniecowowi.</text>
    </string>
    <string id="kuznecov_find_document_2">
        <text>ZnajdŸ dokumenty w podziemnym laboratorium X-18</text>
    </string>
    <string id="kuznecov_find_document_2_descr">
        <text>Pu³kownik Kuzniecow otrzyma³ rozkaz zdobycia dokumentów z tajnego laboratorium X-18. Dowództwo wojskowe chcia³o uzyskaæ informacje na temat eksperymentów i doœwiadczeñ, które mia³y miejsce w tym kompleksie laboratoryjnym.</text>
    </string>
    <string id="kuznecov_find_document_3">
        <text>ZnajdŸ dokumenty w laboratorium X-16 i wy³¹cz instalacjê psioniczn¹</text>
    </string>
    <string id="kuznecov_find_document_3_descr">
        <text>Dowódca jednostki wojskowej w Instytucie Badawczym "Agroprom" poleci³ mi udaæ siê do laboratorium X-16, które znajduje siê na terenie jeziora "Jantar" i zdobyæ tajn¹ dokumentacjê oraz jednoczeœnie wy³¹czyæ tamtejsz¹ instalacjê psioniczn¹. Poradzi³ mi równie¿, abym najpierw zdoby³ dobr¹ ochronê psioniczn¹. Wed³ug jego informacji, naukowcy w mobilnym bunkrze w³aœnie opracowali pewne œrodki ochrony przed promieniowaniem psi.</text>
    </string>
    <string id="kuznecov_find_document_4">
        <text>ZnajdŸ dokumenty w laboratorium X-10 i wy³¹cz Mózgozwêglacz</text>
    </string>
    <string id="kuznecov_find_document_4_descr">
        <text>Jestem gotowy do przedarcia siê na pó³noc. Mam ochronê przed ekspozycj¹ na promieniowanie psioniczne, pozostaje tylko przebiæ siê przez Radar, przenikn¹æ do laboratorium, zabraæ dokumenty i wy³¹czyæ g³ówn¹ instalacjê psioniczn¹ w Zonie.</text>
    </string>
    <string id="kuznecov_find_document_5">
        <text>ZnajdŸ dokumenty w laboratorium X-8</text>
    </string>
    <string id="kuznecov_find_document_5_descr">
        <text>Kontynuujê zbieranie wszystkich tajemnic eksperymentów laboratoryjnych w Zonie dla dowództwa wojskowego. Tym razem Kuzniecow wysy³a mnie na spacer po Prypeci, abym odnalaz³ laboratorium X-8, które najwyraŸniej by³o zaanga¿owane w tworzenie precyzyjnej broni, której mechanizm opiera³ siê na energii impulsowej i wydoby³ stamt¹d wszystkie wa¿ne dokumenty.</text>
    </string>
    <string id="kuznecov_find_document_6">
        <text>ZnajdŸ dokumenty w podziemiach Prypeci</text>
    </string>
    <string id="kuznecov_find_document_6_descr">
        <text>Nale¿y przenikn¹æ do tajnego obiektu Prypeæ-1, zwanego przez stalkerów Podziemiami Prypeci, aby odnaleŸæ dokumenty z przeprowadzonych tam badañ.</text>
    </string>
    <string id="kuznecov_find_document_7">
        <text>Zniszcz Centrum Sterowania Monolitem na CEA i zabierz stamt¹d ca³¹ znalezion¹ tam dokumentacjê</text>
    </string>
    <string id="kuznecov_find_document_7_descr">
        <text>Wybieram siê na ostatni¹ wyprawê po ostatni¹ czêœæ dokumentacji, na CEA, Centrum Sterowania Monolitem, które wyjaœni prawdopodobnie najwiêksz¹ tajemnicê Zony: sk¹d pochodzi Spe³niacz ¯yczeñ. Rozkazano mi równie¿ zniszczyæ to stanowisko dowodzenia, jeœli to mo¿liwe. Zanim jednak wyruszê, pu³kownik poradzi³ mi, bym odnalaz³ na bagnach pewnego pustelnika, zwanego przez miejscowych Bagiennym Doktorem, który powinien wiedzieæ, gdzie znajduje siê dekoder otwieraj¹cy drzwi do Centrum Sterowania...</text>
    </string>
    <string id="kuznec_stry_doc">
        <text>Wróæ do pu³kownika Kuzniecowa</text>
    </string>

<!-- Caaaaei ?a?o yoe oaiaoeeai! -->
    <string id="assault_gen_name">
        <text>Operacja Zemsta Monolitu: dostañ siê do Generatorów CEA</text>
    </string>
    <string id="assault_gen_descr">
        <text>Nadszed³ czas na szturm na Generatory CEA. Spotkaj siê z oddzia³em wojskowym na Generatorach, który zaj¹³ pozycjê w starej wiosce.</text>
    </string>
    <string id="assault_gen_1_name">
        <text>Przejmij bazê</text>
    </string>
    <string id="st_vasil_nevezuchi">
        <text>Wasyl Newezucz</text>
    </string>
    <string id="st_kvartet">
        <text>Kapitan Szkrabenko</text>
    </string>
    <string id="come_to_aes_name">
        <text>Operacja Zemsta Monolitu: szturm na CEA</text>
    </string>
    <string id="come_to_aes_descr">
        <text>Wszystkie jednostki dzia³aj¹ce w Zonie otrzyma³y rozkaz przemieszczenia siê w kierunku CEA. Dowódca operacji "Kwartet" rozmieœci³ kwaterê polow¹ w pobli¿u bramy prowadz¹cej na Zaton.</text>
    </string>
    <string id="army_assault_1_name">
        <text>Operacja Zemsta Monolitu: zniszcz pierwszy posterunek</text>
    </string>
    <string id="army_assault_1_descr">
        <text>Pomó¿ dru¿ynom Specnazu zniszczyæ pierwszy posterunek.</text>
    </string>
    <string id="army_assault_2_name">
        <text>Operacja Zemsta Monolitu: zniszcz drugi posterunek</text>
    </string>
    <string id="army_assault_2_descr">
        <text>Pomó¿ dru¿ynom Specnazu zniszczyæ drugi posterunek.</text>
    </string>
    <string id="army_assault_3_name">
        <text>Operacja Zemsta Monolitu: zniszcz trzeci posterunek</text>
    </string>
    <string id="army_assault_3_descr">
        <text>Pomó¿ dru¿ynom Specnazu zniszczyæ trzeci posterunek.</text>
    </string>           
    
</string_table>