<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<string_table>

 <!-- Dusman (Mercenary Leader) -->
 	<string id="find_blackbox_mlr_reward_killer_0">
		<text>Duszman, spójrz! Znalaz³em rejestrator lotu. Zak³adam, ¿e zawiera wiedzê, za któr¹ niektóre spó³ki zap³aci³yby niez³y grosz, co?</text>
	</string>
	<string id="find_blackbox_mlr_reward_killer_1">
		<text>Wojskowy? Œwietnie. Powiem ci, ¿e to doœæ ciekawy gad¿et, jak na to, co mo¿na znaleŸæ w Zonie - odkupiê go od ciebie, jeœli chcesz.</text>
	</string>


<!-- (Mercenary Guide) -->
	<string id="meet_ds_killer_guide_main_base_0">
		<text>Jak siê st¹d wydostaæ?</text>
	</string>
	<string id="meet_ds_killer_guide_main_base_1">
		<text>W tej okolicy praktycznie wszystko - przynajmniej na powierzchni - chce zrobiæ ci krzywdê, ale pod miastem istnieje rozbudowana sieæ tuneli kanalizacyjnych. ZejdŸ do podziemi i odszukaj przewodnika. Jeœli potrzebujesz, przeprowadzi ciê do bazy oddzia³u stacjonuj¹cego na po³udniu Zatonu.</text>
	</string>

	<string id="meet_ds_killer_guide_main_base_list_0">
		<text>Przypomnij mi, gdzie prowadz¹ te tunele?</text>
	</string>
	<string id="meet_ds_killer_guide_main_base_list_1">
		<text>Twoj¹ jedyn¹ opcj¹ jest Zak³ad Utylizacji Odpadów w po³udniowej czêœci Zatonu. Taki spacer to koszt oœmiu tysiêcy rubli.</text>
	</string>
	
	<string id="travel_ds_killer_guide_main_base_0">
		<text>Chcê opuœciæ miasto.</text>
	</string>
	<string id="travel_ds_killer_guide_main_base_1">
		<text>Jesteœ pewien? Nasz¹ jedyn¹ opcj¹ jest droga na pó³noc - wyruszymy do Zak³adu Utylizacji Odpadów na po³udniowym krañcu Zatonu. Osiem tysiêcy rubli.</text>
	</string>
	<string id="travel_ds_killer_guide_main_base_2">
		<text>Jestem gotowy, ruszajmy na Zaton. %c[d_orange][8.000 RU]</text>
	</string>
	<string id="travel_ds_killer_guide_main_base_3">
		<text>Zmieni³em zdanie.</text>
	</string>
	
	
 <!-- Aslan (Mercenary Barman) -->
	<string id="talk_to_aslan_on_main_base_merk_0">
		<text>Opowiedz mi o sobie.</text>
	</string>
	<string id="talk_to_aslan_on_main_base_merk_1"> <!-- Fixed -->
		<text>Tu nie ma o czym gadaæ. Lejê gorza³ê i robiê szamê ch³opakom ¿yj¹cym razem ze mn¹ w tym gównie. Garujemy tu ju¿ kupê czasu, nieraz dos³ownie przymieraj¹c g³odem, a najgorsze jest to, ¿e koñca tej zasranej udrêki wcale nie widaæ. Jak ju¿ zobaczysz œwiate³ko w tunelu, zwykle okazuje siê, ¿e ktoœ po prostu podniós³ klapê od sracza, ¿eby dorzuciæ ci gnoju. Ot, i takie to ¿ycie.\n \nSiedzê w tym biznesie odk¹d pamiêtam. Kiedyœ robi³em w obstawie pa³acu prezydenckiego, dasz wiarê? Potem przez chwilê mieszka³em w Szwajcarii, piêkne miejsce... No i jakoœ tak wysz³o, ¿e w koñcu wyl¹dowa³em w Zonie. Te¿ by³o fajnie - wpadaliœmy co jakiœ czas z ekip¹ do Baru, chlaliœmy do rana i wspominaliœmy stare, dobre czasy.\n \nKtóregoœ razu podbi³ do nas jakiœ typ, powiedzia³, ¿e jest z Syndykatu i mo¿e zaoferowaæ nam bardzo dobrze p³atn¹ pracê. Wtedy jeszcze ma³o kto wiedzia³ o tym, ¿e w Zonie dzia³aj¹ tacy ludzie, a i sama organizacja by³a w powijakach. Jakby nie patrzeæ - razem z Duszmanem rozkrêciliœmy trochê ten biznes i jesteœmy swego rodzaju pionierami.\n \nSporo siê od tamtej pory pozmienia³o. Ró¿ni do nas trafiali, masa ludzi z ca³ego œwiata siê têdy przewinê³a. Afganistan, Gruzja, Kosowo - ka¿dy z nas ma jakieœ doœwiadczenie. Choæ powiem ci, ¿e im dalej na zachód, tym mniej chêtnych, ¿eby do nas do³¹czyæ. Du¿o wiêcej tu mieszkañców by³ych demoludów ni¿ Niemców czy Hiszpanów.</text>
	</string>


	<string id="talk_to_aslan_about_lottery_0">
		<text>S³ysza³em, ¿e interesuj¹ ciê naszywki frakcyjne.</text>
	</string>
	<string id="talk_to_aslan_about_lottery_1">
		<text>I tak, i nie. Osobiœcie, ani mnie one ziêbi¹, ani grzej¹. Za to bardzo potrzebuj¹ ich ch³opaki na pierwszej linii - im wiêcej naszywek po przeciwnikach, tym wiêksze morale, tym wiêcej maj¹ energii. Wiesz, tutaj chuja siê dzieje, wiêc ch³opcy z nudów marniej¹ w oczach. Dostan¹ parê takich znaczków i ju¿ im lepiej, bo wiedz¹, ¿e nasi gdzieœ w Zonie znowu dali komuœ wycisk. Klienci na górze te¿ nie gardz¹ takimi pierdo³ami - dla nich to dowód, ¿e nie siedzimy tu i nie pierdzimy w sto³ki, tylko ¿e faktycznie coœ robimy. Ca³y biznes dzia³a w ten sposób, ¿e przynosisz mi naszywki stalkerów i w zamian dostajesz szpej, albo nic. To loteria, nie zawsze siê wygrywa.\n \nZa piêtnaœcie ³atek dowolnej frakcji masz szansê na zdobycie pojemników z artefaktami, œrodków medycznych, narzêdzi lub artefaktów. Za trzydzieœci ³atek bêdziesz mieæ szansê na zdobycie nagród tego samego rodzaju, ale ulepszonych, tym razem bêdziesz móg³ równie¿ wygraæ wysokiej klasy broñ i kombinezon. Aha, i jeszcze jedna uwaga - ³atki od silniejszych, lepiej wyposa¿onych frakcji oznaczaj¹ lepsze nagrody, na przyk³ad naszywki Powinnoœci bêd¹ warte wiêcej ni¿ te od Bandytów.\n \nMo¿esz mnie zapytaæ: "Z czego wynika taka hojnoœæ i rozrzutnoœæ?" A no z tego, ¿e kupa ludzi woli naszywki zatrzymywaæ sobie jako trofea, zw³aszcza te, którymi warto siê pochwaliæ. Ka¿dy szczêœciu dopomo¿e, ka¿dy dzisiaj wygraæ mo¿e!</text>
	</string>
	<string id="talk_to_aslan_about_lottery_2">
		<text>A co z tob¹? Co robisz z nimi póŸniej?</text>
	</string>
	<string id="talk_to_aslan_about_lottery_3">
		<text>To ju¿ nie twój interes. Jak chcesz siê pobawiæ, zbieraj i przynoœ mi naszywki. Mo¿e coœ ugrasz. Tak dzia³a loteria. Koniec historii.</text>
	</string>

	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_0">
		<text>Mam trochê naszywek.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_1">
		<text>Wyœmienicie, których?</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_2">
		<text>Czyste Niebo, sztuk dwadzieœcia.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_3">
		<text>Wolnoœæ, sztuk dwadzieœcia.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_4">
		<text>Samotnicy, sztuk dwadzieœcia.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_5">
		<text>Naukowcy, sztuk dwadzieœcia.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_6">
		<text>Bandyci, sztuk dwadzieœcia.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_7">
		<text>Powinnoœæ, sztuk dwadzieœcia.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_8">
		<text>Monolit, sztuk dwadzieœcia.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_9">
		<text>Wojsko, sztuk dwadzieœcia.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_50">
	    <text>Najemnicy, sztuk dwadzieœcia.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_53">
	    <text>Renegaci, sztuk dwadzieœcia.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_51">
		<text>Grzech, sztuk dwadzieœcia.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_52">
		<text>UNISG, sztuk dwadzieœcia.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_11">
		<text>Czyste Niebo, sztuk trzydzieœci.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_12">
		<text>Wolnoœæ, sztuk trzydzieœci.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_13">
		<text>Samotnicy, sztuk trzydzieœci.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_14">
		<text>Naukowcy. Nawet mam trzydzieœci.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_15">
		<text>Bandyci, sztuk trzydzieœci.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_16">
		<text>Powinnoœæ, sztuk trzydzieœci.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_17">
		<text>Monolit, sztuk trzydzieœci.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_18">
		<text>Wojsko, sztuk trzydzieœci.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_56">
		<text>Renegaci, sztuk trzydzieœci.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_54">
		<text>Grzech, sztuk trzydzieœci.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_55">
		<text>UNISG, sztuk trzydzieœci.</text>
	</string>  
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_57">
		<text>Najemnicy, sztuk trzydzieœci.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_10">
		<text>Zmieni³em zdanie.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_19">
		<text>Masz, trzymaj.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_20">
		<text>Masz, trzymaj.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_21">
		<text>Masz, trzymaj.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_22">
		<text>Masz, trzymaj.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_23">
		<text>Masz, trzymaj.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_24">
		<text>Masz, trzymaj.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_25">
		<text>Masz, trzymaj.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_26">
		<text>Masz, trzymaj.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_27">
		<text>Masz, trzymaj.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_28">
		<text>Masz, trzymaj.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_29">
		<text>Masz, trzymaj.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_30">
		<text>Masz, trzymaj.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_31">
		<text>Masz, trzymaj.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_34">
		<text>Masz, trzymaj.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_35">
		<text>Masz, trzymaj.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_36">
		<text>Jackpot!</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_37">
		<text>Niestety, nic nie wygrywasz.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_38">
		<text>Ups! Wyci¹gn¹³eœ krótk¹ s³omkê! ¯yczê szczêœcia nastêpnym razem.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_39">
		<text>Powodzenia nastêpnym razem.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_40">
		<text>Masz, trzymaj.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_41">
		<text>Masz, trzymaj.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_42">
		<text>Masz, trzymaj.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_43">
		<text>Masz, trzymaj.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_44">
		<text>Masz, trzymaj..</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_45">
		<text>Trafi³eœ na pojemnik do aplikacji artefaktów. Te materia³y s¹ lepsze ni¿ te improwizowane i z tego co mówili mi naukowcy, powinny zapewniæ ca³kiem niez³¹ os³onê przed promieniowaniem artefaktów.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_46">
		<text>Oto wojskowy pakiet medyczny, którego zgromadziliœmy mnóstwo znajduj¹c je przy zabitych wojskowych i powinnoœciowcach. Zawiera wiêkszoœæ podstawowych przedmiotów, które mo¿na znaleŸæ w podstawowym zestawie medycznym, ale ma te¿ kilka dodatkowych przedmiotów u¿ytkowych.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_47">
		<text>Oto zaawansowany zestaw narzêdzi. Zawiera on kilka precyzyjnych narzêdzi do pracy z bardziej z³o¿onym sprzêtem.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_48">
		<text>Masz teraz w rêkach modu³ aplikacji artefaktów, kawa³ek genialnej in¿ynierii od najlepszych naukowców. Nie znajdziesz w Zonie nic lepszego do osobistego przenoszenia artefaktów. Artefaktu oczywiœcie nie ma w zestawie, brudn¹ robotê musisz wykonaæ ju¿ sam!</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_49">
		<text>Ding ding ding! Mamy zwyciêzcê, piêkny MP7 z kilkoma dodatkami i amunicj¹ AP!</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_58">
		<text>Ten specjalistyczny zestaw narzêdzi jest ca³kiem niez³y, a teraz jest twój! Zawiera jedne z najlepszych narzêdzi, o jakie mo¿e poprosiæ technik elektryk lub mechanik, przynajmniej w Zonie.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_59">
		<text>Masz tu trochê amunicji AP kalibru 7.62x51 mm i kilka granatów - gwarantuj¹ ca³e mnóstwo obra¿eñ!</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_60">
		<text>A oto œrutowa amunicja AP dla ciebie, 30 nabojów to oko³o 30 martwych wolnoœciowców kolego.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_61">
		<text>Cholera jasna, wygra³eœ moj¹ loteriê! Gratulacje, stalkerze! Nie pytaj mnie jednak, gdzie znalaz³em tê bestiê - to nie ja j¹ znalaz³em, tylko ktoœ inny, a w³aœciwie znalaz³ on dwa identyczne egzemplarze! By³ mi jednak winien 25 000 rubli, z kilkoma du¿ymi odsetkami i odda³ mi jedn¹ sztukê, aby sp³aciæ swój d³ug. Mam nadziejê, ¿e nigdy nie bêdziesz musia³ oddaæ tego potwora, by sp³aciæ swój d³ug, co? </text>
	</string>

	<string id="aslan_st_0">
		<text>Jak wygl¹da obecna sytuacja?</text>
	</string>
	<string id="aslan_st_1">
		<text>Có¿, Syndykat ma w Zonie jedn¹ g³ówn¹ bazê i w³aœnie w niej jesteœmy. Na Jantar przejœæ siê nie da. Wszystko przez to ustrojstwo, robi¹ce ludziom z mózgu papê. Ci¹gle wy³a¿¹ stamt¹d t³umy zombiaków i mutanty.\n \nLimañsk trafi³ szlag - to pieprzony labirynt pe³en anomalii, mutantów i monoliciarskich pojebów. Do Czerwonego Lasu te¿ nie ma siê co pchaæ, ta sama sytuacja, co w Limañsku. Jedyna w miarê bezpieczna okolica to Magazyny Wojskowe, ale to z kolei teren Wolnoœci. Sam widzisz, ¿e jak siê nie obrócisz, l¹dujesz w czarnej dupie.</text>
	</string>
	<string id="aslan_st_2">
		<text>Mów dalej.</text>
	</string>
	<string id="aslan_st_3">
		<text>Tu nie ma co mówiæ. Sam zobaczysz. Zapamiêtaj sobie jedno - dosta³eœ rozkaz, to masz go wykonaæ. Nie ma czasu na emocje i sentymenty, one tylko rozpraszaj¹. Wychodzisz w Zonê? Myœl tylko o tym, co mo¿e ciê wpierdoliæ. Tu nie ma miejsca na uczucia i moralnoœæ - liczy siê intelekt i ch³odna kalkulacja.\n \nNiby Limañsk to chujowe miejsce, ale jeœli chodzi o wymulenie gdzieœ dalej, tamtêdy jest o dziwo najbezpieczniej. Wiesz, ciasne uliczki, zawalone domy, œmietniki w obejœciach - w razie czego, zawsze jest gdzie spierdoliæ i gdzie siê przykitraæ, gdyby sprawy siê posra³y. Co nie zmienia faktu, ¿e nigdy nie wiesz, w którym oknie czeka snajper, ani za którym rogiem czai siê na ciebie pijawka...</text>
	</string>
	<string id="aslan_st_4">
		<text>Mówi³eœ, ¿e to g³ówna baza. S¹ jakieœ inne?</text>
	</string>
	<string id="aslan_st_5">
		<text>Tak, mamy dwa mniejsze przyczó³ki pe³ni¹ce funkcjê raczej operacyjnych. Pierwszy z nich jest w po³udniowej czêœci Zatonu, a drugi we Wschodniej Prypeci. Oprócz tego zwykle jeden oddzia³ stacjonuje w Dziczy. No i, rzecz jasna, naszych spotkasz wszêdzie tam, gdzie akurat maj¹ coœ do zrobienia.</text>
	</string>
	<string id="aslan_st_6">
		<text>Twierdzisz, ¿e wszystko na pó³noc od Limañska to terytorium Monolitu?</text>
	</string>
	<string id="aslan_st_7">
		<text>W wiêkszoœci. Pod Limañskiem znajduje siê opuszczony szpital, ale nie ma ¿adnego sensu siê tam pakowaæ - wszystkie przejœcia, czy to w kierunku Czarnobyla, czy Jantaru s¹ odciête przez te pieprzone emisje psioniczne.</text>
	</string>
	<string id="aslan_st_8">
		<text>Rozumiem, dziêki za informacje.</text>
	</string>

	<string id="information_about_stash_aslan_0">
		<text>S³ysza³em, ¿e posiadasz informacje na temat schowków.</text>
	</string>
	<string id="information_about_stash_aslan_1">
		<text>Dobrze s³ysza³eœ. Zawsze mamy oko na ³upy po naszych nalotach. Informacja bêdzie twoja za szeœæ tysiêcy piêæset rubli.</text>
	</string>

	<string id="information_about_stash_aslan1_0">
		<text>Masz jakieœ p³atne lokalizacje schowków? %c[d_orange][6.500 RU]</text>
	</string>
	<string id="information_about_stash_aslan1_1">
		<text>Œwietnie. Mi³ego szukania.</text>
	</string>

</string_table>
