<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<string_table>
	<!-- ¯ywy Ogieñ -->
	<string id="baraholka_trader_the_living_fire_1_0">
		<text>Kabel kaza³ mi siê z tob¹ spotkaæ. Wiesz coœ, co mog³oby rzuciæ nieco œwiat³a na "ognistego" stalkera z plotek, prawda?</text>
	</string>
	<string id="baraholka_trader_the_living_fire_1_1">
		<text>Ach, tak... Mam coœ, ale nie rób sobie zbyt wielkich nadziei. Jakiœ czas temu zaobserwowaliœmy dziwne b³yski pojawiaj¹ce siê w nocy za ogromn¹ stert¹ œmieci na po³udnie od nas, po których nast¹pi³o przera¿aj¹ce wycie mutantów. Niektórzy samotnicy byli ciekawi, co siê tam sta³o i odwiedzili to miejsce w ci¹gu dnia. ZnaleŸli tam kilka martwych miêsaczy, które by³y... Có¿... "lekko zgrilowane". Na pocz¹tku myœleliœmy, ¿e mutanty po prostu wpad³y w jak¹œ ledwo widoczn¹ anomaliê, która zniknê³a nastêpnego dnia lub napotka³y ognistego poltergeista, ale na jednym z nich widnia³a jedna osobliwa rzecz. Na plecach mia³ coœ, co wygl¹da³o jak znamiê - by³o w kszta³cie ludzkiej d³oni. Móg³ to byæ zwyk³y wypadek... a mo¿e nie? Kto wie... \n \nJeœli chcesz dowiedzieæ siê wiêcej, mo¿esz rozejrzeæ siê tu w nocy. Jeœli ten stalker naprawdê istnieje, to jego powinowactwo do ognia mo¿e byæ dobr¹ wskazówk¹, gdzie powinieneœ go szukaæ.</text>
	</string>
	<string id="baraholka_trader_the_living_fire_1_2">
		<text>Hmm... to wci¹¿ brzmi jak opowieœæ weterana, która ma przestraszyæ nowicjuszy. Tak czy inaczej, postaram siê dowiedzieæ czegoœ wiêcej, dziêki.</text>
	</string>
	<string id="baraholka_trader_the_living_fire_1_3">
		<text>Taa... Muszê przyznaæ, ¿e to brzmi szalenie. Nadal jednak powinieneœ na siebie uwa¿aæ. Zona to dziwne miejsce... \nW ka¿dym razie - Kabel wisi mi za to jedn¹ kolejkê, bez wzglêdu na wynik œledztwa.</text>
	</string>

	<string id="baraholka_trader_the_living_fire_2_0">
		<text>Wróci³em z moich poszukiwañ...</text>
	</string>
	<string id="baraholka_trader_the_living_fire_2_1">
		<text>Niech zgadnê. W³aœnie zmarnowa³eœ czas, uganiaj¹c siê za kolejn¹ plotk¹ dla Kabla...</text>
	</string>
	<string id="baraholka_trader_the_living_fire_2_2">
		<text>Widzia³em go... tego stalkera z plotek!</text>
	</string>
	<string id="baraholka_trader_the_living_fire_2_3">
		<text>Widzia³eœ... kogo? Mówisz powa¿nie? Czekaj... Coœ blado wygl¹dasz... Mówisz powa¿nie?! Czy to ma coœ wspólnego z t¹ g³oœn¹ eksplozj¹, któr¹ s³yszeliœmy?</text>
	</string>
	<string id="baraholka_trader_the_living_fire_2_4">
		<text>Tak. Odprawia³ jakiœ... rytua³... w anomalii "Grecki Ogieñ". Wszêdzie wokó³ p³on¹³ ogieñ. Zab³¹kany miêsacz zbli¿y³ siê i... wyparowa³?</text>
	</string>
	<string id="baraholka_trader_the_living_fire_2_5">
		<text>Jakim cudem ty w ogóle ¿yjesz? Rozmawia³eœ z nim?</text>
	</string>
	<string id="baraholka_trader_the_living_fire_2_6">
		<text>Nie wiem. Z pewnoœci¹ by³ œwiadomy mojej obecnoœci od samego pocz¹tku, nawet jeœli mnie nie widzia³. Kiedy chcia³em zapytaæ, kim jest, przerwa³ mi, mówi¹c, ¿e wszyscy poznaj¹ jego imiê, a wkrótce potem znikn¹³ w ognistej eksplozji.</text>
	</string>
	<string id="baraholka_trader_the_living_fire_2_7">
		<text>Ka¿dy pozna jego imiê, co? To nie brzmi dobrze. Có¿ - przynajmniej Kabel bêdzie szczêœliwy s³ysz¹c, ¿e coœ znalaz³eœ. Teraz zdecydowanie jest mi winien ca³¹ flaszkê!</text>
	</string>

	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_2_0">
		<text>Kabel - musimy porozmawiaæ.</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_2_1">
		<text>Plotka okaza³a siê prawd¹. Wiem... Otrzyma³em ju¿ wiadomoœæ od mojego przyjaciela. Dobrze siê spisa³eœ. Masz - zas³u¿y³eœ na to.</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_2_2">
		<text>Piêæ tysiêcy? Postrada³eœ zmys³y? Mog³em tam zgin¹æ!</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_2_3">
		<text>Cii... zamknij siê! Tu siê dzieje coœ grubszego... Popracuj dla mnie jeszcze trochê, a dostaniesz wiêcej. Póki co trzeba pozyskaæ wiêcej informacji bo ludzie nie zap³ac¹ du¿o za sam¹ informacjê, ¿e ten stalker istnieje. Hmm... mo¿e Petrenko zap³aci, bior¹c pod uwagê, ¿e straci³ przez niego dwóch ludzi.</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_2_4">
		<text>Wiêc jaki masz teraz plan? Nie wiemy, dok¹d poszed³ ani jaki jest jego cel. Nie mamy ¿adnych tropów.</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_2_5">
		<text>Mamy. Kiedy prowadzi³eœ swoje œledztwo, pods³ucha³em rozmowê dwóch naukowców o jakiejœ anomalnej aktywnoœci dok³adnie w miejscu, w którym spotka³eœ nieznajomego. Powinieneœ pójœæ porozmawiaæ z Sacharowem i zaoferowaæ swoj¹ pomoc w zbadaniu tej sprawy.</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_2_6">
		<text>Dobrze. W takim razie ruszam.</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_2_7">
		<text>Jeszcze jedno. Nie wspominaj mu, ¿e to ja pods³uchiwa³em jego kolegów. Nie chcê, ¿eby byli bardziej ostro¿ni w moim otoczeniu. Informacje naukowe s¹ zazwyczaj bardzo cenne.</text>
	</string>

	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_1_0">
		<text>Profesorze - czy mogê zamieniæ z wami s³owo?</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_1_1">
		<text>Nie teraz, m³ody cz³owieku. Jesteœmy zajêci badaniem pewnego niedawnego incydentu.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_1_2">
		<text>Czy ta sprawa jest przypadkiem zwi¹zana z anomali¹ "Grecki Ogieñ"? </text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_1_3">
		<text>Sk¹d wiedzia³eœ? Przechwyci³eœ wiadomoœæ, któr¹ wys³a³em do moich asystentów?! Te informacje s¹ tajne!</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_1_4">
		<text>Nie denerwujcie siê, profesorze. To nieistotne, jak siê dowiedzia³em. Chodzi o to, ¿e by³em tam niedawno, gdy wydarzy³o siê tam coœ dziwnego i jestem gotów podzieliæ siê z wami moj¹ wiedz¹, jeœli zgodzicie siê ujawniæ, co wiecie. By³oby to korzystne dla obu stron. Mo¿e móg³bym wam pomóc z...</text>.
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_1_5">
		<text>Czy nie wyrazi³em siê jasno?! Ta informacja jest tajn... Czekaj... Mówisz, ¿e coœ tam widzia³eœ? Co to by³o?</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_1_6">
		<text>Wiedza za wiedzê profesorze. Mogê zapewniæ, ¿e moje informacje s¹ tego warte.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_1_7">
		<text>A niech ciê... Niech tak bêdzie. Nasze skanery od kilku dni wykazuj¹ nienormalne odczyty z tej anomalii - nag³e skoki emitowanej przez ni¹ energii. Tak jakby anomalia rozszerza³a siê i wraca³a do stanu podstawowego. Widzieliœmy ju¿ takie fluktuacje w innych anomaliach, ale nie z tak¹ czêstotliwoœci¹. Postanowiliœmy to zignorowaæ. Niedawno nasze odczyty w nocy na krótko przekroczy³y skalê, po czym wróci³y do normy. To bardzo niepokoj¹ce. Mo¿emy byæ w powa¿nych tarapatach, jeœli anomalie zaczn¹ siê rozszerzaæ w niekontrolowany sposób.\n \nA teraz powiedz mi, co tam widzia³eœ? Zak³adam, ¿e widzia³eœ wiele anomalii w swoim ¿yciu, wiêc musia³o to byæ coœ niezwyk³ego.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_1_8">
		<text>Tak - to by³o niezwyk³e. Tak jak powiedzieliœcie, anomalia by³a wtedy bardzo aktywna. Wyrzuca³a z siebie mnóstwo p³omieni. Co najciekawsze, wœród tych p³omieni znajdowa³ siê mê¿czyzna. Odprawia³ jakiœ rytua³. PóŸniej dowiedzia³em siê, ¿e potrafi on w jakiœ sposób kontrolowaæ ogieñ. Dos³ownie zdezintegrowa³ miêsacza na moich oczach. Po krótkim czasie stan¹³ w p³omieniach i znikn¹³. Wtedy te¿ p³omienie ponownie przesz³y w stan uœpienia.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_1_9">
		<text>To fascynuj¹ce! Wiêc to on wzmocni³ anomaliê. Mia³eœ okazjê z nim porozmawiaæ?</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_1_10">
		<text>Nie - niestety nie... choæ powiedzia³, ¿e z czasem wszyscy poznaj¹ jego imiê.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_1_11">
		<text>To nie brzmi dobrze, bior¹c pod uwagê jego moc. Musimy dowiedzieæ siê, co chce osi¹gn¹æ.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_1_12">
		<text>Zgadzam siê i muszê powiedzieæ, ¿e mia³em nadziejê, ¿e powiecie mi, gdzie powinienem siê udaæ w nastêpnej kolejnoœci.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_1_13">
		<text>Obawiam siê, ¿e nie mogê ci w tym pomóc. Nasze skanery nie wykaza³y niczego innego dla... czekaj... jest! Skanery wykazuj¹ nienaturaln¹ aktywnoœæ w anomalii "Krwawy diament". Powinieneœ natychmiast siê tam udaæ!</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_1_14">
		<text>Dziêkujê, profesorze! W takim razie ju¿ pójdê.</text>
	</string>

	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_2_0">
		<text>Z³e wieœci, profesorze. Nie uda³o mi siê dotrzeæ na czas, by spotkaæ siê z tym cz³owiekiem.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_2_1">
		<text>Powiedzia³bym, ¿e to wspania³a wiadomoœæ. Nasze odczyty wykaza³y naprawdê ekstremalny skok energii emitowanej przez tê anomaliê. Gdybyœ by³ bli¿ej niej, prawdopodobnie zosta³byœ zabity!</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_2_2">
		<text>Och, có¿... No to chyba mia³em szczêœcie...</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_2_3">
		<text>Cieszê siê równie¿, ¿e uda³o ci siê wróciæ w jednym kawa³ku. A teraz powiedz mi proszê, jak uda³o ci siê powstrzymaæ anomaliê przed rozga³êzieniem?</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_2_4">
		<text>Yyy - rozga³êzieniem? Po prostu zabi³em kilka ognistych poltergeistów w tamtym miejscu. Nie wygl¹da³y na wyj¹tkowe. Widzia³em ju¿ kilka takich.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_2_5">
		<text>W rzeczywistoœci by³y bardzo wyj¹tkowe, m³ody cz³owieku. Widzisz - nasze skanery wykry³y je jako oddzielne byty o energii podobnej do innych anomalii termicznych, tylko nieco s³abszej. By³y to swego rodzaju proto-anomalie. Jeœli ich tam nie zatrzymasz, zamieni¹ siê w kolejne du¿e strefy anomalii, jeœli wystarczy im czasu.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_2_6">
		<text>Hmm... Wygl¹da na to, ¿e ten cz³owiek jest jeszcze bardziej niebezpieczny, ni¿ myœleliœmy.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_2_7">
		<text>Tak, w rzeczy samej. Musimy jak najszybciej dowiedzieæ siê, jakie s¹ jego motywy. Niestety, nie s¹dzê, bym móg³ ci pomóc w jego ponownym zlokalizowaniu. Nasze odczyty znów wróci³y do normy...</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_2_8">
		<text>W porz¹dku, profesorze. W takim razie bêdê kontynuowa³ œledztwo na w³asn¹ rêkê. Do widzenia.</text>
	</string>

	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_3_0">
		<text>Wróci³em z nad Jantaru. Mam dla ciebie wiêcej wiadomoœci.</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_3_1">
		<text>To œwietnie! Ale najpierw coœ ci powiem. Ludzie p³ac¹ niez³e pieni¹dze, by dowiedzieæ siê wiêcej o ¯ywym Ogniu. Chwytliwa ksywa, prawda? Sam j¹ wymyœli³em, skoro jeszcze nie pozna³eœ jego prawdziwego imienia. Oto twój udzia³, kolego. A teraz - czego siê dowiedzia³eœ?</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_3_2">
		<text>Teraz to inna rozmowa. Jeœli chodzi o moje odkrycia - naukowcy rzeczywiœcie zauwa¿yli wzrost anomalnej aktywnoœci na Wysypisku. Wys³ali mnie równie¿ do zbadania innej podejrzanej aktywnoœci na Wielkich Bagnach. SpóŸni³em siê tam i impreza zaczê³a siê zanim tam dotar³em, ale póŸniej dowiedzia³em siê, ¿e dobrze, ¿e siê tak sta³o - w przeciwnym razie prawdopodobnie nie rozmawia³bym z tob¹ teraz. Tym razem temu cz³owiekowi uda³o siê w jakiœ sposób stworzyæ kilka rzeczy nazwanych przez Sacharowa "proto-anomaliami", które póŸniej mog³y przekszta³ciæ siê w du¿e strefy anomalne. Uda³o mi siê pozbyæ ich na czas.</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_3_3">
		<text>Wow! Wiêc mamy zbli¿aj¹c¹ siê zag³adê, w której wszyscy sp³oniemy w piekle? Wyczuwam tu niez³e pieni¹dze...</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_3_4">
		<text>Co... Mówisz powa¿nie? Nie martwisz siê? Nawet trochê?</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_3_5">
		<text>Wszyscy prêdzej czy póŸniej umrzemy, przyjacielu. Ludzie z pieniêdzmi umieraj¹ jednak póŸniej i wygl¹da na to, ¿e nasza wspó³praca wkrótce uczyni mnie ca³kiem bogatym. Opuszczê Zonê w sam¹ porê, jeœli coœ ma siê wydarzyæ.</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_3_6">
		<text>Taa... Ja tam nie podzielam twojego optymizmu.</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_3_7">
		<text>Nie musisz, dla mnie to tylko biznes. Zajmujesz siê te¿ odkrywaniem tajemnic Zony, prawda? Masz wiêc podwójne korzyœci.</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_3_8">
		<text>Mo¿e masz racjê... W ka¿dym razie - naukowcy nie zaobserwowali jeszcze ¿adnych innych skoków aktywnoœci anomalnej, wiêc mo¿emy byæ teraz w œlepym zau³ku.</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_3_9">
		<text>Nie do koñca - zapomnia³eœ o mnie. Stary, dobry Petrenko wpad³ tu ostatnio ze swoj¹ krótkofalówk¹ i tak siê z³o¿y³o, ¿e by³em w pobli¿u, by us³yszeæ kilka interesuj¹cych rzeczy. Rozmawia³ z jakimiœ urzêdnikami. Oddzia³ wojskowy pilnuj¹cy laboratorium X-18 mia³ niespodziewanego goœcia. Ostatni ocala³y zdo³a³ wys³aæ sygna³ S.O.S., wspominaj¹c równie¿, ¿e jego towarzysze zostali zamienieni w popió³, zanim on równie¿ zerwa³ po³¹czenie. Jestem prawie pewien, ¿e by³ to facet, którego szukamy.</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_3_10">
		<text>Taa... I oczekujesz, ¿e bêdê go œciga³?</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_3_11">
		<text>Dlaczego nie? Prze¿y³eœ ostatnie spotkanie z nim, prawda? Mo¿e jest ku temu powód. Mo¿e wie o tobie coœ, co uratowa³o ci ¿ycie? Poza tym - czy chcesz pozostawiæ tê tajemnicê nierozwi¹zan¹? Zapomnia³eœ ju¿ o koñcu œwiata? [Wybucha œmiechem]</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_3_12">
		<text>A niech ciê szlag, Kabel. Powinieneœ traktowaæ to wszystko powa¿niej. Ale chyba jednak nie mam wyboru... Pójdê tam.</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_3_13">
		<text>Zuch ch³opak! Mam nadziejê, ¿e wrócisz z bardziej wartoœciowymi informacjami.</text>
	</string>

	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_1_0">
		<text>To nie jest jakaœ sztuczka, prawda?</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_1_1">
		<text>Dlaczego mia³oby tak byæ? Gdybym chcia³ ciê zabiæ, nie rozmawialibyœmy teraz.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_1_2">
		<text>Dlaczego wiêc tego nie zrobi³eœ? Widzia³em twoj¹ moc... ten miêsacz na Wysypisku stan¹³ w p³omieniach...</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_1_3">
		<text>Znam ciê, stalkerze. Wiem, ¿e widzia³eœ Spe³niacz ¯yczeñ i nie wypowiedzia³eœ samolubnego ¿yczenia, jak wielu innych. Masz czyste serce. A wiêc - wierzê, ¿e masz wiele pytañ?</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_1_4">
		<text>Masz cholern¹ racjê. Kim ty jesteœ?! Dlaczego to wszystko robisz... I .. Co dok³adnie robisz?</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_1_5">
		<text>Jestem zwyk³ym stalkerem - tak jak ty. Przed pewnym wypadkiem trzyma³em siê g³ównie po³udniowych czêœci Zony, ale do tego jeszcze dojdziemy. Mia³em na imiê Boris... zwyk³y nowicjusz, który przyby³ do Zony, by zarobiæ trochê pieniêdzy i sp³aciæ d³ugi. Zajmowa³em siê g³ównie za³atwianiem spraw dla lokalnych handlarzy... g³ównie dla tego ³ajdaka Sidorowicza. \n \nWidzisz, pewnego dnia otrzyma³em zadanie dostarczenia pewnej paczki do naukowców nad Jantarem. Wygl¹da³o na ³atwy zarobek, ale nie skoñczy³o siê to dla mnie dobrze... Zosta³em schwytany przez oddzia³ wojskowych, którzy zaoferowali, ¿e mnie wypuszcz¹, jeœli im zap³acê. Kiedy dostali pieni¹dze, zabrali mi wszystko i pobili tak bardzo, ¿e ledwo mog³em chodziæ... Jebani skorumpowani dranie.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_1_6">
		<text>Taa... Uczciwoœæ nie jest cech¹, któr¹ mo¿na znaleŸæ wœród naszych ¿o³nierzy i urzêdników... Co by³o dalej?</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_1_7">
		<text>Uda³o mi siê dostaæ na Wysypisko, gdzie zatrzyma³em siê w Sk³adzie. RzeŸnik opiekowa³ siê mn¹ przez kilka dni i pomóg³ mi wyleczyæ rany. Wie du¿o o Zonie i zna pewn¹ maœæ zrobion¹ z jakiegoœ t³uszczu mutantów, która sprawia, ¿e rany goj¹ siê szybciej.\n \nJak tylko odzyska³em si³y, wróci³em na Kordon. Chcia³em zabraæ tam trochê zapasów, ale zgadnij co - jakiœ drañ ukrad³ wszystkie moje rzeczy!</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_1_8">
		<text>Niefart, co? Takie rzeczy zdarzaj¹ siê w Zonie...</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_1_9">
		<text>Nie spodziewa³byœ siê jednak, ¿e zostaniesz okradziony przez swoich pobratymców, prawda? Wiem na pewno, ¿e to jeden z moich "przyjació³" zabra³ moje rzeczy i poszed³ dalej na pó³noc, aby unikn¹æ konfrontacji ze mn¹. Bez broni i pieniêdzy musia³em zwróciæ siê do Sidorowicza o po¿yczkê. Odmówi³, poniewa¿ nie dostarczy³em paczki, która zosta³a zabrana przez wojsko. Zaoferowa³ mi jednak inne zadanie - kaza³ mi przynieœæ pewien niezwyk³y artefakt, który mo¿na znaleŸæ tylko w anomaliach termicznych. Da³ mi stary PM i paczkê naboi, które mia³em mu zwróciæ po wykonaniu zadania. Powiedzia³ te¿, ¿e wyznaczy za mnie nagrodê, jeœli nie wrócê do niego z artefaktem w ci¹gu trzech dni.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_1_10">
		<text>Sidor to chciwy drañ, ale to doœæ ekstremalne, nawet jak na niego... Co zrobi³eœ póŸniej?</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_1_11">
		<text>Nie mog³em odmówiæ... Wokó³ Kordonu nie ma ¿adnych anomalii termicznych, wiêc musia³em udaæ siê gdzie indziej. Mroczny W¹wóz i Wielkie Bagna s¹ bardzo niebezpieczne, zw³aszcza jeœli ma siê tylko PM-a. Postanowi³em rozejrzeæ siê za anomali¹ "Grecki Ogieñ". Spêdzi³em dwa dni krêc¹c siê po Pchlim Targu, jedz¹c resztki, unikaj¹c walki i odwiedzaj¹c anomaliê od czasu do czasu. Tamtejsi handlarze dostrzegli moj¹ niedolê i pewnego razu podzielili siê ze mn¹ bochenkiem chleba.\n \nTrzeciego dnia szczêœcie w koñcu siê do mnie uœmiechnê³o... a przynajmniej tak mi siê wydawa³o. Pojawi³ siê odpowiedni artefakt, a ja próbowa³em po niego siêgn¹æ, nie koñcz¹c jako chrupek. "Podp³yn¹³" do mnie i z³apa³em go w d³onie. Nagle z krzaków wyskoczy³ miêsacz i pchn¹³ mnie prosto w anomaliê. Poczu³em okropny ból w ca³ym ciele i wkrótce potem straci³em przytomnoœæ. Pomyœla³em, ¿e to mój koniec... zosta³em po¿arty przez p³omienie.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_1_12">
		<text>Wiêc jakim cudem wci¹¿ ¿yjesz?</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_1_13">
		<text>Cierpliwoœci, przyjacielu. Obudzi³em siê dzieñ póŸniej, zupe³nie nagi, otoczony p³omieniami, których nie czu³em... Czu³em jednak pal¹cy ból w sercu. Próbowa³em zebraæ tam myœli, gdy zobaczy³em zbli¿aj¹cego siê stalkera, który celowa³ prosto we mnie - to by³ ³owca nagród wys³any przez Sidorowicza. B³aga³em o litoœæ i wyci¹gn¹³em rêkê, ale on i tak strzeli³. Jego kule mnie nie dosiêg³y... Rozp³ynê³y siê w œcianie p³omieni, która pojawi³a siê przede mn¹. Wtedy zrozumia³em - Zona da³a mi tê now¹ moc. £owca nagród równie¿ by³ zszokowany, widz¹c mnie wci¹¿ ¿ywego po tym, jak p³omienie zgas³y. Zanim zd¹¿y³ ponownie poci¹gn¹æ za spust, kula ognia wystrzeli³a z mojej d³oni prosto w niego, zamieniaj¹c go w kupkê py³u. Zona odp³aci³a mi za wszystkie cierpienia i upokorzenia. Zosta³em przez ni¹ wybrany!</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_1_14">
		<text>Wybrany? Naprawdê myœlisz, ¿e to jakieœ przeznaczenie? Dziwne rzeczy dziej¹ siê w Zonie ka¿dego dnia... to móg³ byæ zwyk³y wypadek.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_1_15">
		<text>Byæ mo¿e, ale wiem na pewno, ¿e Boris zgin¹³ tego dnia. Przyj¹³em wtedy nowe imiê - Prometeusz.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_1_16">
		<text>Prometeusz? To... poetyckie.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_1_17">
		<text>Tak... to ho³d dla anomalii, która da³a mi moje moce.\n \nSpêdzi³em tam jeszcze kilka dni, ucz¹c siê, jak w³aœciwie i œwiadomie korzystaæ z moich mocy. W dniu, w którym siê spotkaliœmy, wznios³em siê na nowy poziom... Nauczy³em siê czerpaæ energiê z anomalii i wzmacniaæ je. Poczu³em te¿ twoj¹ obecnoœæ na Wielkich Bagnach, wiêc zgadujê, ¿e to ty powstrzyma³eœ mój ma³y eksperyment? Potem przyby³em tutaj, aby dalej medytowaæ nad moimi mocami i spójrz, kto znów tu jest. Dlaczego za mn¹ gonisz, stalkerze?</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_1_18">
		<text>Ja... Myœlê, ¿e kierowa³a mn¹ g³ównie ciekawoœæ. Jaki jest twój ostateczny cel?</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_1_19">
		<text>Mój ostateczny cel? Có¿ - jest... *wzdycha*... Chyba mamy nieproszonych goœci. Do nastêpnego spotkania, stalkerze - ¿egnaj.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_1_20">
		<text>Czekaj! Co...</text>
	</string>

	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_4_0">
		<text>Witaj, Kabel! Ja...</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_4_1">
		<text>Nasz wybawca powróci³! Uda³o ci siê prze¿yæ - to œwietnie! Czy¿byœ w koñcu upora³ siê z legend¹?</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_4_2">
		<text>Zamieni³ oddzia³ wojskowych w chipsy, wiêc mo¿esz siê domyœlaæ, ¿e nie... ale mia³em okazjê z nim porozmawiaæ.</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_4_3">
		<text>To nawet lepiej! Czego siê dowiedzia³eœ?</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_4_4">
		<text>Pozna³em jego imiê - Prometeusz. On jest...</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_4_5">
		<text>¯ywy Ogieñ, Prometeusz - zrodzony w greckim ogniu! Jasna cholera! To jest jeszcze bardziej chwytliwe! Co jeszcze...</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_4_6">
		<text>Pierdol siê, Kabel! Postrada³eœ zmys³y! Zale¿y ci tylko na pieni¹dzach! Nic wiêcej ci nie powiem! </text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_4_7">
		<text>Co? Ale co z nasz¹ umow¹? Czy ty przypadkiem te¿ nie chcia³eœ zarobiæ trochê pieniêdzy?</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_4_8">
		<text>Tak, ale odchodzê. Zatrzymaj swoje brudne pieni¹dze.</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_4_9">
		<text>Po¿a³ujesz tego, stalkerze...</text>
	</string>

	<string id="esc_2_12_stalker_trader_the_living_fire_1_0">
		<text>Sidorowicz - musimy porozmawiaæ.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_trader_the_living_fire_1_1">
		<text>O co chodzi? Jestem teraz bardzo zajêty.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_trader_the_living_fire_1_2">
		<text>Pamiêtasz pocz¹tkuj¹cego stalkera o ksywce Boris?</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_trader_the_living_fire_1_3">
		<text>Nie... przez nasz¹ wioskê przewija siê wielu nowicjuszy - nie pamiêtam wszystkich.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_trader_the_living_fire_1_4">
		<text>W takim razie - s³ysza³eœ o ¯ywym Ogniu?</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_trader_the_living_fire_1_5">
		<text>O tej nowej g³upiej plotce? Tak. Dlaczego, do cholery, zadajesz mi takie g³upie pytania? Nie mam na to czasu...</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_trader_the_living_fire_1_6">
		<text>A co jeœli powiem ci, ¿e twoje ¿ycie jest w niebezpieczeñstwie? Boris nazywa siê teraz Prometeusz i jest ¯ywym Ogniem z plotek. Powiedzmy, ¿e nie lubi ciê zbytnio... Poniewa¿ to ty jesteœ tym kutasem, który wys³a³ go na pewn¹ œmieræ.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_trader_the_living_fire_1_7">
		<text>Lepiej zwa¿aj na swoje kolejne s³owa! Dlaczego mia³bym ci wierzyæ?</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_trader_the_living_fire_1_8">
		<text>Mia³em okazjê z nim porozmawiaæ. By³ twoim pechowym kurierem, który zosta³ pobity przez wojsko i którego póŸniej wys³a³eœ z PM-em, aby znalaz³ niezwyk³y artefakt. Czy coœ ci to teraz przypomina?</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_trader_the_living_fire_1_9">
		<text>Sk¹d ty to wszystko wiesz?! O kurwa... Ty mówisz powa¿nie! Dlaczego nie wpakowa³eœ mu kulki w ³eb, kiedy mia³eœ okazjê?</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_trader_the_living_fire_1_10">
		<text>WyraŸnie przegapi³eœ wa¿ne fragmenty tej plotki, prawda? Nie tylko ty cenisz swoje ¿ycie. Nie s¹dzê, by da³o siê go zabiæ broni¹. Najlepiej bêdzie, jeœli przemówimy mu do rozs¹dku. Teraz, skoro przypomnia³eœ sobie wszystko z dobr¹ motywacj¹, czy wiesz coœ, co pomog³oby mi go odnaleŸæ?</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_trader_the_living_fire_1_11">
		<text>Wiem, ¿e ten ¿a³osny s³abeusz mia³ tutaj przyjaciela o imieniu Andriej. Trzymali siê razem, bo obaj mieli pecha i byli biedni. Ju¿ go tu nie ma. Podobno nie tak dawno uda³ siê na pó³noc. Ten g³upiec prawdopodobnie ju¿ nie ¿yje...</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_trader_the_living_fire_1_12">
		<text>Kurwa... niewiele mi to pomaga. W ka¿dym razie - sugerowa³bym ci wynajêcie kilku stra¿ników i zainstalowanie odpornych na ciep³o drzwi. Jeœli ten facet zdecyduje siê z³o¿yæ ci wizytê, mo¿e to uratowaæ ci ¿ycie... Chocia¿ w¹tpiê.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_trader_the_living_fire_1_13">
		<text>Heh... zabawny z ciebie facet...</text>
	</string>

	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_3_0">
		<text>Jaka jest sytuacja, profesorze?</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_3_1">
		<text>Dobrze ciê widzieæ, m³ody cz³owieku. Sytuacja jest bardzo powa¿na, wiêc bêdê siê streszcza³.\n \nZauwa¿yliœmy ekstremalny wzrost aktywnoœci anomalnej w podziemnym kompleksie X-16. Nigdy czegoœ takiego nie widzia³em. To z pewnoœci¹ sprawka naszego tajemniczego stalkera. Jeœli energia tej wielkoœci zamieni siê w rzeczywiste pole anomalne, ca³e to miejsce zamieni siê w piek³o! Wys³aliœmy ma³¹ grupê najemników, aby zbadali to miejsce i spotkali przy wejœciu pojedynczego stalkera, który otworzy³ ogieñ na nasz widok. Najemnicy mieli przewagê liczebn¹, wiêc przypuœcili szturm. To by³ b³¹d... Uda³o im siê zabiæ stalkera, ale wkrótce potem wydarzy³o siê coœ nieoczekiwanego. Kiedy zaczêli gromadziæ siê w pobli¿u jego cia³a, ono nagle eksplodowa³o. Tylko jeden cz³owiek z oddzia³u najemników prze¿y³ - jego cia³o zosta³o powa¿nie poparzone.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_3_2">
		<text>To zdecydowanie brzmi jak jakaœ sztuczka Prometeusza...</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_3_3">
		<text>Prometeusz? Czy to imiê tego stalkera, którego szukaliœmy?</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_3_4">
		<text>Przepraszam profesorze, ale nie s¹dzê, abym mia³ czas wyjaœniæ wam wszystko ze szczegó³ami.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_3_5">
		<text>Ach, masz racjê m³ody cz³owieku. Ju¿ raz uda³o ci siê powstrzymaæ rozga³êzienie anomalii, wiêc mam nadziejê, ¿e uda ci siê to zrobiæ ponownie.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_3_6">
		<text>Te¿ mam tak¹ nadziejê. Ruszam...</text>
	</string>

	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_2_0">
		<text>Co... Co tu siê sta³o? Czym s¹ te wszystkie spalone cia³a?</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_2_1">
		<text>To stalkerzy, którzy podzielaj¹ moj¹ wizjê. Przyszli mnie szukaæ po tym, jak mój przyjaciel Andriej, którego niedawno spotka³em, zacz¹³ rozpowszechniaæ moje przes³anie. Zamierzam oczyœciæ ten œwiat ze wszystkich niesprawiedliwych brudów, a oni zgodzili siê pomóc mi w tym przedsiêwziêciu. Doœæ ju¿ wycierpieli - podobnie jak ja.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_2_2">
		<text>Dlaczego oni wszyscy nie ¿yj¹?</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_2_3">
		<text>Nie wszyscy - to tylko kilka nieudanych eksperymentów. Na swojej drodze spotka³eœ kilka z tych, które zakoñczy³y siê sukcesem.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_2_4">
		<text>Co im zrobi³eœ? Czy zabicie tych ludzi i zamienienie ich w chodz¹ce bomby nie stawia ciê w jednym szeregu z "brudem", który chcesz wypleniæ? Zabicie cz³owieka jest najgorsz¹ zbrodni¹!</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_2_5">
		<text>Zwa¿aj na s³owa bo st¹pasz po cienkim lodzie... Wszyscy przyszli do mnie dobrowolnie i zgodzili siê na wszystko. Poza tym - to ty zabi³eœ tych ¿ywych. Zacz¹³em ciê lubiæ, wiêc nie zabijê ciê na miejscu - pozwolê ci byæ œwiadkiem mojego Magnum Opus.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_2_6">
		<text>Twoje co? Co planujesz?</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_2_7">
		<text>Nasyci³em tych ludzi moj¹ moc¹. Niestety nie wszystkie cia³a s¹ w stanie j¹ wytrzymaæ. Bêd¹ mi s³u¿yæ jako przekaŸnik mocy, gdy nadejdzie czas. Jest jeszcze jedno miejsce, które muszê odwiedziæ osobiœcie - ¿aden przekaŸnik nie by³by w stanie okie³znaæ jego mocy. Potem... zobaczysz, co bêdzie dalej. ¯egnaj, stalkerze.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_2_8">
		<text>Znajdê sposób, by ciê powstrzymaæ, Prometeuszu...</text>
	</string>

	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_4_0">
		<text>Prof...</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_4_1">
		<text>Znowu to zrobi³eœ, m³ody cz³owieku! Odczyty wracaj¹ do normy. Ja...</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_4_2">
		<text>To jeszcze nie koniec. Prometeusz uciek³ i coœ planuje. Nie wiem, co to jest, ale na pewno nie coœ dobrego. Bêdê potrzebowa³ waszej pomocy.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_4_3">
		<text>Och... Co mogê dla ciebie zrobiæ?</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_4_4">
		<text>Cz³owiek, którego zabili najemnicy, jest jednym z wyznawców Prometeusza. Nasyci³ ich swoj¹ moc¹ i planuje u¿yæ ich jako swego rodzaju przekaŸnika mocy. Bêdziemy musieli wykorzystaæ wasze kontakty z w³adzami.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_4_5">
		<text>Rozumiem. Chcesz, ¿ebym poprosi³ wojsko o ochronê jak najwiêkszej liczby anomalii termicznych i pozbycie siê podejrzanych stalkerów, gdy siê zbli¿¹, prawda?</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_4_6">
		<text>Nie do koñca. Myœlê, ¿e Prometeusz poczuje to, gdy straci wiêŸ ze swoimi wyznawcami. Musimy sprawiæ, by myœla³, ¿e wszystko jest w porz¹dku. Bêdzie próbowa³ u¿yæ ca³ej tej mocy na raz, wiêc jeœli pozbêdziemy siê wszystkich jego przekaŸników mocy w tym samym czasie, prawdopodobnie wyczerpie zbyt du¿o w³asnej mocy, zanim zda sobie sprawê z tego, co siê sta³o. To mo¿e daæ mi szansê na zakoñczenie jego ¿ycia.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_4_7">
		<text>To bardzo ryzykowny plan... Nie s¹dzê jednak, byœmy mieli jakiekolwiek inne opcje.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_4_8">
		<text>Prawdopodobnie nie. Spróbujê u¿yæ jakiejœ potê¿nej broni, by zwiêkszyæ szansê na sukces. Karabin Gaussa powinien wystarczyæ.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_4_9">
		<text>To brzmi jak plan. Wiesz, gdzie on teraz jest?</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_4_10">
		<text>Powiedzia³, ¿e bêdzie musia³ osobiœcie odwiedziæ pewn¹ anomaliê, aby wykorzystaæ jej moc. Czy wiecie mo¿e, o której anomalii mówi³?</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_4_11">
		<text>Jest jedna anomalia o wyj¹tkowo wysokiej energii. Znajduje siê w Czerwonym Lesie, ale w¹tpiê, by wojsko zgodzi³o siê wys³aæ tam ludzi. To zbyt ryzykowne... Bêdziesz musia³ najpierw sam j¹ zabezpieczyæ. Jeœli zacznie siê rozga³êziaæ, mam nadziejê, ¿e uda ci siê j¹ powstrzymaæ.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_4_12">
		<text>Dziêkujê, profesorze. Dam wam znaæ, gdy miejsce bêdzie bezpieczne. Do widzenia!</text>
	</string>

	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_5_0">
		<text>Ty ma³y szczurze... Powiedz mi, dlaczego nie mia³bym ci teraz wpakowaæ kulki w ³eb?</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_5_1">
		<text>Co? O czym ty mówisz?</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_5_2">
		<text>Spotka³em siê z oddzia³em, który za mn¹ wys³a³eœ. Wszyscy zginêli i teraz twoja kolej.</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_5_3">
		<text>Czekaj! Nie wynaj¹³em ¿adnego oddzia³u! Jakiœ czas temu odwiedzili mnie powa¿ni ludzie i zaczêli wypytywaæ o Prometeusza. W³aœnie im powiedzia³em, ¿e jesteœ osob¹, która wie o nim najwiêcej. Nie wiedzia³em, ¿e ciê napadn¹. To by³ tylko interes...</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_5_4">
		<text>Gówno mnie to obchodzi, Kabel! Mog³em zgin¹æ... wiêc teraz powtórzê moje pytanie. Dlaczego nie powinienem ciê teraz zabiæ?</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_5_5">
		<text>Czekaj! A co powiesz na darmowe informacje w zamian za moje ¿ycie? Nazwijmy to rekompensat¹ za poniesione straty. Zapewniam, ¿e ci siê przydadz¹...</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_5_6">
		<text>Zamieniam siê w s³uch...</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_5_7">
		<text>Wolnoœciowcy z³apali w swojej bazie jakiegoœ kaznodziejê. NajwyraŸniej by³ to przyjaciel Prometeusza. Wolnoœæ wycisnê³a z niego wiêcej informacji... Bêd¹ siê zbieraæ na Przedmieœciach Prypeci bo podobno szykuje siê tam "coœ wielkiego". Wspomnia³ o kinie Prometeusz.</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_5_8">
		<text>Cholera... Jego Magnum Opus... Nie móg³ wymyœliæ sobie lepszego miejsca.</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_5_9">
		<text>Jego co? Co ty...</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_5_10">
		<text>Odkupi³eœ swoje winy, Kabel. Muszê ju¿ iœæ!</text>
	</string>

	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_5_0">
		<text>Wróci³em, profesorze. Prometeusza ju¿ nie ma - widzia³em jak eksplodowa³ na w³asne oczy. Nie by³oby to mo¿liwe bez waszych koneksji. Czego ode mnie chcieliœcie?</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_5_1">
		<text>Chcia³em ci podziêkowaæ, m³ody cz³owieku. Mo¿e i wojsko pomog³o nam w powstrzymaniu Prometeusza, ale to ty tak naprawdê zbada³eœ tê sprawê i doprowadzi³eœ j¹ do koñca, ryzykuj¹c w³asnym ¿yciem.\n \nNie jestem pewien, co Prometeusz robi³ w tym momencie, ale w jakiœ sposób uda³o mu siê zdalnie wzmocniæ najwiêksz¹ anomaliê w Zonie, która znajduje siê dalej na pó³noc ni¿ CzEJ... Gdybyœ go nie powstrzyma³, zginê³oby wielu ludzi. Masz wyrazy mojej wdziêcznoœci.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_5_2">
		<text>Có¿ - on te¿ chcia³ mnie zabiæ, wiêc nie mia³em innego wyboru...</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_5_3">
		<text>Byæ mo¿e *œmieje siê*...\n \nW ka¿dym razie - nadal zas³ugujesz na nagrodê. Moi koledzy pomagali wojsku w pobli¿u anomalii, które Prometeusz odwiedzi³ osobiœcie. Po jego œmierci w Greckim Ogniu narodzi³ siê wyj¹tkowy artefakt. Chcia³bym, abyœ go wzi¹³. Wygl¹da na to, ¿e ma on z³y wp³yw na moich kolegów i wola³bym, aby nie pojawi³ siê kolejny oszala³y na punkcie mocy cz³owiek.\n \nPrze¿y³eœ wiele spotkañ z Prometeuszem, wiêc coœ w tobie widzia³... Wierzê, ¿e to coœ ochroni ciê przed wp³ywem tego artefaktu.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_5_4">
		<text>Dziêkujê, profesorze. Mam nadziejê, ¿e nie stracê zdrowego rozs¹dku!</text>
	</string>

	<!-- Mystery of the Swamps -->
	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_mystery_of_the_swamps_1_0">
		<text>Hej Barman. Po co mnie wzywa³eœ?</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_mystery_of_the_swamps_1_1">
		<text>Nie szukasz przypadkiem jakiejœ roboty? Niedawno skontaktowa³ siê ze mn¹ Sacharow. Wynajmuje najemników do ochrony swoich ekip naukowych, gdy te przeprowadzaj¹ jakieœ pomiary. Myœlê, ¿e powie ci wiêcej, kiedy tam dotrzesz.</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_mystery_of_the_swamps_1_2_0">
		<text>W sumie przyda³oby mi siê trochê gotówki... Dziêki za informacjê - z³o¿ê mu wizytê.</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_mystery_of_the_swamps_1_2_1">
		<text>Wybacz, ale w tej chwili jestem zajêty.</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_mystery_of_the_swamps_1_3">
		<text>To niedobrze. Jeœli zmienisz zdanie, i tak mo¿esz spróbowaæ z nim porozmawiaæ.</text>
	</string>

	<string id="yan_stalker_sakharov_mystery_of_the_swamps_1_0">
		<text>Witam, profesorze. Wygl¹da pan na zmartwionego. Potrzebuje pan pomocy?</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_mystery_of_the_swamps_1_1">
		<text>W gruncie rzeczy - tak. Szukamy najemników do ochrony naszych za³óg naukowych. Wojsko jest w tej chwili kiepsko przêdzie, wiêc jesteœmy zmuszeni wynajmowaæ pojedynczych stalkerów.\nWidzicie, m³ody cz³owieku - ostatnimi czasy coœ dziwnego zaczê³o siê dziaæ na bagnistych obszarach Zony. Otrzymujemy dane o zwiêkszonej aktywnoœci anomalnej, nawet w pozornie spokojnych miejscach. Niektórzy stalkerzy zg³osili równie¿, ¿e przyci¹gaj¹ one niezwyk³e iloœci karlików. Chcielibyœmy zebraæ dane na temat wszystkich tych miejsc. Czy by³byœ zainteresowany podjêciem siê tego zadania?</text>	
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_mystery_of_the_swamps_1_2_0">
		<text>Brzmi interesuj¹co. Zg³aszam siê.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_mystery_of_the_swamps_1_2_1">
		<text>Bieganie po bagnach i œciganie krasnoludów? To wydaje siê strat¹ czasu...</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_mystery_of_the_swamps_1_3">
		<text>Œwietnie! Zebraliœmy ju¿ kilka dru¿yn, które s¹ aktualnie w terenie. Zobaczmy... Mroczny W¹wóz, Agroprom i Wysypisko s¹ ju¿ obstawione, a Czyste Niebo zgodzi³o siê zg³osiæ nam swoje odkrycia na Wielkich Bagnach... O! Mam - zostaniecie wys³ani do Magazynów Wojskowych. Nasz naukowiec i drugi ochroniarz czekaj¹ na was na zewn¹trz.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_mystery_of_the_swamps_1_4">
		<text>Wspaniale. Wkrótce wrócimy.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_mystery_of_the_swamps_1_5">
		<text>Wasza strata, m³ody cz³owieku. Jeœli zmienisz zdanie, nadal tu bêdê... o ile nie obsadzimy wszystkich miejsc.</text>
	</string>

	<string id="yan_stalker_sakharov_mystery_of_the_swamps_2_0">
		<text>Co do tej misji dotycz¹cej eskortowania...</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_mystery_of_the_swamps_2_1">
		<text>Tak? </text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_mystery_of_the_swamps_2_2_0">
		<text>Zmieni³em zdanie. Zg³aszam siê.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_mystery_of_the_swamps_2_2_1">
		<text>Niewa¿ne...</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_mystery_of_the_swamps_2_3">
		<text>Œwietnie! Zebraliœmy ju¿ kilka dru¿yn, które s¹ aktualnie w terenie. Zobaczmy... Mroczny W¹wóz, Agroprom i Wysypisko s¹ ju¿ obstawione, a Czyste Niebo zgodzi³o siê zg³osiæ nam swoje odkrycia na Wielkich Bagnach... O! Mam - zostaniecie wys³ani do Magazynów Wojskowych. Nasz naukowiec i drugi ochroniarz czekaj¹ na was na zewn¹trz.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_mystery_of_the_swamps_2_4">
		<text>Œwietnie. Wkrótce wrócimy.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_mystery_of_the_swamps_2_5">
		<text>Przestañcie wiêc marnowaæ mój czas, m³ody cz³owieku.</text>
	</string>

	<string id="yan_stalker_sakharov_mystery_of_the_swamps_3_0">
		<text>Wróciliœmy, profesorze. Wierzê, ¿e wasz przyjaciel zebra³ dane, których potrzebowaliœcie.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_mystery_of_the_swamps_3_1">
		<text>Doskonale! Niech no spojrzê... co? To nie ma ¿adnego sensu. Sama anomalia nie doœwiadczy³a ¿adnych zmian w aktywnoœci. Nasze skanery równie¿ przesta³y rejestrowaæ jakiekolwiek anomalie po tym, jak siê tam uda³eœ. Powiedz mi, czy znalaz³eœ coœ dziwnego w pobli¿u anomalii?</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_mystery_of_the_swamps_3_2">
		<text>Nie bardzo... mo¿e z wyj¹tkiem ponadprzeciêtnej iloœci karlików wokó³ niej, choæ pewnie ju¿ siê tego domyœliliœcie, bior¹c pod uwagê, ¿e mnie o tym ostrzegaliœcie.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_mystery_of_the_swamps_3_3">
		<text>Tak...to rzeczywiœcie dziwne...\n \nMo¿e to karliki spowodowa³y te dziwne odczyty na naszych skanerach... Potrzebujemy wiêcej danych na ten temat.\n \nZespó³ wys³any do Agropromu i stalkerzy Czystego Nieba na Wielkich Bagnach równie¿ natknêli siê na karliki w pobli¿u obszarów pomiarowych i wszystko wróci³o do normy jakiœ czas po tym, jak siê ich pozbyli, choæ na pocz¹tku nieprawid³owoœci nie by³y a¿ tak spektakularne...</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_mystery_of_the_swamps_3_4">
		<text>Ekhem... Przepraszam, ¿e przeszkadzam, profesorze, ale nie s¹dzê, by ta sprawa mnie dotyczy³a, prawda? Poza tym - nie zapomnia³ pan o czymœ?</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_mystery_of_the_swamps_3_5">
		<text>Ach, tak... wy m³odzi, niecierpliwi ludzie... Oto twoja nagroda. Czy zechcielibyœcie mnie teraz wys³uchaæ? Mo¿esz zarobiæ trochê wiêcej...</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_mystery_of_the_swamps_3_6">
		<text>Hmm... Zamieniam siê w s³uch.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_mystery_of_the_swamps_3_7">
		<text>Œwietnie. Wiêc na czym skoñczy³em? Racja - dane z Agropromu i Wielkich Bagien nie na wiele nam siê przydadz¹, ale chcia³bym ciê wynaj¹æ do innego zadania. Widzisz - jeden z naszych najemników nie wywi¹za³ siê ze swoich obowi¹zków ochroniarza. Wróci³ tutaj i za¿¹da³ zap³aty, poniewa¿ twierdzi³, ¿e ok³amaliœmy go w sprawie zadania. Powiedzia³, ¿e zlikwidowa³ karliki, a nasz naukowiec zdo³a³ zebraæ dane, ale kiedy ju¿ mia³ wstaæ, jakaœ upiorna zjawa skrêci³a biedakowi kark. Czy mo¿esz w to uwierzyæ? Twierdzenie, ¿e duch zabi³ naszego kolegê... Moim zdaniem ten najemnik by³ pod wp³ywem mocy psionicznych karlików lub nawdycha³ siê za du¿o oparów z anomalii...</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_mystery_of_the_swamps_3_8">
		<text>Có¿... Widzia³em ju¿ w Zonie wiele dziwnych rzeczy, w które trudno uwierzyæ... Mo¿e ten cz³owiek nie k³ama³.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_mystery_of_the_swamps_3_9">
		<text>Dobrze siê czujecie, m³ody cz³owieku? Myœlê, ¿e ty równie¿ mo¿esz potrzebowaæ pomocy medycznej...</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_mystery_of_the_swamps_3_10">
		<text>Przestañcie siê ze mnie nabijaæ. Mówiê powa¿nie, profesorze.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_mystery_of_the_swamps_3_11">
		<text>Twoje dziwne doœwiadczenia sprawiaj¹, ¿e idealnie pasujesz do misji, o której wspomnia³em. Musimy odzyskaæ dane zebrane przez naszego naukowca. Mroczny W¹wóz, Agroprom i Wysypisko s¹ ju¿ obstawione, a Czyste Niebo zgodzi³o siê zg³osiæ nam swoje odkrycia na Wielkich Bagnach... O! Mam - zostaniecie wys³ani do Magazynów Wojskowych. Nasz naukowiec i drugi ochroniarz czekaj¹ na was na zewn¹trz.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_mystery_of_the_swamps_3_12">
		<text>Dobrze. Pomogê wam. To wszystko staje siê... interesuj¹ce.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_mystery_of_the_swamps_3_13">
		<text>Wspaniale! Twój towarzysz z ostatniej misji równie¿ pójdzie z tob¹. Proszê, pilnujcie siê nawzajem i pospieszcie siê!</text>
	</string>

	<string id="yan_stalker_sakharov_mystery_of_the_swamps_4_0">
		<text>Profesorze, ja...</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_mystery_of_the_swamps_4_1">
		<text>Dobry Bo¿e! Ty ¿yjesz! Nasza maszyneria wykry³a niezwykle siln¹ aktywnoœæ psioniczn¹, która pochodzi z Mrocznego W¹wozu. Co siê tam sta³o? Gdzie s¹ nasi pozostali najemnicy?</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_mystery_of_the_swamps_4_2">
		<text>Nie uwierzycie mi... Ochroniarz waszego kolegi, który zosta³ wys³any na Wysypisko, nie k³ama³. Natknêliœmy siê tam na ducha. Dlatego mój pierwszy partner zdecydowa³ siê rozwi¹zaæ kontrakt.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_mystery_of_the_swamps_4_3">
		<text>A co z Mrocznym W¹wozem? Czym by³a ta ogromna aktywnoœæ psioniczna?</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_mystery_of_the_swamps_4_4">
		<text>Spotkaliœmy tam kilka duchów, ale nie s¹dzê, by to one to spowodowa³y.\nKiedy mieliœmy siê wycofaæ, wasi ludzie zostali rozerwani na kawa³ki przez... Babê Jagê.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_mystery_of_the_swamps_4_5">
		<text>S³ucham? ... Przez co?</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_mystery_of_the_swamps_4_6">
		<text>Babê...</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_mystery_of_the_swamps_4_7">
		<text>S³ysza³em, co powiedzieliœcie! Po prostu czujê, ¿e próbujecie zrobiæ ze mnie g³upca! Baba Jaga? Mam uwierzyæ, ¿e jakaœ stara wiedŸma ze s³owiañskich bajek dla dzieci zabi³a moich ludzi?</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_mystery_of_the_swamps_4_8">
		<text>Czy ja wygl¹dam, jakbym ¿artowa³?! Mówiê powa¿nie, profesorze. Barman poprosi³ mnie jakiœ czas temu o zbadanie sprawy mutanta, który zyska³ przydomek Baba Jaga. Myœla³em, ¿e ju¿ j¹ zabi³em, ale najwyraŸniej nie jest to takie proste...</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_mystery_of_the_swamps_4_9">
		<text>Ja... wybacz mi, m³ody cz³owieku. Zrozum, ¿e jako cz³owiekowi nauki trudno mi wierzyæ w duchy. Zona to dziwne miejsce, ale... duchy?</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_mystery_of_the_swamps_4_10">
		<text>Tak... Teraz ju¿ nic mnie nie zdziwi. W ca³ej Zonie jest pe³no bagien i jeœli ta wiedŸma jest w jakiœ sposób z nimi zwi¹zana to trzeba siê ni¹ zaj¹æ, zanim zginie wiêcej ludzi.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_mystery_of_the_swamps_4_11">
		<text>Nie s¹dzê, by nauka mog³a wam w tym pomóc, m³ody cz³owieku.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_mystery_of_the_swamps_4_12">
		<text>Nie martwcie siê, profesorze. Lubiê odkrywaæ tajemnice Zony i chyba wiem, kto móg³by mi pomóc.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_mystery_of_the_swamps_4_13">
		<text>Powodzenia w realizacji zadania. I nie zapomnij o nagrodzie za zebrane dane.</text>
	</string>

	<string id="hunter_gar_trader_mystery_of_the_swamps_1_0">
		<text>Witaj, RzeŸniku! Musimy porozmawiaæ.</text>
	</string>
	<string id="hunter_gar_trader_mystery_of_the_swamps_1_1">
		<text>Co tam? Potrzebujesz œwie¿ego miêsa? A mo¿e porady dotycz¹cej polowania?</text>
	</string>
	<string id="hunter_gar_trader_mystery_of_the_swamps_1_2">
		<text>Hah - z tym ostatnim zgad³eœ prawid³owo, choæ nie bêdzie to zwyk³e pytanie. Powiedz mi, czy mia³eœ ju¿ kiedyœ do czynienia z duchami?</text>
	</string>
	<string id="hunter_gar_trader_mystery_of_the_swamps_1_3">
		<text>Duchy? Nie... ale s³ysza³em kilka starych ludowych opowieœci o wypêdzaniu mœciwych duchów, jeœli jesteœ tym zainteresowany. Kogo wkurzy³eœ?</text>
	</string>
	<string id="hunter_gar_trader_mystery_of_the_swamps_1_4">
		<text>Przynajmniej ty siê ze mnie nie nabijasz...\nW ka¿dym razie - pamiêtasz Babê Jagê? Spotka³em j¹ ponownie. Okazuje siê, ¿e nie jest zwyk³¹ mutantk¹. Posiada potê¿ne moce psychiczne, które przyci¹gaj¹ do niej karliki. Wygl¹da na to, ¿e potrafi te¿ w jakiœ sposób wyczarowywaæ inne duchy...</text>
	</string>
	<string id="hunter_gar_trader_mystery_of_the_swamps_1_5">
		<text>Interesuj¹ce... Wygl¹da na to, ¿e mamy tu wiedŸmê. Bior¹c pod uwagê, ¿e za pierwszym razem nie by³eœ w stanie pozbyæ siê jej za pomoc¹ broni to przypuszczam, ¿e teraz jest jeszcze gorzej - mamy tu ducha wiedŸmy.</text>
	</string>
	<string id="hunter_gar_trader_mystery_of_the_swamps_1_6">.
		<text>Wspaniale... jak mo¿na zabiæ ducha? </text>
	</string>
	<string id="hunter_gar_trader_mystery_of_the_swamps_1_7">
		<text>Nie mo¿na. Ale mo¿esz go wygnaæ, pal¹c jego koœci lub pomagaj¹c mu wype³niæ jego niedokoñczone sprawy. Przynajmniej tak mówi¹ stare opowieœci...</text>
	</string>
	<string id="hunter_gar_trader_mystery_of_the_swamps_1_8">
		<text>Nie wygl¹da na to, by by³a chêtna do rozmowy, wiêc mo¿e byæ trudno dowiedzieæ siê, co j¹ wi¹¿e z Zon¹. W takim razie chyba muszê znaleŸæ jej cia³o. Masz dla mnie jakieœ wskazówki? Jedno wiem na pewno - jest w jakiœ sposób zwi¹zana z bagnami...</text>
	</string>
	<string id="hunter_gar_trader_mystery_of_the_swamps_1_9">
		<text>Nie s¹dzê, by uda³o ci siê j¹ tak po prostu znaleŸæ. W Zonie jest zbyt wiele bagien. Przekopanie siê przez wszystkie z nich zajê³oby wieki. Powinieneœ raczej popytaæ ludzi w okolicy, czy znaj¹ jakieœ historie, które da³yby ci jakieœ wskazówki... Najlepiej tych, którzy s¹ tu od d³u¿szego czasu.</text>
	</string>
	<string id="hunter_gar_trader_mystery_of_the_swamps_1_10">
		<text>Dziêki za wszystkie wskazówki! W takim razie ruszam w drogê.</text>
	</string>

	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_mystery_of_the_swamps_2_0">
		<text>Hej Barman! Spêdzi³eœ du¿o czasu w Zonie i z pewnoœci¹ s³ysza³eœ tu wiele historii. Pozwolisz, ¿e zadam ci kilka pytañ?</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_mystery_of_the_swamps_2_1">
		<text>Hah! Interesuj¹ ciê jakieœ historie pijaków? Jasne, pytaj.</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_mystery_of_the_swamps_2_2">
		<text>Czy znasz jak¹œ historiê o kobiecie, która mieszka³a w okolicy i by³a pewnego rodzaju wiedŸm¹?</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_mystery_of_the_swamps_2_3">
		<text>Có¿ - wielu ludzi ¿y³o tu wczeœniej, zw³aszcza w Prypeci, ale nie s³ysza³em niczego podobnego... poza histori¹ o Babie Jadze, z któr¹ mia³eœ do czynienia.</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_mystery_of_the_swamps_2_4">
		<text>Hmm, tak... niewa¿ne. Dziêki.</text>
	</string>

	<string id="esc_2_12_stalker_trader_mystery_of_the_swamps_1_0">
		<text>Hej Sidorowicz. Muszê ciê o coœ zapytaæ.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_trader_mystery_of_the_swamps_1_1">
		<text>O co chodzi?</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_trader_mystery_of_the_swamps_1_2">
		<text>Siedzisz w tym bunkrze od d³u¿szego czasu, prawda? S³ysza³eœ o jakiejœ kobiecie, która mieszka³a w pobli¿u i mia³a jakieœ zdolnoœci parapsychiczne?</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_trader_mystery_of_the_swamps_1_3">
		<text>Moce? O czym ty mówisz?</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_trader_mystery_of_the_swamps_1_4">
		<text> No wiesz... telepatia i takie tam...</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_trader_mystery_of_the_swamps_1_5">
		<text>Mamy tu kontrolerów, którzy wed³ug opowieœci s¹ ca³kiem ¿ywi. Móg³byœ siê przydaæ i zapolowaæ na niektórych z nich, zamiast zadawaæ mi g³upie pytania.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_trader_mystery_of_the_swamps_1_6">
		<text>Dziêki za nic...</text>
	</string>

	<string id="red_forester_tech_mystery_of_the_swamps_1_0">
		<text>Hej Leœniku. Spêdzi³eœ tu sporo czasu, prawda? Mogê zadaæ ci kilka pytañ?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_tech_mystery_of_the_swamps_1_1">
		<text>Nie mam zbyt czêsto goœci... nie mówi¹c ju¿ o takich, którzy byliby chêtni na d³u¿sz¹ pogawêdkê. Co chcia³byœ wiedzieæ, m³ody cz³owieku?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_tech_mystery_of_the_swamps_1_2">
		<text>Próbujê znaleŸæ informacje o pewnej kobiecie, która zmar³a tu w Zonie, dawno temu. Mo¿esz mi nie wierzyæ, ale wygl¹da na to, ¿e jej duch sta³ siê niespokojny i szuka sprawiedliwoœci.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_tech_mystery_of_the_swamps_1_3">
		<text>Wierzê ci, przyjacielu. Widzia³em w ¿yciu wiele rzeczy, które trudno wyjaœniæ. Co do twojego pytania - znaj¹ca siê na rzeczy kobieta... Masz na myœli jak¹œ zaklinaczkê... czy mo¿e wiedŸmê?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_tech_mystery_of_the_swamps_1_4">
		<text>Tak! W³aœnie tak! Zna³eœ tak¹ osobê?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_tech_mystery_of_the_swamps_1_5">
		<text>Tak... Bardzo dawno temu, kiedy by³em ma³ym ch³opcem, w pobliskiej wiosce ¿y³a taka kobieta. Byæ mo¿e o niej s³ysza³eœ, to wioska Kopaczi na pó³noc st¹d. W czasach, gdy te ziemie dopiero zaczyna³y siê odbudowywaæ po wojnie, w tak odleg³ych miejscach trudno by³o uzyskaæ odpowiedni¹ pomoc medyczn¹, a ludzie czêsto oddawali swój los w rêce lokalnych wiedŸm, starszyzny czy znachorów. Kobieta, o któr¹ pytasz, by³a w³aœnie tak¹ uzdrowicielk¹. Nie zrozum mnie Ÿle - jej wiedza by³a przekazywana z pokolenia na pokolenie i faktycznie by³a w stanie pomóc wielu ludziom za pomoc¹ naturalnych œrodków. By³a tu dobrze znana.\n\nNiestety, zaufanie prostodusznych ludzi odchodzi tak szybko, jak przychodzi... ilekroæ wioskê nawiedza³a zaraza lub g³ód, ludzie byli podejrzliwi wobec kobiety, która pozostawa³a w dobrym zdrowiu... niektórzy nawet twierdzili, ¿e to wszystko jej sprawka.\n\nLudzie, którzy karmi¹ siê podobnymi k³amstwami, prêdzej czy póŸniej siê za³ami¹... i tak sta³o siê z jednym z mê¿czyzn, którego m³ody syn zagin¹³ pewnego dnia i nigdy nie zosta³ odnaleziony. Ojciec zacz¹³ opowiadaæ bzdury o wiedŸmie, która zjada³a dzieci i ucztowa³a na smutku s¹siadów, gdy tylko jakaœ tragedia dotknê³a wioskê. Czy... nie zanudzam ciê t¹ opowieœci¹?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_tech_mystery_of_the_swamps_1_6">
		<text>Nie! Oczywiœcie, ¿e nie! Proszê, kontynuuj.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_tech_mystery_of_the_swamps_1_7">
		<text>Bardzo dobrze. Zbli¿amy siê powoli do koñca historii. Trudno mi to zrozumieæ, ale ludzie wokó³ wkrótce zaczêli wierzyæ w s³owa tego szaleñca i zaczêli odwracaæ siê do niej plecami. Ka¿da iteracja historii opowiadanych wœród ludzi stawa³a siê coraz mroczniejsza. Z biegiem czasu, niegdyœ szanowana uzdrowicielka, przez wielu uwa¿ana by³a za diab³a wcielonego.\n \nWystarczy³a jeszcze jedna tragedia, by przypieczêtowaæ los tej kobiety. Kolejne dziecko zniknê³o gdzieœ w lesie, gdy jego rodzice pracowali, a ludzie byli bardziej sk³onni uwierzyæ, ¿e to ona, a nie jakaœ wataha wilków czy niedŸwiedŸ. Wœciek³y t³um przyszed³ w nocy do chaty kobiety i choæ nie znaleŸli ¿adnych dowodów na morderstwo, to i tak uznali j¹ za winn¹. Na nic zda³y siê jej b³agania. Dwaj ojcowie zaginionych dzieci zaci¹gnêli j¹ na pobliskie bagna i tam utopili. Wed³ug ich s³ów by³a to "odpowiednia kara dla wiedŸmy"...\n \nTo by³a straszna, niepotrzebna œmieræ... Pomyœleæ, ¿e ludzie mog¹ odwróciæ siê od osoby, która zawsze s³u¿y³a pomoc¹... Przez takie sytuacjê coraz czêœciej czujê, ¿e jesteœmy gorsi od zwierz¹t! W ka¿dym razie - jeœli to jej duch, z którym próbujesz sobie poradziæ, wyraŸnie widaæ, ¿e ma powód, by nienawidziæ ludzi.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_tech_mystery_of_the_swamps_1_8">
		<text>To bardzo smutna historia... Ja równie¿ jej wspó³czujê.\n \nRzeŸnik wspomnia³, ¿e istniej¹ dwa sposoby na wypêdzenie ducha - spalenie koœci jego cia³a lub pomoc w dokoñczeniu spraw, które wi¹za³y go z tym œwiatem. Bior¹c pod uwagê, ¿e wydaje siê byæ ofiar¹, czy masz jakiœ pomys³, co mo¿e byæ jej niedokoñczon¹ spraw¹?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_tech_mystery_of_the_swamps_1_9">
		<text>Wszyscy ludzie odpowiedzialni za jej œmieræ - bezpoœrednio lub poœrednio - od dawna nie ¿yj¹. Zona wci¹¿ jest pe³na ludzi gotowych wbiæ nó¿ w plecy swoim przyjacio³om z jakiegokolwiek powodu. Byæ mo¿e jej celem jest karanie takich ludzi, a w takim przypadku w¹tpiê, byœ kiedykolwiek pomóg³ jej go spe³niæ.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_tech_mystery_of_the_swamps_1_10">
		<text>Hmm... jej duchowi towarzyszy³o kilka innych duchów, kiedy ostatnio j¹ spotka³em. Mo¿e drêczy te dusze nawet po œmierci?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_tech_mystery_of_the_swamps_1_11">
		<text>Zwa¿ywszy na to, jak Ÿle zosta³a potraktowana przez ludzi, którym pomog³a, nie zdziwi³bym siê, gdyby to zrobi³a. Mo¿e powinieneœ pozwoliæ jej siê zemœciæ?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_tech_mystery_of_the_swamps_1_12">
		<text>Chêtnie bym to zrobi³, gdyby nie fakt, ¿e ona próbowa³a zabiæ równie¿ i mnie. Nie jestem z³ym cz³owiekiem... a przynajmniej tak mi siê wydaje. Zabi³a te¿ kilku naukowców i moich towarzyszy. Jak prawdopodobne jest, ¿e wszyscy na to zas³u¿yliœmy?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_tech_mystery_of_the_swamps_1_13">
		<text>Hmm... coœ w tym jest. Wed³ug starych opowieœci, które s³ysza³em jako dziecko, jeœli dusze wêdruj¹ po tym œwiecie zbyt d³ugo, ulegaj¹ zepsuciu. Myœla³em, ¿e wróci³a dopiero niedawno, ale bior¹c pod uwagê to, ¿e atakuje dos³ownie ka¿dego to jestem pewien, ¿e jej dusza jest nie do odratowania.\n \nNie ma innego sposobu. Bêdziesz musia³ spaliæ jej koœci...</text>
	</string>
	<string id="red_forester_tech_mystery_of_the_swamps_1_14">
		<text>Ale jak je znajdê? Powiedzia³eœ, ¿e zosta³a utopiona na bagnach bardzo dawno temu.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_tech_mystery_of_the_swamps_1_15">
		<text>Mówi³eœ, ¿e jej moce psychiczne przetrwa³y nawet po œmierci? Powinieneœ wiêc porozmawiaæ z naukowcami. Jestem prawie pewien, ¿e bêd¹ w stanie pomóc ci zlokalizowaæ te koœci. Jest to równie¿ w ich najlepszym interesie, bior¹c pod uwagê, ¿e jeden z ich bunkrów stoi obok Kopaczi, a drugi graniczy z ogromnym bagnem...</text>
	</string>
	<string id="red_forester_tech_mystery_of_the_swamps_1_16">
		<text>Dziêkujê, Leœniku. Bardzo mi pomog³eœ!</text>
	</string>
	<string id="red_forester_tech_mystery_of_the_swamps_1_17">
		<text>To ja dziêkujê tobie, m³ody cz³owieku. Wpadnij czasem do staruszka, ¿eby porozmawiaæ. Powodzenia... i nie zapomnij o zapa³kach!</text>
	</string>

	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_mystery_of_the_swamps_1_0">
		<text>Witam, profesorze. Czy móg³by mi pan poœwiêciæ trochê swojego czasu?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_mystery_of_the_swamps_1_1">
		<text>Tylko streszczajcie siê, proszê. Mamy problem z ogromn¹ plag¹ karlików nawiedzaj¹cych pobliskie ruiny wioski.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_mystery_of_the_swamps_1_2">
		<text>W³aœciwie jest to zwi¹zane z rzecz¹, któr¹ muszê z wami omówiæ. Czy wasze przyrz¹dy wykrywaj¹ jakieœ nietypowe pole psioniczne wokó³ wioski?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_mystery_of_the_swamps_1_3">
		<text>Co? Sk¹d o tym wiesz?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_mystery_of_the_swamps_1_4">
		<text>To nieistotne, ale powiedzmy, ¿e wiem, jak rozwi¹zaæ wasz problem. Czy mo¿ecie podaæ mi wiêcej szczegó³ów?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_mystery_of_the_swamps_1_5">
		<text>Oczywiœcie! Wykrywaliœmy to s³abe, anormalne pole psioniczne, które powoli narasta³o przez ostatnie kilka tygodni. Przez wiêkszoœæ czasu by³o ono rozproszone po ca³ym regionie wioski, ale niedawno uda³o nam siê namierzyæ jego centrum. Znajduje siê ono wewn¹trz du¿ego budynku, który najlepiej zachowa³ swoj¹ strukturê. Próbowaliœmy wys³aæ kilka oddzia³ów, aby zbada³y to miejsce, ale gdy tylko ktoœ zbli¿y siê do wioski, karliki wype³zaj¹ z ziemi i gruzu. Niektórzy z naszych kolegów zg³aszali równie¿ halucynacje. Mo¿esz mi powiedzieæ, co wiesz na ten temat?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_mystery_of_the_swamps_1_6">
		<text>Wybaczcie profesorze, ale nie ma czasu na wyjaœnienia. Jeœli nie zaczniemy dzia³aæ szybko, bêdziemy w powa¿nych tarapatach. Czy ma pan jakichœ ludzi zdolnych do walki?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_mystery_of_the_swamps_1_7">
		<text>Obawiam siê, ¿e nie mogê pomóc. Mamy bardzo ma³o ludzi... A jeœli twierdzisz, ¿e jesteœmy w niebezpieczeñstwie to nie mo¿emy pozostawiæ bunkra bez ochrony!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_mystery_of_the_swamps_1_8">
		<text>Zrozumia³em. W takim razie bêdê ju¿ lecia³.</text>
	</string>
</string_table>
