<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>

<string_table>

    <string id="kvartet_1">
        <text>Wszystkie jednostki, tu Kwartet. Nie wykryto ¿adnych emisji psionicznych, a obecnoœæ wroga jest ograniczona. Proszê o pozwolenie na l¹dowanie na Radarze i rozpoczêcie operacji zwiadowczych. Operacja "Odwet Monolitu" rozpoczêta - wszystkie specjalne zespo³y operacyjne i wojskowi stalkerzy, przegrupowaæ siê i przygotowaæ do ataku na Elektrowniê w Czarnobylu, odbiór.</text>
    </string>
    <string id="kvartet_2">
        <text>Wszystkie jednostki, tu Kwartet. Wrogowie s¹ skoncentrowani w trzech obszarach: w wejœciu do Sarkofagu, drodze przy torach kolejowych i g³ównym wejœcie na teren Elektrowni. Rozpocz¹æ szturm, odbiór. </text>
    </string>
    <string id="kvartet_3">
        <text>Wszystkie jednostki, tu Kwartet. Zdobyliœmy po³udniowy sektor Elektrowni i jesteœmy gotowi do natarcia na sektor pó³nocny i oczyszczenia generatorów z wrogich si³. Informujemy, ¿e snajperzy Monolitu zajêli pozycje w sektorze pó³nocnym.</text>
    </string>
    <string id="kvartet_4">
        <text>Tu Kwartet! Przejêliœmy generatory! Misja zakoñczona! Wszystkie jednostki zaj¹æ pozycje i czekaæ na dalsze instrukcje, odbiór.\n \n
		Co do ciebie, ¿o³nierzu - zbierz wszystkie mo¿liwe informacje z laboratoriów, a nastêpnie zg³oœ siê do dowództwa.</text>
    </string>
    <string id="kvartet_5">
        <text>Tu Kwartet, rozpoczynamy atak!</text>
    </string>
    <string id="st_cherep_1">
        <text>Zadanie wykonane. Zg³oœ siê do genera³a Woronina - my zabezpieczymy nasze pozycjê.</text>
    </string>
    <string id="cs_task1_news">
        <text>Zarodnik: Hej, stalkerze, straciliœmy kontakt z jednym z naszych zwiadowców o pseudonimie "Kula". Pomó¿ go znaleŸæ, zanim bêdzie za póŸno - mutanty robi¹ siê naprawdê nieprzyjemne w nocy. Ostatni sygna³, jaki od niego otrzymaliœmy, wskazuje, ¿e znajduje siê w pobli¿u pó³nocnej czêœci Bagien - musi byæ blisko drogi do Agropromu.</text>
    </string>
    <string id="cs_task1_news1">
        <text>Ty: Postaram siê go znaleŸæ.</text>
    </string>
    <string id="cs_task1_news2">
        <text>Zimny: Stalkerze, uda³o nam siê odszyfrowaæ PDA Kuli. PrzyjdŸ do mnie, kiedy bêdziesz wolny - mam dla ciebie robotê. </text>
    </string>
    <string id="cs_task8_news3">
        <text>Gamajun: Stalkerze, wed³ug naszych informacji fanatycy kontratakuj¹. Zabij ich wszystkich!</text>
    </string>
	
</string_table>