<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<!--
    Linia fabularna: Ukryte Zagro¿enie
	Wersja:   1.0
    Autor:     Longreed
	Ostatnia edycja: 07/07/2023 - spolszczenie by Szczepan9205
-->
<string_table>

	<!-- D1 -->
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d1_first_1">
        <text>Pozdrowienia, towarzyszu pu³kowniku! Stalker %s melduje siê na wezwanie!</text>
    </string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d1_1_0">
	    <text>Spocznijcie, ¿o³nierzu.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d1_1_1">
        <text>S³uchajcie uwa¿nie, otrzymaliœmy informacjê od naszego informatora w szeregach najemników. Do bazy w Martwym Mieœcie przyby³ dziwny goœæ. Dziwny w tym sensie, ¿e informator nie potrafi³ zidentyfikowaæ frakcji przybysza. Z pozoru dobrze wyposa¿ony, ale informator twierdzi, ¿e nie jest najemnikiem. Wzi¹³ jak¹œ walizkê od Duszmana i odszed³, unikaj¹c kontaktu z osobami postronnymi. Waszym zadaniem jest dowiedzieæ siê, kim jest ten goœæ i co robi w Zonie. Czy to jasne?</text>
    </string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d1_2_1">
	    <text>Mam pytania dotycz¹ce dowódcy misji.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d1_4_1">
	    <text>Jakieœ zalecenia, gdzie zacz¹æ szukaæ?</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d1_5_1">
	    <text>Dlaczego to my siê tym zajmujemy, a nie SBU?</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d1_6_1">
	    <text>Jakiœ pomys³, kim jest ten goœæ?</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d1_7_1">
	    <text>Chyba coœ przegapi³em, czy mogê jeszcze raz us³yszeæ odprawê?</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d1_8_1">
	    <text>Kilka dni temu zg³oszono atak na obóz stalkerów w Mrocznym Parowie - tylko jeden prze¿y³. Przebywa na farmie na Kordonie. Nie by³o wzmianki o napastnikach. Napastnikami móg³ byæ ka¿dy, bandyci, najemnicy i inne szumowiny lub ktoœ zwi¹zany z nasz¹ spraw¹. ZnajdŸ sposób, aby porozmawiaæ z ocala³ym stalkerem i dowiedzieæ siê wiêcej o ataku. To nic wielkiego, zwyk³e wydarzenie w Zonie, ale to wszystko, co mamy.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d1_9_1">
	    <text>Wys³a³em raport do centrali i za³¹czy³em wszystkie informacje podane przez informatora. Sprowadzenie agenta SBU do Zony mo¿e zaj¹æ tygodnie. Mam z³e przeczucie, ¿o³nierzu, ¿e koñczy nam siê czas. Coœ siê dzieje i coœ próbuje ukryæ siê przed naszymi oczami. Dlatego bêdziemy dzia³aæ na w³asn¹ rêkê - na moj¹ odpowiedzialnoœæ. Jesteœ jednym z naszych najbardziej doœwiadczonych oficerów wojskowych, nie ma nikogo innego, komu móg³bym powierzyæ to zadanie.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d1_10_1">
	    <text>A pu³kownik Diegtiariow, on jest z SBU?</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d1_11_1">
	    <text>Pewnego dnia pu³kownik Diegtiariow zebra³ swoich or³ów i uda³ siê gdzieœ na pó³noc Zony. Nie wiem gdzie dok³adnie, ale sam wiesz, ¿e SBU nam nie podlega, maj¹ swoje tajemnice. S³ysza³em coœ o Obrze¿ach Prypeci. Nie nawi¹za³ jeszcze kontaktu i nie wiadomo, kiedy go nawi¹¿e, wiêc musimy dzia³aæ teraz.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d1_12_1">
	    <text>Mam swoje przemyœlenia na ten temat, ale na razie zachowam je dla siebie. Jeœli informacje, które znalaz³eœ, potwierdz¹ moje przypuszczenia, porozmawiamy o tym dok³adnie.</text>
	</string>	
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d1_13_1">
	    <text>Zrozumia³em, dowódco.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d1_13_2">
	    <text>Zrozumia³em.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d1_13_3">
	    <text>Zrozumia³em.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d1_13_4">
	    <text>Przyj¹³em, pu³kowniku.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d1_14_1">
	    <text>Nie mam wiêcej pytañ.</text>
	</string>
	<!-- D2 -->
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d2_first_1">
	    <text>Raportujê - stalker nie ¿yje, nie uda³o mi siê uzyskaæ ¿adnych informacji.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d2_1_1">
	    <text>¯o³nierzu! Jeszcze jedna pora¿ka, a przydzielê tê misjê komuœ bardziej odpowiedzialnemu, pamiêtaj o tym! IdŸ do Tartaku i rozejrzyj siê w poszukiwaniu przydatnych informacji. Do dzie³a.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d2_2_1">
	    <text>Tak, towarzyszu pu³kowniku! Przyj¹³em...</text>
	</string>
	<!-- D3 -->
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d3_first_1">
	    <text>Dowódco, sprawdzi³em tartak w Parowie, to dziwne...</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d3_1_1">
	    <text>Mów dalej...</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d3_2_1">
	    <text>Napastnicy u¿ywali broni NATO. Wed³ug wszystkich relacji, s¹ to najemnicy. Zak³adam, ¿e stalkerzy zostali wyparci z Tartaku, poniewa¿ napastnicy potrzebowali Tartaku jako bazy. Opuœcili j¹ nied³ugo przed moim przybyciem. Nie rozumiem tylko, po co najemnikom baza w tym zapomnianym przez Boga miejscu?</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d3_3_1">
	    <text>Hmmm... Niech pomyœlê... Nie ma w tym nic dziwnego, jeœli to jednak nie najemnicy. Baza w Tartaku to idealna kryjówka, by pozostaæ w ukryciu. Z wyj¹tkiem ocala³ego stalkera, który zepsu³ im plany. W porz¹dku, zostawmy to... Poczekamy na wiêcej informacji bo na razie mo¿emy tylko zagadywaæ. Dam ci znaæ, kiedy bêdê ciê potrzebowa³. Teraz tak, stalkerze - idŸ do sier¿anta £o¿kina. Rozkaza³em wydaæ ci nowy sprzêt.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d3_4_1">
	    <text>Dziêkujê, towarzyszu pu³kowniku.</text>
	</string>
	<!-- D4 -->
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d4_first_1">
	    <text>Towarzyszu pu³kowniku! Zadanie zosta³o wykonane.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d4_first_2">
	    <text>Pu³kowniku, jakieœ wieœci w naszej sprawie?</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d4_1_1">
	    <text>WeŸcie to, ¿o³nierzu, zas³u¿yliœcie na to. W miêdzyczasie wydarzy³o siê natomiast coœ, co wymaga natychmiastowej interwencji.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d4_2_1">
	    <text>Mam coœ, co wymaga natychmiastowej interwencji.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d4_3_1">
	    <text>S³ucham.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d4_4_1">
	    <text>Przed wyruszeniem na pó³noc Zony, Diegtiariow wzi¹³ ode mnie jeden oddzia³. Nie powiedzia³ mi, dok¹d wyruszaj¹ i jaka jest ich misja. Rozkazano im zachowaæ milczenie. Dzisiaj otrzyma³em sygna³ "SOS" od tego oddzia³u. Wiadomoœæ g³osi³a, ¿e znajduj¹ siê na terytorium fabryki "Jupiter" i zostali zaatakowani przez nieznanych ludzi. Na razie siê trzymaj¹, ale pilnie potrzebuj¹ pomocy.n\Twoim zadaniem jest pomóc naszym ludziom. Dowiedz siê te¿, kim s¹ ci "nieznani". Mog¹ to byæ ci ludzie, których szukamy. Jakieœ pytania?</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d4_5_1">
	    <text>Brak, towarzyszu, ju¿ siê tym zajmujê!</text>
	</string>
	<!-- D5 -->
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d5_first_1">
	    <text>¯o³nierze nie ¿yj¹, spóŸni³em siê z pomoc¹... Ale z³apa³em ludzi, którzy ich wyeliminowali.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d5_1_1">
	    <text>Fabryka Jupiter nie jest daleko, nie by³o prawie ¿adnych szans na ich uratowanie. Dowiedzieliœcie siê czegoœ o tych ludziach, którzy zaatakowali naszych?</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d5_2_1">
	    <text>Nieznajomi stalkerzy okopali siê na miejscu, zablokowali wejœcia i przygotowali siê do obrony. Wygl¹da na to, ¿e szukali czegoœ na tym terenie. Nie jest jeszcze dla mnie jasne, kim byli, ale wyposa¿enie mieli doskona³e. Dzia³ali profesjonalnie. Zdoby³em naszywkê jednego z nich, ale te insygnia s¹ mi nieznane.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d5_3_1">
	    <text>Hmm... Za to dla mnie s¹ znajome... Wiêc moje przeczucie siê potwierdzi³o... S³uchajcie uwa¿nie, ¿o³nierzu. Obecnie w Zonie dzia³a Miêdzynarodowa Grupa Badawcza, w skrócie ISG. Stworzona i istniej¹ca pod auspicjami ONZ, ale de facto w du¿ej mierze kontrolowana przez Stany Zjednoczone. Dzia³aj¹ w Zonie ca³kiem oficjalnie, ale jeœli mówimy o jajog³owych. Wiêc, powiedzcie mi ¿o³nierzu, czy ci stalkerzy wygl¹daj¹ wam jak jajog³owi? No w³aœnie... S¹ bojowym skrzyd³em ISG i przebywaj¹ w Zonie nielegalnie. Nielegalnie, bo Ukraina nie zezwoli³a organizacjom miêdzynarodowym na obecnoœæ zmilitaryzowanych grup na swoim terytorium. Najemnicy ISG, którzy wêszyli w fabryce "Jupiter" i wpadli na naszych, najprawdopodobniej by³o to przypadkowe spotkanie i zostali zdemaskowani. Teraz wiemy, z kim mamy do czynienia, pozostaje dowiedzieæ siê, czego szukaj¹ w Zonie. Póki co jesteœcie wolni ¿o³nierzu, dobra robota. Dam wam znaæ, gdy bêdê was potrzebowa³.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d5_4_1">
	    <text>Przyj¹³em, towarzyszu pu³kowniku!</text>
	</string>
	<!-- D6 -->
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d6_first_1">
	    <text>Towarzyszu pu³kowniku, mam coœ!</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d6_1_1">
	    <text>No to krótko, co na niej jest i sk¹d j¹ masz? </text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d6_2_1">
	    <text>Na rozkaz Kiry³owa by³em w placówce, której pilnujemy - w fabryce nad X-18. W czasie mojej obecnoœci obiekt zosta³ zaatakowany przez ISG, atak zosta³ odparty, a przy jednym z ich ludzi znalaz³em PDA, na fleszce jest czêœæ informacji z tego PDA.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d6_3_1">
	    <text>Mówcie dalej...</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d6_4_1">
	    <text>Fleszka zawiera mapy Zony. Sk¹d je maj¹, nie mam pojêcia... Na mapach s¹ zaznaczone ró¿ne obiekty i zaszyfrowane komentarze do oznaczeñ. Dwa obiekty rozpozna³em bo to tam natkn¹³em siê na oddzia³y ISG, to fabryka "Jupiter" i wejœcie do laboratorium "X-18". ISG szuka czegoœ w ró¿nych miejscach w Zonie.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d6_5_1">
	    <text>Zrozumia³em, ¿o³nierzu. ISG prawdopodobnie kupi³o mapy i wszystkie informacje potrzebne do ich misji od Duszmana. Pamiêtasz tego goœcia? Dla zachowania tajemnicy, dane zosta³y zabrane na fizyczne noœniki w Martwym Mieœcie w obawie przed przechwyceniem transmisji.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d6_6_1">
	    <text>Jaki jest nasz nastêpny ruch, dowódco? Chcia³bym, ¿ebyœmy znaleŸli ich centrum operacyjne, wtedy nie mogliby siê ukryæ...</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d6_7_1">
	    <text>Musimy wzmocniæ ochronê obiektów i uwa¿nie nas³uchiwaæ. Dosta³em wskazówki z Wielkiej Ziemi, ¿e nie powinniœmy ingerowaæ w dzia³ania SBU, oni s¹ œwiadomi aktywnoœci ISG. ¯o³nierzu... S³uchajcie, tutaj toczy siê jakaœ wielka gra, a my nie jesteœmy w niej mile widziani. Wiêc póki co odpocznijcie, odwaliliœcie kawa³ dobrej roboty. Przeka¿ê wasze informacje do SBU.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d6_8_1">.
	    <text>Przyj¹³em, pu³kowniku.</text>
	</string>
	<!-- D7 -->
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d7_first_1">
	    <text>Raportujê zgodnie z rozkazem!</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d7_1_1">
	    <text>Stoi przede mn¹ major SBU, jego to¿samoœæ zosta³a potwierdzona. Co wiêcej, skontaktowa³em siê z Diegtiariowem, by³ bardzo zaskoczony i zaniepokojony pojawieniem siê tego majora w bazie. Major przekaza³ pu³kownikowi tylko dwa s³owa, kod: "red 2" - nie wiem co to oznacza, ale po tym otrzyma³em bezprecedensowy rozkaz od Diegtiariowa, aby w pe³ni wykonywaæ polecenia majora SBU. Szykuje siê du¿a operacja, a o jej szczegó³ach dowiesz siê od majora.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d7_2_1">
	    <text>Zrozumia³em. Znam tego majora, uratowa³ mi ¿ycie w szpitalu w Prypeci.</text>
	</string>
	<!--------------- Stalker, który prze¿y³ (Kordon) ------------------->
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_survived_first_1">
	    <text>Eh... jak to... Co ja mam teraz zrobiæ? </text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_survived_1_1">
	    <text>Witaj, stalkerze. Musimy porozmawiaæ.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_survived_2_1">
	    <text>Jaki mia³by byæ rodzaj tej rozmowy?</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_survived_2_2">
	    <text>Wojsko! Taa... Sidorowicz mnie ostrzega³. Nie mam o czym rozmawiaæ z wojskiem!</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_survived_3_1">
	    <text>Muszê wiedzieæ, kto zaatakowa³ twoj¹ jednostkê w Tartaku?</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_survived_3_2">
	    <text>Albo rozmawiam z ludŸmi, albo do nich strzelam! Mam wybieraæ? Muszê wiedzieæ, kto zaatakowa³ twoj¹ jednostkê w Tartaku? Szukam kogoœ, prawdopodobnie kogoœ, kto was zaatakowa³ i póki co jest jeszcze daleko od moich przyjació³.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_survived_4_1">
	    <text>Och... S³uchaj, nie wiem kto nas zaatakowa³. Mój prze³o¿ony wys³a³ mnie do Kordonu po prowiant. Po drodze musia³em siê odlaæ. Kiedy siedzia³em w krzakach, us³ysza³em strza³y w Tartaku. Wszystko szybko ucich³o, próbowa³em skontaktowaæ siê z moimi przez PDA... Cisza. Przestraszy³em siê... Uciek³em stamt¹d, wskoczy³em w krzaki, a potem uda³em siê na Kordon.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_survived_5_1">
	    <text>Taa, to niewiele, ale có¿, dziêki i za to. Na razie, stalkerze.</text>
	</string>
	<!--------------- Sier¿ant £o¿kin (Agroprom) ------------------->
	<!-- D1 -->
    <string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d1_first_1">
	    <text>S³uchaj, s³ysza³em plotki, ¿e wyruszasz do Kordonu. Muszê ciê poprosiæ o przys³ugê. Zanieœ te raporty ksiêgowe majorowi ¯urowowi na po³udniowy posterunek, jeœli bêdziesz mia³ po drodze. Co ty na to, major nie pozostanie ci d³u¿ny.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d1_1_1">
	    <text>W porz¹dku, daj mi te swoje raporty.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d1_2_1">
	    <text>Nie mam teraz na to czasu, znajdŸ kogoœ innego.</text>
	</string>
	<!-- D2 -->
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d2_first_1">
	    <text>Sier¿ancie, przyszed³em po swój sprzêt.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d2_first_2">
	    <text>Sier¿ancie, potrzebujesz jakiejœ pomocy?</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d2_1_1">
	    <text>Chwileczkê. No có¿... Stalkerze %s, jesteœ na liœcie, zosta³eœ zatwierdzony przez pu³kownika... Podpisz tutaj... W porz¹dku, to dla ciebie:</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d2_2_1">
	    <text>Dziêkujê, sier¿ancie. No nic, w takim razie do widzenia.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d2_3_1">
	    <text>Chwileczkê, ¿o³nierzu! Chcia³byœ zarobiæ trochê dodatkowych pieniêdzy? Idzie do mnie kurier. Powiedzia³, ¿e jest w Agropromie i nied³ugo tu bêdzie. Minê³y dwie godziny, a jego wci¹¿ nie ma. Dowiedz siê, co siê z nim sta³o. Bardziej interesuje mnie paczka, któr¹ niós³. Powinien przybyæ od strony Wysypiska, wiêc idŸ drog¹ w tamt¹ stronê i rozejrzyj siê po drodze.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d2_4_1">
	    <text>W porz¹dku, zrobiê to.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d2_5_1">
	    <text>Nie mam na to czasu.</text>
	</string>
	<!-- D3 -->
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d3_first_1">
	    <text>Kurier nie ¿yje, zabity przez mutanty. Oto twoja paczka.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d3_first_2">.
	    <text>Sier¿ancie, czy potrzebujecie czegoœ jeszcze? </text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d3_1_1">
	    <text>Dziêkujê za paczkê. Oto twoja nagroda. Ach... Szkoda, ¿e straci³em moje ostatnie Ÿród³o zaopatrzenia...</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d3_2_1">
	    <text>ród³o zaopatrzenia, powiadasz? Zastanawiam siê, czy mogê ci jakoœ pomóc?</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d3_3_1">
	    <text>Od czasu do czasu przybywa tutaj stra¿nik bunkra naukowców z Jantaru, by uzupe³niæ zapasy. Dobrze p³aci, nie jest sk¹py. Niektórzy z jego ludzi maj¹ broñ NATO i s¹ zainteresowani amunicj¹ do niej. Jak rozumiesz, prawie nie mamy jej w magazynie, nie pochodzi ona z naszej ziemi, wiêc radzimy sobie z tym, co mamy. S³uchaj, moja propozycja jest taka: przynieœ mi natowsk¹ amunicjê, a ja dam ci tak¹ sam¹ iloœæ naszej, tego samego typu. Nie interesuj¹ mnie pojedyncze naboje, wymieniê siê tylko za ca³e paczki, a dok³adniej minimum 20 paczek (280-300 sztuk) na naboje i 3 na granaty do granatnika: \n1. Za 300 sztuk amunicji 9x19 i dam ci w zamian 320 sztuk amunicji 9x18. \n2. Za 300 sztuk amunicji 5,56x45 i oddam ci tak¹ sam¹ iloœæ amunicji 5,45x39. \n3. Za 280 sztuk amunicji .45 i dam ci 90 sztuk amunicji 9x39. \n4. Za 300 sztuk amunicji 7,62x51 i dam ci tak¹ sam¹ iloœæ amunicji 7,62x54. \n5. Za trzy granaty M209, w zamian dam tak¹ sam¹ iloœæ WOG-25.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d3_4_1">
	    <text>W porz¹dku, bêdê o tym pamiêta³.</text>
	</string>
	<!-- D4 -->
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d4_first_1">
	    <text>Chcia³bym pohandlowaæ amunicj¹.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d4_1_1">
	    <text>Co tam masz?</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d4_2_1">
	    <text>Amunicjê 9x19mm FMJ.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d4_3_1">
	    <text>Amunicjê 9x19mm Dum-dum.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d4_4_1">
	    <text>Amunicjê 9x19mm BP.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d4_5_1">
	    <text>Oto amunicja 5.56x45mm FMJ.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d4_6_1">
	    <text>Oto naboje 5.56x45mm EP.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d4_7_1">
	    <text>Oto naboje 5.56x45mm EPR.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d4_8_1">
	    <text>Oto naboje .45 ACP.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d4_9_1">
	    <text>Oto naboje .45 Hydra-shok.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d4_10_1">
	    <text>Oto naboje 7.62x51mm NATO FMJ.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d4_11_1">
	    <text>Oto naboje 7,62x51mm NATO AP.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d4_12_1">
	    <text>Oto granaty do granatnika M209.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d4_13_1">
	    <text>Zmieni³em zdanie.</text>
	</string>
	<!----------------- Major ¯urow (Kordon) ---------------------->
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_jurov_first_1">
	    <text>Towarzyszu majorze! Przynios³em dokumenty z Agropromu.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_jurov_1_1">
	    <text>Taak... Raport ksiêgowy sier¿anta £o¿kina. Dziêkujê, ¿o³nierzu. Czego chcecie za t¹ przys³ugê?</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_jurov_1_2">
	    <text>Taa... Raport ksiêgowy sier¿anta £o¿kina. Dziêkujê, wojskowy stalkerze. Oto twoja nagroda, odejdŸcie i nie zawracajcie mi g³owy.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_jurov_2_1">
	    <text>Mam na farmie stalkera, z którym muszê porozmawiaæ, a nie chcia³bym zarobiæ kilku nowych dziur po kulach. Mo¿ecie zaaran¿owaæ rozejm z tymi darmozjadami?</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_jurov_3_1">
	    <text>Przydadz¹ mi siê pieni¹dze.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_jurov_4_1">
	    <text>Za t¹ przys³ugê mogê za³atwiæ ci wy³¹czny rozejm dla twojej osoby na dwie godziny. Stalkerzy pozwol¹ ci siê zbli¿yæ i wejœæ do ich baz, ale jeœli zaczniesz do nich strzelaæ, rozejm siê skoñczy. To wszystko, mo¿esz odejœæ.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_jurov_5_1">.
	    <text>Dziêkujê, towarzyszu majorze.</text>
	</string>
	<!----------- St.Porucznik Kiry³ow (Agroprom) ---------------->
	<!-- D1 -->
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kirillov_d1_first_1">
	    <text>¯o³nierzu, mam do ciebie osobist¹ proœbê. Jedna z radiostacji w naszej jednostce strzeg¹cej obiektu w Dolinie Mroku jest niesprawna. Poproszono mnie o przekazanie im nowej. Potrzebujê kuriera. Móg³byœ siê tym zaj¹æ?</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kirillov_d1_1_1">
	    <text>Zapakujcie j¹ i zawi¹¿cie na kokardê, dostarczê j¹ w najszybszy mo¿liwy sposób.</text>
	</string>
	<!-- D2 -->
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kirillov_d2_first_1">
	    <text>S³uchaj Kiry³ow, podobno jesteœ dobrym technikiem. Mam tu PDA, prawdopodobnie z cennymi informacjami. Czy mo¿esz mi je odblokowaæ?</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kirillov_d2_1_1">
	    <text>Zobaczymy, daj je tutaj. Tylko nie licz na to, ¿e szybko siê z tym uporam, mo¿e to zaj¹æ 24 godziny, mo¿e wiêcej. Dam ci znaæ, kiedy skoñczê.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kirillov_d2_2_1">
	    <text>No có¿, nie obym nie musia³ czekaæ zbyt d³ugo.</text>
	</string>
	<!-- D3 -->
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kirillov_d3_first_1">
	    <text>Co tam z PDA?</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kirillov_d3_1_1">
	    <text>Nie by³o, hmm... ³atwo. Mia³o specjalny dodatkowy modu³ bezpieczeñstwa z niewielk¹ iloœci¹ materia³ów wybuchowych. Próbowa³em to rozgryŸæ, ale zrobi³em coœ nie tak i coœ siê spieprzy³o... Uda³o mi siê wyj¹æ tylko dysk zewnêtrzny, ale by³ pe³en informacji. Wszystkie informacje s¹ oznaczone.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kirillov_d3_2_1">
	    <text>Oznaczone informacje, co? Pieprzyæ to PDA, nie przejmuj siê nim. Idê zobaczyæ siê z pu³kownikiem. Do widzenia i dziêkujê.</text>
	</string>
	<!-------- Losowy dowódca oddzia³u (Dolina Mroku) ---------->
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_val_leader_squad_first_1">
	    <text>Pozdrowienia dla wojskowego stalkera, w jakiej sprawie tu przyszed³eœ?</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_val_leader_squad_1_1">
	    <text>Za³atwi³em wam po³¹czenie z central¹, trzymaj now¹ radiostacjê.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_val_leader_squad_2_1">
	    <text>Dziêkujê za to, stalkerze!</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_val_leader_squad_3_1">
	    <text>To nie mnie nale¿¹ siê podziêkowania.</text>
	</string>
	<!---------- Sier¿ant Gorobec (Obrze¿a Prypeci) ---------------->
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_gorobez_pierwszy_1">
	    <text>Mia³em nadziejê, ¿e jednak nie przyjdziesz... Wybacz...</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_gorobez_1_1">
	    <text>O czym ty mówisz?</text>
	</string>
	<!----------- Major Hernandez (Obrze¿a Prypeci) ---------------->
	<!-- D1 -->
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_isg_leader_d1_first_1">
	    <text>Sabotowa³eœ dwie nasze operacje, wydajesz siê byæ doœwiadczonym facetem, a my potrzebujemy takiego goœcia. Wiêc tak... Pracujesz dla nas - zapewniamy ci bezpieczeñstwo, ewakuacjê z Zony, porz¹dn¹ sumkê na koncie w dowolnym kraju na œwiecie, albo dostajesz kulkê w ³eb... Nie masz wielkiego wyboru, s¹ tylko dwie opcje.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_isg_leader_d1_1_1">
	    <text>Jaka jest druga opcja? </text>
	</string>
	<!-- D2 -->
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_isg_leader_d2_first_1">
	    <text>Masz jeszcze jakieœ pytania? </text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_isg_leader_d2_1_1">
	    <text>Myœlê, ¿e siê powstrzymam.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_isg_leader_d2_2_1">
	    <text>Nie mam zbyt wiele czasu, wiêc nie mam zamiaru zawracaæ sobie tob¹ g³owy.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_isg_leader_d2_3_1">
	    <text>(cisza...)</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_isg_leader_d2_4_1">
	    <text>W porz¹dku, nie mam tak szczerze zamiaru z tob¹ rozmawiaæ. Dam ci 30 minut do namys³u. Porozmawiamy póŸniej. Mo¿e z trochê wiêksz¹ pasj¹ - to zale¿y od ciebie.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_isg_leader_d2_5_1">
	    <text>(cisza...)</text>
	</string>
	<!----------- Porucznik Godunow (Obrze¿a Prypeci) ------------->
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_isg_agent_d1_first_1">
	    <text>S³uchaj! Jestem agentem SBU. Normalnie nie kiwn¹³bym palcem, by uratowaæ ci skórê i ryzykowaæ moj¹ przykrywkê w ISG. Ale wygl¹da na to, ¿e dziœ jest twój dzieñ. Ca³a nasza operacja posz³a w diab³y... ISG w jakiœ sposób dowiedzia³o siê o stalkerze, o którym nie mieli wiedzieæ. A tak¿e o spotkaniu Diegtiariowa z tym stalkerem. Wys³ali specjaln¹ grupê do wyeliminowania Diegtiariowa i schwytania stalkera. Spotkanie odbêdzie siê w hotelu. Grupa specjalna planuje wejœæ tylnym wejœciem i wyprzeæ Diegtiariowa i jego ludzi, na otwart¹ pozycjê dla snajpera na dziedziñcu. Snajper bêdzie czeka³ w domu naprzeciwko. Jesteœ mi winien ¿ycie! Twoim zadaniem jest ostrzec pu³kownika o pu³apce. Zapamiêtaj zdanie: "Œmieræ nie czeka, ¿ycie te¿ nie powinno czekaæ". Bez tego has³a Diegtiariow mo¿e na wszelki wypadek wpakowaæ ci kulkê w czo³o. Aha, mam te¿ informacje o szczególnym znaczeniu, przes³anie ich radiowo nie wchodzi w grê, ISG pods³uchuje wszystkie czêstotliwoœci. Ukry³em walizkê w Domu Towarowym i czeka³em na odpowiedni¹ okazjê, a ty jesteœ moj¹ okazj¹. Przeka¿esz Diegtiariowowi informacje o walizce w domu towarowym. Zrozumiano?</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_isg_agent_d1_1">
	    <text>Tak, zrobiê to wszystko. I ... Dziêkujê.</text>
	</string>
	<!---------- Pu³kownik Diegtiariow(Obrze¿a Prypeci) ------------->
	<!-- D1 -->
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d1_first_1">
	    <text>Musisz mi powiedzieæ coœ, co wyjaœni, dlaczego tu jesteœ. Wlaz³eœ tam, gdzie nie powinieneœ byæ?</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d1_1">
	    <text>Trzymajcie pu³kowniku, mam dla was list mi³osny od waszego przyjaciela, "Œmieræ nie czeka, ani ¿ycie te¿ nie powinno czekaæ."</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d1_2_1">
	    <text>Dobra, teraz ufam ci trochê bardziej i wygl¹da na to, ¿e uratowa³eœ nam skórê. I bardzo ci za to dziêkujê. W jakich okolicznoœciach nauczy³eœ siê tego has³a i jakie masz dla mnie informacje?</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d1_3_1">
	    <text>W szpitalu zosta³em schwytany przez ISG. Oficer ISG, niespodziewanie zastrzeli³ moich stra¿ników, odda³ mi moje rzeczy i broñ. Nazywa³ siebie majorem SBU. Da³ mi zadanie ostrze¿enia pana, pu³kowniku, o pu³apce przygotowywanej przez ISG i poda³ mi has³o. Pobieg³em tak szybko, jak mog³em, ale nie zd¹¿y³em na czas i podj¹³em niezale¿n¹ decyzjê o wyeliminowaniu g³ównego zagro¿enia, snajpera na waszych ty³ach. Jeszcze jedno, "oficer ISG" kaza³ mi powiedzieæ ci o walizce, któr¹ ukry³ w Domu Towarowym, wed³ug niego zawiera ona informacje o szczególnym znaczeniu dla dzia³añ ISG.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d1_4_1">
	    <text>Rozumiem, wygl¹da na to, ¿e agent mia³ racjê ryzykuj¹c swoj¹ przykrywkê. Poniewa¿ nie mam tu ludzi, bêdziesz musia³ przej¹æ tê walizkê. Spotkamy siê w bazie Agropromu. Do dzie³a, ¿o³nierzu.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d1_5_1">
	    <text>Tak jest, towarzyszu pu³kowniku!</text>
	</string>
	<!-------------- Pu³kownik Diegtiariow (Agroprom) ---------------->
	<!-- D2 -->
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d2_first_1">
	    <text>Masz walizkê?</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d2_1_1">
	    <text>Tak, oto ona.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d2_2_1">
	    <text>Dobrze, to za twoj¹ pomoc. Jesteœ porz¹dnym ¿o³nierzem, dlatego w³aœnie postanowi³em umieœciæ ciê w mojej specjalnej grupie. Bêdziesz podlega³ bezpoœrednio mnie. Kuzniecow za³atwi ci papiery dotycz¹ce przeniesienia. A co do mnie to skontaktujê siê z tob¹ póŸniej.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d2_3_1">
	    <text>Tak jest, towarzyszu pu³kowniku!</text>
	</string>
	<!-- D3 -->
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d3_first_1">
	    <text>Chcia³em o coœ zapytaæ...</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d3_2_1">
	    <text>Dziêki agentowi wiemy, gdzie znajduje siê centrum operacyjne ISG, dlaczego po prostu ich nie wykoñczymy?</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d3_3_1">
	    <text>Dowiedzia³em siê, ¿e ISG sprawdza ró¿ne obiekty w Zonie i czegoœ w nich szukaj¹. Co wiemy o g³ównym celu ISG w Zonie?</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d3_4_1">
	    <text>Ten stalker w Prypeci, rozpozna³em go - to by³ Strie³ok! Dlaczego jest tak wa¿ny dla ISG?</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d3_5_1">
	    <text>Zniszczenie bazy tylko opóŸni problem, a nie go rozwi¹¿e. ISG wyœle now¹ grupê, która mo¿e byæ bardziej skuteczna. Pomimo faktu, ¿e paramilitarna grupa ISG jest w Zonie nielegalnie, zlikwidowanie ich wywo³a³oby miêdzynarodowy skandal. Naszym zadaniem jest zdobycie wszelkich informacji dla dyplomatów, które ogólnie zdyskredytuj¹ dzia³ania ISG w Zonie. Potem odejd¹ sami lub my im pomo¿emy, ale nikt nie powie na nasz temat, z³ego s³owa w ONZ.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d3_6_1">
	    <text>Analitycy SBU znaj¹ swój cel od czasu przybycia ISG. ISG szuka wszelkich informacji, które da³yby choæby wskazówkê, ¿e Zona jest wynikiem rozwoju broni masowego ra¿enia i stanowi zagro¿enie dla bezpieczeñstwa miêdzynarodowego. Nie musi to byæ prawda. Wa¿ne jest, aby ISG wszczê³a miêdzynarodowe dochodzenie w sprawie Zony i pod ciê¿arem uzyskanych materia³ów zmusi³a Ukrainê do zapewnienia pe³nego dostêpu do Zony organizacjom miêdzynarodowym w celu przeprowadzenia dochodzenia. To skutecznie pozbawi³oby Ukrainê monopolistycznego prawa do Zony, a kontrola przesz³aby w rêce ONZ. ISG z kolei otrzyma³oby carte blanche na prowadzenie tutaj wszelkich swoich operacji. Prawdopodobnie zostanie nam zdecydowanie zalecone opuszczenie Zony do czasu zakoñczenia œledztwa.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d3_7_1">
	    <text>Jeœli trafi w rêce ISG, bêdzie to totalna katastrofa i pora¿ka ca³ej operacji. Ale to nie twoje zmartwienie. Moja rada dla ciebie: zapomnij o tym stalkerze i wszystkim, co z nim zwi¹zane. Dziêki temu d³u¿ej po¿yjesz.</text>
	</string>
    <!-- D4 -->
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d4_first_1">
	    <text>Stalker %s melduje siê na rozkaz.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d4_1_1">
	    <text>Spokojnie! Skoñczmy z formalnoœciami. Mamy dla ciebie misjê. Nasz agent przekaza³ nam mnóstwo informacji na temat dzia³alnoœci ISG. Teraz interesuje mnie jedna z grup, ale agent nie móg³ poznaæ celu ich misji, jest on utrzymywany w tajemnicy przed innymi cz³onkami ISG. Wed³ug jego obserwacji, grupa ta okresowo co 2 dni opuszcza bazê i wraca po 24 godzinach. Twoim zadaniem jest dowiedzieæ siê, jaki jest ich cel.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d4_2_1">
	    <text>To trochê za ma³o informacji, pu³kowniku!</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d4_3_1">
	    <text>To nie wszystko. Wczeœniej informator najemników powiedzia³ nam o grupie ISG, która okresowo pojawia siê w Martwym Mieœcie. Duszman ostrzeg³ nas, byœmy zbli¿yli siê do samotnego domu w po³udniowo-zachodniej czêœci Martwego Miasta i nawi¹zali z nimi kontakt. Wczeœniej nie zwraca³em wiêkszej uwagi na te informacje, zak³adaj¹c, ¿e ISG siê tam zaopatruje. Wygl¹da jednak na to, ¿e istnieje powi¹zanie. Dopóki jest czas, sprawdŸ to miejsce po cichu i zostaw tam pluskwê, dyktafon. Dok³adnie za dwa dni zabierz go stamt¹d i przynieœ do mnie. Mo¿e coœ z tego wyniknie. Jakieœ pytania?</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d4_3_2">
	    <text>Macie jeszcze jakieœ inne pytania?</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d4_4_1">
	    <text>Wszelkie pytania dotycz¹ce zadania.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d4_5_1">
	    <text>Brak pytañ, zajmê siê tym.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d4_7_1">
	    <text>Dlaczego dyktafon, pu³kowniku? Jesteœmy a¿ tak biedni? Nie mamy bardziej zaawansowanych nadajników radiowych?</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d4_8_1">
	    <text>Pracujemy przeciwko organizacji, która jest wyposa¿ona znacznie lepiej ni¿ SBU. Wykryj¹ ka¿d¹ pluskwê radiow¹ za pomoc¹ detektora. Wystarczy, ¿e ich wystraszymy, a zmieni¹ lokalizacjê. Kiry³ow zbudowa³ specjalnie na potrzeby tej misji rejestrator, który odbiera dŸwiêk i rozpoczyna nagrywanie. Nie emituje on ¿adnych fal radiowych, wiêc jest praktycznie niemo¿liwy do wykrycia.</text>
	</string>
	<!-- D5 -->
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d5_first_1">
	    <text>Misja wykonana.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d5_1_1">
	    <text>Dobra robota. Poza tob¹ zostawi³em na miejscu obserwatorów, którzy nagrywali to, co siê dzia³o. Teraz potrzebujê czasu, aby przeanalizowaæ ca³y materia³ audio i wideo z technikiem. ISG jest ma³e, ale wspierane przez najemników, którzy s¹ dobrze op³acani. Dochodz¹ do nas niepokoj¹ce informacje, ISG i najemnicy koncentruj¹ siê w Limañsku. Prawdopodobnie wiemy dlaczego - ich celem jest CzEJ. A to mo¿e zagroziæ ca³ej naszej operacji. Dziêki temu, ¿e wy³¹czy³eœ Zwêglacz, wys³a³em oddzia³ naszych bojowników do CzEJ. Maj¹ tam na ciebie czekaæ, a nastêpnie towarzyszyæ ci i wykonywaæ twoje rozkazy. Waszym zadaniem jest uniemo¿liwienie ISG dotarcia do Sarkofagu. G³ównym celem jest wyeliminowanie grupy ISG, reszta mnie nie interesuje.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d5_2_1">
	    <text>Tak jest, towarzyszu pu³kowniku.</text>
	</string>
	<!-- D6 -->
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d6_first_1">
	    <text>ISG zosta³o wyeliminowane.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d6_1_1">
	    <text>Dobra robota. Zakoñczyliœmy analizê materia³ów. ISG utworzy³o czarny kana³ dystrybucji i zaopatrzenia poprzez najemników. W domu, w którym zostawi³eœ rejestrator, handlowali broni¹ i amunicj¹ za artefakty. Có¿... ONZ nie podoba siê, ¿e ich organizacja "rêka w rêkê" jest pierœcieniem przemytniczym. Wygl¹da na to, ¿e mamy wystarczaj¹co du¿o informacji i nadszed³ czas, aby nasz korpus dyplomatyczny zabra³ siê do pracy. Lecê na Wielk¹ Ziemiê, a ty jesteœ tymczasowo do dyspozycji Kuzniecowa, dopóki nie wrócê.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d6_2_1">
	    <text>Zgotujcie im piek³o, pu³kowniku.</text>
	</string>
	<!--------------- Major Wereszczagin (Agroprom) ------------------>
	<!-- D1 -->
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_vereshagin_d1_first_1">
	    <text>Przedstawiê wam sytuacjê. Trochê sraliœcie po gaciach, wiêc musia³em wkroczyæ do akcji. Podczas gdy ty bawi³eœ siê z grup¹ na terenie CzEJ, która by³a równie¿ przykrywk¹, g³ówny oddzia³, wraz ze swoimi jajog³owymi, dosta³ siê do X-8 i najwyraŸniej znalaz³ coœ, czego nie potrzebowa³. Hernandez, szef misji bojowej ISG w Zonie, zarz¹dzi³ wiêc zwiniêcie siê i przygotowanie do ewakuacji. Rozumiecie to, ¿o³nierzu?! Wyczuwam coœ grubego. Szef SBU, w komunikacji operacyjnej, da³ nam zielone œwiat³o do likwidacji kwatery g³ównej ISG i nie pozwoli³, aby informacje, które zdobywali przez ca³y ten czas, wydosta³y siê z Zony. Ukraina ponios³a by po tym konsekwencje dyplomatyczne, ale jest to o wiele mniej wa¿ne ni¿ informacje, które ISG mo¿e mieæ i jeœli wydostan¹ siê one do ONZ. ISG wybra³o na swoj¹ bazê œwietne miejsce do ukrycia siê, ale obrzydliwe pod wzglêdem strategii. Zablokowaliœmy ich po stronie Prypeci i po stronie Jupitera - nie by³o to zbyt trudne i teraz nawet mysz siê nie przeœlizgnie. Teraz przed nami najtrudniejsza czêœæ, czyli to, co musisz zrobiæ ty. PoprowadŸ dru¿ynê szturmow¹ z³o¿on¹ z doœwiadczonych ¿o³nierzy i oczyœæ to szczurze gniazdo. Wejdziecie tam, a ka¿dy, kto otworzy do was ogieñ, musi zostaæ wyeliminowany. Czy mo¿e powinienem powierzyæ dowodzenie komuœ innemu, a ty chcesz wróciæ do mamusi?</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_vereshagin_d1_1_1">
	    <text>Spróbujcie mnie powstrzymaæ, towarzyszu majorze!</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_vereshagin_d1_2_1">
	    <text>Dobra postawa, ¿o³nierzu, popieram j¹. A wiêc do dzie³a, czas ucieka.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_vereshagin_d1_3_1">.
	    <text>Tak jest!</text>
	</string>
	<!-- D2 -->
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_vereshagin_d2_first_1">
	    <text>Towarzyszu majorze...</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_vereshagin_d2_1_1">
	    <text>Zosta³em ju¿ poinformowany przez radio, ¿e centrum operacyjne ISG zosta³o zniszczone. Wys³a³em ekipê "sprz¹taj¹c¹" i agentów SBU - zabior¹ stamt¹d wszystko, co wartoœciowe. Niektóre rozproszone jednostki ISG prawdopodobnie nadal pozostaj¹ w Zonie, ale bez jednolitego centrum koordynacji i zaopatrzenia nie stanowi¹ zagro¿enia, a z czasem wtopi¹ siê w inne grupy lub spróbuj¹ ewakuowaæ siê na w³asn¹ rêkê. Dobrze siê spisaliœcie, ¿o³nierzu. W zasadzie to wszyscy wykonaliœmy dobr¹ robotê. Nasza operacja dobieg³a koñca. Szczegó³y operacji zosta³y objête tajemnic¹ pañstwow¹, wiêc trzymajcie gêbê na k³ódkê, jeœli nie chcecie straciæ swojego stanowiska. Jeœli zaczniecie gadaæ, SBU siê wami zainteresuje. A to ode mnie, taki osobisty prezent:</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_vereshagin_d2_2_1">
	    <text>Dziêkujê, towarzyszu majorze!</text>
	</string>
	<!------------ Losowy dowódca oddzia³u (CzEJ) --------------->
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_aes_leader_squad_first_1">
	    <text>Raportujê! Przeprowadziliœmy rekonesans, obserwatorzy donosz¹, ¿e monolitowcy utrzymuj¹ g³ówne wejœcie, najemnicy zbli¿aj¹ siê do nich. Walka toczy siê z ró¿nym skutkiem, ale Monolit zbiera si³y i wkrótce najemnicy zostan¹ rozbici.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_aes_leader_squad_1_1">
	    <text>Mhm... A gdzie jest grupa ISG?</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_aes_leader_squad_2_1">
	    <text>Nie jestem w stanie powiedzieæ. Zwiadowcy ich jeszcze nie zlokalizowali.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_aes_leader_squad_3_1">
	    <text>Coœ tu jest nie tak...</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_aes_leader_squad_4_1">
	    <text>Jeden z naszych zwiadowców przesta³ siê komunikowaæ. Jego zadaniem by³o kontrolowanie drogi ze Szpitala do CzEJ. Ostatni raz kontaktowa³ siê z nami godzinê temu i do tej pory nie odpowiedzia³.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_aes_leader_squad_5_1">.
	    <text>Nie mamy du¿o czasu, nie ma czasu na sprawdzanie, wiêc bêdziemy musieli zaryzykowaæ i iœæ na œlepo. I tak nie mamy tu nic do roboty, wiêc lepiej pozwólmy œrodkom dalej zabawiaæ monochromatycznych. Wstawaæ ch³opcy, ruszamy!</text>
	</string>
	<!-------------- Losowy agent SBU (Jupiter) ----------------->
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_jup_agent_d1_first_1">
	    <text>Zespó³ szturmowy w pogotowiu. Rozpoczynamy atak?</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_jup_agent_d1_1">
	    <text>Ruszamy.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_jup_agent_d1_2_1">
	    <text>Jeszcze nie.</text>
	</string>
	<!--------------- Esencja (Mroczny Parów) -------------------->
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spirit_d1_first_1">
	    <text>Co tu mamy? Œlady krwi na zewn¹trz budynku. Brak ³usek oznacza, ¿e wartownik zosta³ zaskoczony i nie odpowiedzia³ ogniem. Zobaczmy, co bêdzie dalej...</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spirit_d1_1_1">
	    <text>Kontynuujcie...</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spirit_d2_first_1">
	    <text>Stalkerzy wewn¹trz budynku nie od razu zorientowali siê, co siê dzieje i zostali zaatakowani z dwóch wejœæ, prawie bez oporu. Le¿¹ tu ³uski 5.56x45 NATO... wygl¹da to na robotê najemników. Hmm... atak mia³ miejsce dwa dni temu, a wêgiel w ognisku jest wci¹¿ ciep³y. Napastnicy rozbili tu obóz i przez tu odpoczywali. Ktokolwiek to by³, ju¿ ich tu nie ma, wiêc czas wracaæ do Kuzniecowa.</text>
	</string>
	<!------------------- Dialogi ogólne -------------------------->
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_all_1_1">
	    <text>Zrozumia³em, dowódco.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_all_1_2">
	    <text>Przyj¹³em.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_all_1_3">
	    <text>Zrozumiano.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_all_1_4">
	    <text>Przyj¹³em, pu³kowniku.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_all_2_1">
	    <text>Œmia³o.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_all_2_2">
	    <text>Kontynuuj.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_all_2_3">
	    <text>Mów dalej.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_all_3_1">
	    <text>Zmieni³em zdanie.</text>
	</string>
	<!----------------------- Notes ------------------------------>
	<string id="encyclopedia__notes_note_from_spooner">
		<text>Notatka od sier¿anta £o¿kina.</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_note_from_spooner_text">
		<text>£o¿kin proponuje mi tak¹ wymianê: za 300 sztuk amunicji 9x19, dostanê  320 sztuk amunicji 9x18; za 300 sztuk amunicji 5,56x45,  dostanê tak¹ sam¹ iloœæ amunicji 5,45x39; za 280 sztuk amunicji kalibru .45 w zamian otrzymam 90 sztuk amunicji 9x39; \n - za 300 sztuk amunicji 7,62x51, w zamian otrzymam tak¹ sam¹ iloœæ amunicji 7,62x54,\n- a za 5 granatów M209, w zamian otrzymam tak¹ sam¹ iloœæ granatów WOG-25.</text>
	</string>
</string_table>
