<?xml version = "1.0" encoding = "windows-1250"?>
<string_table>

 <string id = "test_dialog_0">
 <text>Czy potrzebujê przypadku testowego?</text>
 </string>
 <string id = "test_dialog_1">
 <text>Oto przypadek testowy dla wersji beta.</text>
 </string>
 <string id = "test_dialog_2">
 <text>Znajdê to.</text>
 </string>
 <string id = "test_dialog_3">
 <text> Nie rób tego.</text>
 </string>
 <string id = "test_dialog_4">
 <text>Dobrze \n</text>
 </string>
 <string id = "test_dialog_end_0">
 <text>Ukoñczy³em zadanie</text>
 </string>
 <string id = "test_dialog_end_1">
 <text>Doskonale</text>
 </string>
 <string id = "test_dialog_end_2">
 <text>Gdzie jest moja nagroda </text>
 </string>
 <string id = "test_dialog_end_3">
 <text>Tam jest </text>
 </string>
  <string id = "test_dialog_end_4">
 <text>Dziêkujê.</text>
 </string>
 <string id = "test_dialog_end_4">
 <text> Dziêkujê.</text>
 </string>  
    
 <string id = "sarik_dialog_0">
 <text> Czy wiesz gdzie mogê dostaæ jak¹œ robotê pracê? </text>
 </string>
 <string id = "sarik_dialog_1">
<text> Tak. A dok³adnie ja jak¹œ mam, dowiedzia³em siê o niej dziœ rano. Do Zony przyby³a nowa grupa badaczy, zbieraj¹ca dziwne artefakty. Có¿, nie s¹ to do koñca artefakty, bardziej napromieniowane œmieci, ale z jakiegoœ powodu s¹ nimi zainteresowani. Mog¹ potrzebowaæ pomocy.</text>
 </string>
 <string id = "sarik_dialog_2">
 <text>Brzmi interesuj¹co. Gdzie mogê ich znaleŸæ?</text>
 </string>
 <string id = "sarik_dialog_3">
 <text>Jebaæ tych jajog³owych, nie chcê mi siê dla nich pracowaæ.</text>
 </string>
 <string id = "sarik_dialog_4">
<text>S¹ rozproszeni po ca³ej Zonie. Jednego z nich widziano niedawno na Bagnach. Wygl¹da na to, ¿e rozbi³ obóz w Starej Cerkwi.</text>
 </string>
    
<!-- Meeting of Scientists -->  
 <string id = "meet_ah_ti_kto_takoy">
 <text>Witam profesorze, czy mogê zapytaæ jak id¹ pañskie badania?</text>
 </string>  
 <string id = "meet_ah_1">
<text>Tak, oczywiœcie! Mam pewn¹ sprawê, z któr¹ potrzebujê pomocy, jeœli jest pan gotów.</text>
 </string>
 <string id = "meet_ah_2">
 <text>Jasne, mam trochê czasu. Czego potrzebujecie?</text>
 </string>
 <string id = "meet_ah_no">
 <text>Przykro mi, ale nie mam na to czasu. </text>
 </string>  
 <string id = "meet_ah_4">
<text> Do mojego nastêpnego eksperymentu potrzebujê próbek z lokalnych pól anomalnych. Musisz udaæ siê do tych anomalii i znaleŸæ te prawie uformowane artefakty. Twój detektor powinien byæ w stanie je wychwyciæ, by pomóc ci w poszukiwaniach.</text>
 </string>
 <string id = "meet_ah_5">
 <text>Brzmi ³atwo, przyniosê wam wasze b³yszcz¹ce œmieci.</text>
 </string>
 <string id = "meet_ah_6">
<text>Chcia³bym pomóc, ale nie mam detektora artefaktów. Macie jakiœ, który móg³bym po¿yczyæ?</text>
 </string>
 <string id = "meet_ah_7">
 <text>Bardzo dobrze. Zaznaczê anomalie, które musisz przeszukaæ na twoim PDA.</text>
 </string>
 <string id = "meet_ah_8">
 <text>Có¿, myœlê, ¿e mogê daæ ci mój stary detektor. To stary model, ale powinien wystarczyæ. Jeœli wykonasz dla nas kilka takich zadañ, bêdziesz móg³ kupiæ lepszy w mgnieniu oka! SprawdŸ w swoim PDA lokalizacje, które mnie interesuj¹.</text>
 </string>

 <string id = "cancel_ah_0">
 <text>Co do waszego zadania, profesorze... </text>
 </string>  
 <string id = "cancel_ah_1">
 <text>Jak postêpuj¹ poszukiwania? Znalaz³eœ je?</text>
 </string>
 <string id = "cancel_ah_2">
 <text>Nie, wci¹¿ ich szukam.</text>
 </string>  
 <string id = "cancel_ah_3">
 <text>W³aœciwie to nic nie znalaz³em.</text>
 </string>
 <string id = "cancel_ah_4">
 <text>Jesteœ pewien? Moje obliczenia wyraŸnie wskazuj¹, ¿e powinieneœ coœ znaleŸæ. Brak wyników by³by bardzo szkodliwy dla moich badañ.</text>
 </string>
 <string id = "cancel_ah_5">
 <text>Przykro mi profesorze, ale nie da³em rady ich znaleŸæ.</text>
 </string>  
 <string id = "cancel_ah_6">
<text>W porz¹dku. Bêdê szuka³ dalej.</text>
 </string>      
 <string id = "cancel_ah_7">
<text> Cholera, to nie dobrze. Cofnie mnie to o co najmniej dwa miesi¹ce... Wybaczcie, muszê iœæ do laboratorium. ¯egnajcie, stalkerze. </text>
 </string>
 

 <string id = "kovalev_1_quest_0">
 <text> Witam profesorze, czy mogê zapytaæ jak id¹ pañskie badania? </text>
 </string>
 <string id = "kovalev_1_quest_3">
 <text> Nie zapomnij u¿yæ detektora, który ci da³em, powinien wydaæ dŸwiêk, gdy zbli¿ysz siê do artefaktu. </text>
 </string>  
 <string id = "kovalev_1_quest_end_0">
 <text> Przynios³em wam wasze œwiec¹ce œmieci, wiêc co teraz? </text>
 </string>
 <string id = "kovalev_1_quest_end_1">
 <text> Och, oczywiœcie, oto twoja nagroda. Z ma³ym bonusem. </text>
 </string>
    
 <string id = "kovalev_2_quest_0">
 <text> Coœ jeszcze, profesorze? </text>
 </string>
 <string id = "kovalev_2_quest_3">
<text> Widzi pan, wczeœniej zmierzy³em anomalie na Agropromie i znalaz³em szereg dziwnych nieprawid³owoœci. Artefakty, które tworz¹ siê w tych anomaliach, maj¹ unikaln¹ charakterystykê modulacji w noosferze. Jednak podczas moich badañ zostaliœmy zaatakowani - sytuacja sta³a siê doœæ napiêta i musieliœmy uciekaæ. W zamieszaniu zostawi³em laptopa z danymi skanowania w jednym z miejsc anomalii. Jeœli mo¿esz, znajdŸ mój laptop, poka¿e wspó³rzêdne anomalii, które zeskanowa³em. Poszukaj wszelkich próbek, które mo¿esz w nich znaleŸæ.</text>
 </string> 
    
 <string id = "kovalev_2_quest_end_0">
<text> Hej profesorze, znalaz³em waszego laptopa i próbki. </text>
 </string>
 <string id = "kovalev_2_quest_end_1">
 <text> Dziêkujê, to bardzo pomo¿e w moich badaniach! Mam nadziejê, ¿e ta premia pokryje twoje wydatki na tê misjê. </text>
 </string>  
    
    <string id = "markov_1_quest_0">
 <text> S³ucham. </text>
 </string>
    <string id = "markov_1_quest_2">
 <text> Dlaczego nie zasiêgniesz informacji u jednego ze swoich kolegów z Jantaru? </text>
 </string>
 <string id = "markov_1_quest_3">
<text> Pracujê oddzielnie od grupy naukowej w Jantarze. Ci mierni amatorzy nawet nie podjêli siê zbadania najbli¿szych im anomalii. S³uchaj, jeœli uda ci siê znaleŸæ te artefakty, dobrze ci zap³acê. Im szybciej, tym lepiej. </text>
 </string> 

 <string id = "markov_1_quest_end_0">
 <text> Oto wasze próbki. </text>
 </string>
 <string id = "markov_1_quest_end_1">
 <text> Œwietna robota, m³ody cz³owieku. Gdzie ja je teraz umieszczê... </text>
 </string>      
    
<string id = "markov_2_quest_0">
 <text> Potrzebuje pan jeszcze pomocy, profesorze? </text>
 </string>  
 <string id = "markov_2_quest_3">
<text> Ach, tak! Podczas badañ terenowych odkry³em dziwne fluktuacje w noosferze na s¹siednim obszarze zwanym Dzicz¹. Wydaje siê, ¿e maj¹ one jakiœ wp³yw na artefakty, które tam powstaj¹, wiêc chcê, ¿ebyœ siê tam uda³ i to zbada³. Podam ci wspó³rzêdne interesuj¹cych mnie miejsc.</text>
 </string>

 <string id = "markov_2_quest_end_0">
 <text> Wci¹¿ czujê siê niewyraŸnie po anomaliach elektrycznych, w które wdepn¹³em. W ka¿dym razie, proszê profesorze, oto kolejna partia artefaktów.  </text>
 </string>
 <string id = "markov_2_quest_end_1">
 <text> Wspaniale! Oto twoja nagroda. </text>
 </string>      
    
    <string id = "markov_3_quest_0">
 <text> Coœ jeszcze? Mia³em nadziejê na coœ bardziej... ekscytuj¹cego. </text>
 </string>
    <string id = "markov_3_quest_3">
<text> Hmm, niech pomyœlê... Ach tak! Jest jeszcze jedno badanie terenowe, którego nie uda³o mi siê jeszcze przeprowadziæ. Na pó³noc st¹d, na Jantarze, znajduje siê stare laboratorium, które emituje niebezpiecznie wysoki poziom emisji psi. Mam powody, by s¹dziæ, ¿e emisje te wp³ywaj¹ na powstawanie artefaktów w okolicy. Nie chcia³em powierzaæ ci tego zadania, ale nie mogê siê doczekaæ wyników! Powinieneœ porozmawiaæ z profesorem Sacharowem, jeœli potrzebujesz jakiejœ ochrony psionicznej. </text>
 </string>
    
 <string id = "markov_3_quest_end_0">
 <text> Profesorze, to naprawdê nie by³o ³atwe, ale chyba znalaz³em je wszystkie. </text>
 </string>
 <string id = "markov_3_quest_end_1">
 <text> Niesamowite, dziêkujê! Bardzo mi pomog³eœ. </text>
 </string>      
    
    <string id = "pirogov_1_quest_0">
 <text> Wygl¹dacie na zmartwionego. </text>
 </string>
    <string id = "pirogov_1_quest_1">
<text> Tak, ta dziura roi siê od mutantów i bandytów, a ci idioci wys³ali mnie tu samego! Czy oni naprawdê myœleli, ¿e bêdê w stanie zignorowaæ wszystko i po prostu têdy przejœæ? Kurwa maæ! </text>
 </string>
 <string id = "pirogov_1_quest_2">
 <text> Wow, uspokójcie siê. Mo¿e móg³bym pomóc? Czego potrzebujecie? </text>
 </string> 
 <string id = "pirogov_1_quest_5">
<text> Dobra, s³uchaj. Jest tu kilka rzadkich anomalii i s¹ one praktycznie nietkniête przez tych têpych bandytów. Jeœli móg³byœ pozyskaæ próbkê z ka¿dej z nich, by³bym bardzo wdziêczny. Oto wspó³rzêdne. </text>
 </string>  

 <string id = "pirogov_1_quest_end_0">
 <text> To by³a piekielnie d³uga podró¿, ale uda³o mi siê zdobyæ twoje próbki. </text>
 </string>
 <string id = "pirogov_1_quest_end_1">
 <text> Œwietnie, natychmiast powiadomiê profesora Sacharowa. Dziêkujê stalkerze, naprawdê wyci¹gn¹³eœ mnie dzisiaj z niez³ego szajsu. </text>
 </string>  
 
    <string id = "pirogov_2_quest_0">
 <text> Coœ jeszcze? </text>
 </string>
 <string id = "pirogov_2_quest_3">
<text> Niestety tak. Sacharow w³aœnie powiedzia³ mi, ¿e chce, abym sprawdzi³ Cmentarzysko Pojazdów. Widzisz, Cmentarzysko jest s³abo zbadanym obszarem i wielu unika go nie bez powodu, chocia¿ najwyraŸniej jest tam wiele interesuj¹cych anomalii. Jeœli zdobêdziesz dla mnie próbki z tych anomalii, dam ci 50% wynagrodzenia za tê pracê. Obszar znajduje siê na pó³noc st¹d, ale uwa¿aj na przesiaduj¹cych tam bandytów.</text>
 </string> 

 <string id = "pirogov_2_quest_end_0">
 <text> Co to by³o za odludne miejsce... W ka¿dym razie, oto nastêpna partia, profesorze. </text>
 </string>
 <string id = "pirogov_2_quest_end_1">
 <text> Dziêkujê, to powinno wystarczyæ. Zgodnie z umow¹, oto twoja nagroda. </text>
 </string>  
    
    <string id = "pirogov_3_quest_0">
 <text> Wiêc, macie coœ jeszcze czy to wszystko? </text>
 </string>
 <string id = "pirogov_3_quest_3">
<text> Có¿, jest jeszcze jedna sprawa. Wys³a³em mojego ostatniego asystenta na Wysypisko, by umieœci³ prototypy w niektórych anomaliach. Ale przegapi³ dwa ostatnie kontakty radiowe i obawiam siê, ¿e coœ mu siê sta³o. </text>
 </string> 
    <string id = "pirogov_3_quest_4">
 <text> To nic dziwnego na tym napromieniowanym zadupiu. </text>
 </string>
        <string id = "pirogov_3_quest_5">
<text> Ostatnim razem, gdy siê kontaktowa³, chcia³ zaopatrzyæ siê na Pchlim Targu, wiêc dobrym pomys³em jest rozpoczêcie poszukiwañ w³aœnie tam. ZnajdŸ mojego asystenta i jego PDA, powinno zawieraæ lokalizacje pozosta³ych anomalii, którymi jestem zainteresowany. Przynieœ mi próbki, abym móg³ opuœciæ to przeklête miejsce. </text>
 </string>

 <string id = "pirogov_3_quest_end_0">
 <text> Znalaz³em waszego asystenta. Wygl¹da na to, ¿e zosta³ zaatakowany przez bandytów i zamieni³ siê w szwajcarski ser, ale uda³o mi siê odzyskaæ jego PDA i dokoñczyæ robotê. Proszê bardzo, profesorze. </text>
 </string>
 <string id = "pirogov_3_quest_end_1">
 <text> Co za szkoda, by³ dobrym cz³owiekiem. Co za parszywy sposób na œmieræ... W ka¿dym razie, oto twoja nagroda. Wreszcie mogê wróciæ do bunkra i wzi¹æ mi³y prysznic.</text>
 </string>      
    
    <string id = "chernov_1_quest_0">
 <text> Hej, s³ysza³em, ¿e mo¿ecie potrzebowaæ pomocy w waszych badaniach. </text>
 </string>
    <string id = "chernov_1_quest_1">
 <text> Gorliwy jesteœ, co? Mam nadziejê, ¿e nie próbujesz splagiatowaæ mojej pracy. </text>
 </string>
 <string id = "chernov_1_quest_2">
 <text> Nie nie, profesorze. Na razie interesuj¹ mnie tylko pieni¹dze. </text>
 </string> 
 <string id = "chernov_1_quest_5">
<text> Bardzo dobrze. Przekonajmy siê wiêc, czy masz to, czego potrzeba, dobrze? W obszarze, który miejscowi nazywaj¹ Magazynami Wojskowymi, znajduje siê wiele interesuj¹cych anomalii, których wiêkszoœæ stalkerów po prostu stara siê unikaæ. Przynieœ mi próbki z tych, które zaznaczy³em na twoim PDA, a potem mo¿emy rozmawiaæ dalej. </text>
 </string>  

 <string id = "chernov_1_quest_end_0">
 <text> Proszê, oto jedna partia b³yszcz¹cych œmieci. </text>
 </string>
 <string id = "chernov_1_quest_end_1">
 <text> Œwietnie. Zgodnie z obietnic¹, oto twoja zap³ata. Czy jest coœ, co chcia³byœ wiedzieæ w szczególnoœci?  </text>
 </string>          
 
    <string id = "chernov_3_quest_0">
 <text> Zastanawia³em siê, sk¹d w ogóle wiecie, gdzie pojawi¹ siê te dziwne artefakty. </text>
 </string>
    <string id = "chernov_3_quest_1">
<text> Có¿, nasza grupa badawcza jest w rzeczywistoœci czêœci¹ NIBAOC czyli Naukowego Instytutu Badañ Anomalnego Obszaru Czarnobyla. Nieustannie badamy Zonê, aby znaleŸæ sposób na jej zniszczenie lub przynajmniej kontrolowanie. Wiele siê nauczyliœmy dziêki informacjom dostarczanym przez lokalnych ³owców i naszym w³asnym wyprawom. Mamy nawet wstêpne mapy anomalii dla niektórych obszarów. Korzystaj¹c z tych informacji i danych z naszych skanerów, mo¿emy wydedukowaæ prawdopodobieñstwo powstania artefaktów. </text>
 </string>      
    <string id = "chernov_3_quest_2">
 <text> Interesuj¹ce. Wiêc to st¹d wiecie, gdzie mnie ca³y czas wysy³aæ. </text>
 </string>
        <string id = "chernov_3_quest_3">
<text> Dok³adnie. Nastêpne zadanie bêdzie jednak wymaga³o ostro¿noœci. Nie chcê, ¿ebyœ zgin¹³, w koñcu jak dot¹d wydajesz siê byæ dobrym asystentem. Zleci³em pewnemu stalkerowi zbadanie pewnych anomalnych pól w Czerwonym Lesie. Niestety, wygl¹da na to, ¿e zagin¹³. Ostatnim miejscem, z którego siê kontaktowa³, by³ zawalony tunel przy moœcie do Limañska. IdŸ i znajdŸ jego PDA, które zawiera dane skanowania, które mu da³em, i znajdŸ pozosta³e próbki. Muszê ciê jednak ostrzec, straci³em wielu przyjació³ i wspó³pracowników w Czerwonym Lesie, wiêc b¹dŸ ostro¿ny. </text>
 </string>
    
 <string id = "chernov_3_quest_end_0">
 <text> Có¿ to by³a za podró¿! Mimo ¿e musia³em trochê postrzelaæ to uda³o mi siê zdobyæ wszystkie próbki. Oby by³o warto, profesorze! </text>
 </string>
 <string id = "chernov_3_quest_end_1">
 <text> Cudownie, ju¿ siê martwi³em. Mam nadziejê, ¿e ta premia pokryje koszty leczenia. </text>
 </string>  
    
    <string id = "chernov_4_quest_0">
 <text> Wiêc, czy kiedykolwiek uda³o wam siê stworzyæ artefakty w laboratorium? To znaczy, badacie je ju¿ od d³u¿szego czasu i czy zapotrzebowanie na Zonê nie spad³oby drastycznie, gdyby artefakty mog³y byæ tworzone poza ni¹? </text>
 </string>
    <string id = "chernov_4_quest_1">
<text> Prace nad tworzeniem sztucznych artefaktów by³y prowadzone jeszcze przed katastrof¹ i utworzeniem Zony. Mój prze³o¿ony mieszka³ i pracowa³ w Limañsku. Spêdziliœmy u niego wiele nocy, dyskutuj¹c o mo¿liwym pochodzeniu artefaktów. Po kradzie¿y z laboratorium sprzêtu potrzebnego do tego , uda³o nam siê nawet stworzyæ proto-artefakt, taki jak te, które mi przynios³eœ. </text>
 </string>      
    <string id = "chernov_4_quest_2">
 <text> Interesuj¹ce. Co siê sta³o z waszym przyjacielem? </text>
 </string>
        <string id = "chernov_4_quest_3">
<text> Nie wiem, nie by³o ewakuacji z Limañska w czasie katastrofy. Gdzie zniknêli wszyscy jego mieszkañcy, jest dla mnie zagadk¹. To mi przypomina, ¿e wci¹¿ mam adres jego domu. Móg³byœ tam pojechaæ i sprawdziæ, czy artefakt wci¹¿ tam jest? Kto wie, mo¿e to klucz do zrozumienia tego wszystkiego. </text>
 </string>  

 <string id = "chernov_4_quest_end_0">
<text> Limañsk jest w strasznym stanie. Nie znalaz³em ¿adnych ocala³ych, poza band¹ szalonych fanatyków. Uda³o mi siê jednak znaleŸæ artefakt. Oto on. </text>
 </string>
 <string id = "chernov_4_quest_end_1">
 <text> Spodziewa³em siê tego. Nie powinienem jednak nie têskniæ za moim starym przyjacielem... W ka¿dym razie, uhonorujmy jego poœwiêcenie i spróbujmy dowiedzieæ siê, jak powstrzymaæ to wszystko zanim siê powtórzy. </text>
 </string>      
    
    <string id = "chernov_5_quest_0">
 <text> Jak leci, profesorze? Jakieœ wieœci na temat pochodzenia artefaktów? </text>
 </string>
    <string id = "chernov_5_quest_1">
<text> Tak, spójrz tutaj. Widzisz to? Ten artefakt ma ca³kowicie unikalny wzór emisji. Mój przyjacielu, w³aœnie tutaj mamy niepodwa¿alny dowód na to, ¿e artefakty mo¿na uzyskaæ sztucznymi metodami. </text>
 </string>      
    <string id = "chernov_5_quest_2">
 <text> To szaleñstwo! Czekaj, myœlicie, ¿e to mo¿liwe, ¿e artefakty pojawi³y siê przed powstaniem Zony? </text>
 </string>
        <string id = "chernov_5_quest_3">
<text> Có¿, chyba mogê ci powiedzieæ, skoro i tak w koñcu siê dowiesz. S³ysza³eœ kiedyœ o farmach artefaktów? Badania w tym kierunku trwaj¹ ju¿ od d³u¿szego czasu, a obecnie opuszczone laboratorium X-19 by³o w nie mocno zaanga¿owane. Stworzyli oni kapsu³y, które nazwali "³ó¿kami", w których artefakty mog³y formowaæ siê w kontrolowanych warunkach. Obecnie obszar ten jest opanowany przez fanatyków, którzy nazywaj¹ siebie Monolitem i jest niezwykle niebezpieczny. Jeœli jednak w jakiœ sposób uda ci siê tam dostaæ i znaleŸæ jakiekolwiek pozosta³oœci artefaktów lub dokumentacji, bêdê twoim d³u¿nikiem.  </text>
 </string>

 <string id = "chernov_5_quest_end_0">
<text> Wow, naprawdê nie k³amaliœcie profesorze, w okolicy roi³o siê od Monolitu, jednak uda³o mi siê dostaæ do laboratorium. Wierzcie lub nie, ale mieliœcie racjê. Znalaz³em trzy sztuczne artefakty i kilka papierów, które wygl¹da³y na wa¿ne. Proszê bardzo.  </text>
 </string>
 <string id = "chernov_5_quest_end_1">
<text> Œwietnie. Nie pytaj, sk¹d wiedzia³em, ¿e tam bêdzie, nie spodoba³aby ci siê odpowiedŸ. Bior¹c pod uwagê naturê naszych badañ, muszê prosiæ ciê o dyskrecjê. W koñcu ujawniê œwiatu, co siê tutaj wydarzy³o. Ale zanim to zrobiê, muszê dokoñczyæ moj¹ teoriê na temat tych artefaktów. </text>
 </string>  
    
    <string id = "chernov_6_quest_0">
 <text> Rozumiem. Czy coœ jeszcze, profesorze? </text>
 </string>
    <string id = "chernov_6_quest_3">
<text> Tak, po ostatnich skanach okolicy znaleŸliœmy coœ interesuj¹cego. Du¿a grupa najemników kontroluje obszar, który nazywaj¹ Martwym Miastem. Uzyska³em bardzo stabilne odczyty z tego obszaru, wiêc bêdzie on œwietny do wykorzystania jako baza. Jeœli mo¿esz przynieœæ mi próbki z tych miejsc, bêdê w stanie stworzyæ z nich odczyt bazowy. </text>
 </string>  

 <string id = "chernov_6_quest_end_0">
 <text> Hmm, miasto nie okaza³o siê a¿ tak "Martwe" jak o nim mówi¹. Oto próbki, profesorze. </text>
 </string>
 <string id = "chernov_6_quest_end_1">
 <text> Œwietna robota, oto twoja premia. Bior¹c pod uwagê, jak bardzo mi pomog³eœ, równie dobrze móg³bym wspomnieæ o tobie we wstêpie mojej pracy chocia¿ nie wygl¹dasz, jakby ci na tym zale¿a³o - jeszcze. Jeœli potrzebujesz wiêcej pracy, mo¿esz poszukaæ moich pozosta³ych kolegów w Zonie. Mo¿e bêd¹ mieli coœ dla ciebie. Wyœlê ciê do nich. </text>
 </string>  
            

    <string id = "juk_1_quest_0">
 <text> Witaj, powiedziano mi, ¿e mo¿esz mieæ dla mnie jak¹œ pracê. </text>
 </string>
    <string id = "juk_1_quest_3">
<text> W rzeczywistoœci mam. Jest kilka anomalii, które chcê zbadaæ, ale na razie utkn¹³em tutaj i nie mogê opuœciæ tego obszaru. Zaznaczê interesuj¹ce mnie anomalie na twoim PDA. Mam nadziejê, ¿e wiesz, co robiæ? Sacharow bêdzie wkurzony, jeœli niczego nie znajdê. </text>
 </string>

 <string id = "juk_1_quest_end_0">
 <text> Proszê bardzo. Oto artefakty, które uda³o mi siê znaleŸæ. </text>
 </string>
 <string id = "juk_1_quest_end_1">
 <text> Heh, nie s¹dzi³em, ¿e ci siê uda. Dobra robota, oto twoja nagroda. </text>
 </string>
    
    <string id = "juk_2_quest_0">
 <text> Czy jest coœ jeszcze, w czym mogê ci pomóc? </text>
 </string>
    <string id = "juk_2_quest_3">
<text> Tak, kiedy by³eœ w terenie, otrzyma³em now¹ partiê danych skanowania. Jak zapewne wiesz, Zona skrywa przed nami wiele tajemnic i wiele anomalii nie zosta³o jeszcze zmapowanych. Przeœlê ci te wstêpne dane skanowania, poniewa¿ zawieraj¹ one przybli¿on¹ lokalizacjê niektórych niezmapowanych anomalii. Proszê o potwierdzenie, czy dane s¹ prawid³owe i wypatrywanie artefaktów. Proszê ciê jednak o ostro¿noœæ - dane lokalizacyjne mog¹ zawieraæ b³êdy. </text>
 </string>  
    
 <string id = "juk_2_quest_end_0">
 <text> Ech, prawie skoñczy³y mi siê œruby, ale wasze dane wydawa³y siê poprawne, profesorze. Uda³o mi siê te¿ znaleŸæ kilka artefaktów, którym moglibyœcie siê przyjrzeæ. </text>
 </string>
 <string id = "juk_2_quest_end_1">
 <text> Œwietnie, przynajmniej nasze skanery dzia³aj¹ dobrze... Dziêkujê za raport, pieni¹dze powinny wkrótce do ciebie dotrzeæ. </text>
 </string>
    
 <string id = "juk_3_quest_0">
 <text> Wygl¹da na to, ¿e coœ was trapi. </text>
 </string>
    <string id = "juk_3_quest_3">
<text> Tak, jest coœ takiego... Widzisz, w Prypeci wystêpuj¹ niezwykle interesuj¹ce wzory emisji. Jednak, jak zapewne wiesz, miasto jest równie niebezpieczne, co interesuj¹ce i nie s¹dzê, bym mia³ jakiekolwiek nadzieje na dostanie siê do niego i wydostanie siê z niego ¿ywym. Jeœli mo¿esz, przyjrzyj siê tym lokalizacjom i przynieœ mi wszelkie artefakty, które znajdziesz. Nie martw siê, nagroda z nawi¹zk¹ pokryje koszty amunicji i banda¿y. </text>
 </string>      
    
 <string id = "juk_3_quest_end_0">
 <text> Myœlê, ¿e wci¹¿ mam gdzieœ w kombinezonie dziurê po tych cholernych fanatykach, ale uda³o mi siê sprawdziæ anomalie, o których wspomnia³eœ. Znalaz³em nawet kilka próbek dla ciebie. </text>
 </string>
 <string id = "juk_3_quest_end_1">
 <text> Fenomenalnie! Proszê, weŸ to, zas³u¿y³eœ na to. To powinno byæ na razie wszystko. Jeœli chcesz zarobiæ wiêcej pieniêdzy na zbieraniu artefaktów, mo¿esz poszukaæ kilku moich kolegów w Zonie. Dam im znaæ, ¿e nadchodzisz. </text>
 </string>  
    
    <string id = "vorobushkin_1_quest_0">
 <text> Co tam profesorze, potrzebujecie z czymœ pomocy? </text>
 </string>
    <string id = "vorobushkin_1_quest_3">
<text> Zgadza siê. S³uchaj stalkerze, ten obszar jest s³abo zbadany, wiêc nie wiem do koñca, czego siê spodziewaæ. Z moich obliczeñ wynika jednak, ¿e powinienem byæ w stanie znaleŸæ tu artefakty, których potrzebujê. Wczoraj, aby wskazaæ anomalie, które nale¿y zbadaæ, naprawi³em czêœæ sprzêtu w kompleksie antenowym Krug. Skanowanie trwa³o jednak doœæ d³ugo, a im d³u¿ej tam przebywa³em, tym robi³o siê niebezpieczniej, wiêc musia³em tu wróciæ w poœpiechu. Musisz dostaæ siê do budynku stacji i zabraæ modu³ pamiêci, który tam zostawi³em. Wszystkie niezbêdne dane powinny siê na nim znajdowaæ. Nawiasem mówi¹c, w pobli¿u jest kilka anomalii, byæ mo¿e zawieraj¹ próbki, których potrzebujê, ale nie da siê tego stwierdziæ przed pobraniem danych skanowania. </text>
 </string>      

 <string id = "vorobushkin_1_quest_end_0">
<text> To by³a ³atwizna, profesorze. Wasz sprzêt wci¹¿ tam by³, razem z danymi i uda³o mi siê te¿ zdobyæ wasze próbki. </text>
 </string>
 <string id = "vorobushkin_1_quest_end_1">
 <text> Wreszcie jakieœ dobre wieœci. Te dane skanowania wydaj¹ siê interesuj¹ce... </text>
 </string>
    
    <string id = "vorobushkin_2_quest_0">
 <text> O co chodzi, profesorze? </text>
 </string>
    <string id = "vorobushkin_2_quest_3">
<text> Hmm, niektóre z tych odczytów nie maj¹ sensu. Czy by³byœ sk³onny sprawdziæ je dla mnie? Jeœli znajdziesz jakieœ artefakty i przyniesiesz mi je, mogê ci dobrze zap³aciæ. </text>
 </string>  
    
 <string id = "vorobushkin_2_quest_end_0">
 <text> Sprawdzi³em miejsca, o których wspomnia³eœ i znalaz³em te artefakty. Czy to te, których potrzebujecie? </text>
 </string>
 <string id = "vorobushkin_2_quest_end_1">
 <text> Tak, niesamowite! Robimy wielkie postêpy, przyjacielu. Oto twoja nagroda. </text>
 </string>

    
 <string id = "vorobushkin_redirect_dialog_0">
 <text> Jest coœ jeszcze, w czym mogê ci pomóc? </text>
 </string>
 <string id = "vorobushkin_redirect_dialog_1">
<text> To na razie wszystko. Jeœli chcesz pomóc nam dalej, wyœlê ciê do mojego kolegi, który na pewno doceni twoj¹ pomoc. Wyœlê ci jego lokalizacjê i poinformujê go o twoim przybyciu. ¯egnaj stalkerze! </text>
 </string>  
 <string id = "vorobushkin_redirect_dialog_2">
<text> Dziêki za nieocenion¹ pomoc. Muszê jeszcze wykonaæ kilka obliczeñ. A ty przenieœ siê na pó³noc od CzEJ. Szef naszej grupy, profesor Skabiñski, ju¿ tam jest. Nie mam pojêcia, jak siê tam dosta³, ale proszê, pospiesz siê! Prawdopodobnie potrzebuje twojej pomocy. </text>
 </string>  
 <string id = "vorobushkin_redirect_dialog_3">
<text> Nasze obliczenia s¹ pe³ne dziur z powodu braku wystarczaj¹cych informacji, ale uda³o nam siê w przybli¿eniu okreœliæ lokalizacjê anomalii, której wczeœniej nie uda³o nam siê przewidzieæ. Teraz szef naszej operacji, profesor Skabiñski, poszed³ j¹ zbadaæ. Prawdopodobnie potrzebuje twojej pomocy, wiêc pospiesz siê i znajdŸ go. To miejsce jest niebezpieczne i nie powinien udawaæ siê tam sam. </text>
 </string>      

 <string id = "ah_start_dialog_0">
 <text> Witaj, stalkerze. </text>
 </string>
    <string id = "ah_start_dialog_1">
 <text> Witaj. </text>
 </string>  
 <string id = "ah_start_dialog_2">
 <text> Witaj, bracie. </text>
 </string>      

    <string id = "skabinsky_1_quest_0">
 <text> Jezu, w koñcu was znalaz³em, profesorze! Jak w ogóle siê tu dostaliœcie, skoro wokó³ tylu fanatyków? </text>
 </string>
    <string id = "skabinsky_1_quest_1">
<text> Och, musisz byæ tym pomocnym stalkerem, o którym wspomina³ Worobuszkin. Dobrze, ¿e znalaz³eœ mnie na czas. Sytuacja wygl¹da tak: mia³em jako eskortê grupê najemników, którzy mnie tu przyprowadzili, ale wiêkszoœæ z nich zosta³a ju¿ zastrzelona, wiêc musimy to zrobiæ szybko. Niedaleko nas znajduje siê niebezpieczna anomalia, niepodobna do ¿adnej, któr¹ widzia³em wczeœniej. Niektóre z naszych obliczeñ przewiduj¹, ¿e mniej wiêcej w tym czasie powinien powstaæ bardzo rzadki i potê¿ny artefakt. Masz zdecydowanie najwiêksze doœwiadczenie z anomaliami z nas wszystkich, wiêc musisz siê tam udaæ i sprawdziæ, czy nasze przewidywania s¹ prawid³owe. Muszê ciê jednak ostrzec, ¿e bêdzie to bardzo niebezpieczne. Jesteœ na to gotowy? </text>
 </string>      
    <string id = "skabinsky_1_quest_2">
 <text> Heh, nie przyby³em tu po to, ¿eby teraz zrezygnowaæ. Do dzie³a! </text>
 </string>      
    <string id = "skabinsky_1_quest_3">
 <text> Nie s¹dzê. </text>
 </string>      
    <string id = "skabinsky_1_quest_4">
<text> Dobrze, podoba mi siê wasze podejœcie, stalkerze. Dostanie siê tam bêdzie jednak niezwykle trudne. Mam nadziejê, ¿e masz dobry detektor, aby znaleŸæ próbki i zobaczyæ anomalie bok ten obszar jest doœæ niebezpieczny. A teraz ruszaj, koñczy nam siê czas! </text>
 </string>      
    <string id = "skabinsky_1_quest_5">
 <text> Dziêkujê. Do zobaczenia wkrótce, profesorze. </text>
 </string>      
    <string id = "skabinsky_1_quest_6">
<text> Czekaj, s³yszysz to? Zona nas wo³a, czujê to... IdŸ i weŸ jej prezent. Bêdê czeka³ na Zatonie na twój powrót. </text>
 </string>      
 <string id = "skabinsky_1_quest_end_0">
 <text> Profesorze... Spójrzcie na to. Nigdy wczeœniej nie widzia³em takiego artefaktu. Nawet trzymaj¹c go w rêku, czujê siê dziwnie. </text>
 </string>  
 <string id = "skabinsky_1_quest_end_1">
<text> Wiêc to prawda... A myœla³em, ¿e to tylko b³¹d w naszych obliczeniach. Dziêkujê, stalkerze. Nasz zespó³ i ca³a spo³ecznoœæ naukowa ma wobec ciebie nieoceniony d³ug. Szybko, daj mi ten artefakt, ¿ebym móg³ go bezpiecznie przechowaæ. Potem mo¿emy porozmawiaæ o nagrodzie. </text>
 </string>
    <string id = "skabinsky_1_quest_end_2">
 <text> Mi³o mi, profesorze. Cieszê siê, ¿e mogê pomóc w odkrywaniu sekretów Zony. Proszê bardzo. Mam nadziejê, ¿e by³o warto. </text>
 </string>  
 <string id = "skabinsky_1_quest_end_3">
<text> Uch, nie. Teraz, gdy siê nad tym d³u¿ej zastanowi³em, myœlê, ¿e chcê tê moc tylko dla siebie. </text>
 </string>  
 <string id = "skabinsky_1_quest_end_4">
<text> Nie rób mi tego teraz, stalkerze! Zapomnia³eœ, ¿e mieliœmy umowê?! Nie bêdê tolerowa³ jej ³amania! </text>
 </string>
    <string id = "skabinsky_1_quest_end_5">
 <text> Dobra, dobra, ¿artowa³em, profesorze. Oto twój artefakt, he he... </text>
 </string>  
 <string id = "skabinsky_1_quest_end_6">
<text> Hmm, spójrz na mnie. Z tym artefaktem jestem praktycznie niewra¿liwy. Nie mo¿esz mi nic zrobiæ! A teraz zejdŸ mi z drogi. </text>
 </string>  
 <string id = "skabinsky_1_quest_end_7">
 <text> To dzie³o mojego ¿ycia! Nie pozwolê ci z nim odejœæ, nie po moim trupie! </text>
 </string>  
 <string id = "skabinsky_1_quest_end_8">
<text> Dziêkujê. Moja praca tutaj dobieg³a koñca i muszê wróciæ do domu, aby oceniæ wszystko, co znaleŸliœmy. Nawet jeœli nasze drogi siê tutaj rozesz³y, nasz zespó³ zawsze bêdzie o tobie pamiêta³. ¯adna suma pieniêdzy nie zrekompensuje twojego wk³adu w naukê, ale to wszystko, co mam w tej chwili przy sobie. Proszê, weŸ to. Jeœli kiedykolwiek bêdziemy potrzebowaæ pomocy w naszych badaniach, na pewno damy ci znaæ. Mam nadziejê, ¿e nasze drogi jeszcze siê skrzy¿uj¹, stalkerze. Jeszcze raz dziêkujê i ¿egnam. </text>
 </string>      
    
 <string id = "skabinsky_fail_quest_0">
 <text> Znalaz³em was, jak id¹ poszukiwania? </text>
 </string>  
 <string id = "skabinsky_fail_quest_1">
<text> Witam. Czy to ty jesteœ tym stalkerem, który pomóg³ naszej grupie w badaniach? Wygl¹da na to, ¿e na pró¿no liczyliœmy na twoj¹ pomoc, obliczenia s¹ b³êdne, to cholerne miejsce nie jest centrum Zony. Wszystko posz³o na marne. </text>
 </string>      
 <string id = "skabinsky_fail_quest_2">
 <text> Czy nic wiêcej nie mo¿na zrobiæ? </text>
 </string>      
 <string id = "skabinsky_fail_quest_3">
<text> Wszystko, co mog³eœ, ju¿ zrobi³eœ. A teraz uciekaj. Niepowodzenie naszej operacji jest twoj¹ zas³ug¹. </text>
 </string>  
 
 <string id="est_work_kuznecov_0">
        <text>Zg³aszam siê, towarzyszu. Czy macie dla mnie jakieœ specjalne zadania?</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_1">
        <text>Gotowy do prawdziwej pracy, ¿o³nierzu? Mam nadziejê, ¿e jesteœ gotowy - to zadanie przysz³o z samej centrali. Mam tu listê priorytetowych celów, które szefowie sztabów chc¹ zbadaæ.</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_2">
        <text>Trzeba odzyskaæ dokumenty z laboratoriów podleg³ych Agropromowi.</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_22">
        <text>Wywiad donosi, ¿e w podziemnym kompleksie pod Instytutem Badawczym znajduj¹ siê œciœle tajne dokumenty, które zawieraj¹ wa¿ne informacje dotycz¹ce eksperymentów, które by³y tu wczeœniej przeprowadzane. Twoja misja jest prosta: zdobyæ te dokumenty. Nie obchodzi mnie, jak to zrobisz. Czy jesteœ gotowy?</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_221">
        <text>Tak, towarzyszu. Zajmê siê t¹ spraw¹.</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_222">
        <text>Nie jestem jeszcze gotowy do podjêcia pracy, towarzyszu.</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_3">
        <text>Trzeba odzyskaæ dokumenty z kompleksu laboratoryjnego X-18.</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_33">
        <text>To laboratorium zawiera istotne informacje na temat rozwoju eksperymentalnego emitera Kajmanowa. Twoim zadaniem jest odzyskanie wszelkiej dokumentacji dotycz¹cej tych badañ i dostarczenie jej do kwatery g³ównej. Zostaniesz sowicie wynagrodzony za swoj¹ pracê.</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_331">
        <text>Chryste, pu³kowniku, to tak samo, jak by wys³aæ mnie na œmieræ... jest tam pe³no paskudztwa. Ale w porz¹dku... Wrócê z tymi dokumentami, towarzyszu.</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_332">
        <text>Nie. Nie jestem na tyle g³upi, ¿eby skoñczyæ jako lunch jakiegoœ burera. Myœlê, ¿e spasujê, towarzyszu.</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_4">
        <text>Trzeba odzyskaæ dokumenty z laboratorium X-16.</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_44">
        <text>Potrzebujemy notatek z badañ szczegó³owo opisuj¹cych pracê wykonan¹ w tym laboratorium. Nie bêdê ciê ok³amywa³, to bêdzie trudne zadanie - bêdziesz musia³ przetrwaæ œmiertelne promieniowanie i pola psi, aby znaleŸæ te dokumenty. Informacje s¹ w najlepszym razie sk¹pe, ale mo¿emy powiedzieæ na pewno, ¿e bêdziesz musia³ walczyæ z ma³¹ armi¹ zombie i mutantów. Zalecam znalezienie mobilnego laboratorium w Jantarze i porozmawianie z wys³anym tam zespo³em naukowym - bêd¹ w stanie pomóc w znalezieniu czegoœ, co ochroni ciê przed polami psi otaczaj¹cymi kompleks. Wiêc? Jesteœ na to gotowy?</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_441">
        <text>Podejmê siê, towarzyszu. Uznajcie zadanie za wykonane.</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_442">
        <text>Przepraszam, towarzyszu - nie mam odpowiedniego przeszkolenia, ani sprzêtu do takiej operacji. Póki co siê tym nie zajmê.</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_5">
        <text>Trzeba odzyskaæ dokumenty z laboratorium X-10.</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_55">
        <text>Twoje zadanie jest proste: przebiæ siê przez Radar, zaatakowaæ kompleks, w którym znajduje siê tak zwany "Mózgozwêglacz" i wy³¹czyæ go, jednoczeœnie zabieraj¹c stamt¹d wszelkie dokumenty, jakie uda ci siê znaleŸæ. Monolit nie bêdzie patrzy³ na to bezczynnie - na pewno napotkasz silny opór ze strony tych fanatyków. Gotowy do wyruszenia na pó³noc?</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_551">
        <text>Jestem gotowy do ataku na Zwêglacz, towarzyszu. Przyjmujê t¹ misjê.</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_552">
        <text>Nie jestem gotowy, by tam iœæ. Póki co siê tym nie zajmê.</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_6">
        <text>Trzeba odzyskaæ dokumenty z laboratorium X-8.</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_66">
        <text>Na obrze¿ach Prypeci znajduje siê œciœle tajne laboratorium o kryptonimie X-8. Twoja misja: odzyskaæ wszelk¹ dokumentacjê badañ, które zosta³y tam przeprowadzone. Laboratorium znajduje siê pod budynkiem Centrum Handlowego Jubilejny. Czy jesteœ gotowy na to zadanie?</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_661">
        <text>Jestem gotowy.</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_662">
        <text>Jeszcze nie, towarzyszu. Potrzebujê czasu na przygotowania.</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_7">
        <text>Trzeba odzyskaæ dokumenty z Podziemi Prypeci.</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_77">
        <text>Wywiad donosi, ¿e pod Prypeci¹ znajduje siê ogromny kompleks - niejakie "miasto w mieœcie". Kwatera g³ówna musi dowiedzieæ siê, jakie eksperymenty i badania zosta³y tam przeprowadzone, a tak¿e zbadaæ tajny tunel "Prypeæ-1".</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_771">
        <text>Zrozumia³em, towarzyszu.</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_772">
        <text>Nie jestem jeszcze gotowy - muszê przygotowaæ siê do tej misji.</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_8">
        <text>Trzeba zniszczyæ Centrum Sterowania Monolitu i odzyskaæ dokumenty.</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_9">
        <text>Zmieni³em zdanie.</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_88">
        <text>Podejmowaliœmy wiele prób szturmu na sam Czarnobyl i przejêcia tej cholernej Sterowni - ale ka¿da z tych misji koñczy³a siê sromotn¹ pora¿k¹. Nie zmienia to faktu, ¿e nadal jest ona celem o wysokim priorytecie. Twoja misja: zniszczyæ Centrum Sterowania i wydostaæ siê stamt¹d ze wszystkimi informacjami, jakie uda ci siê znaleŸæ. Zanim wyruszysz, znajdŸ pustelnika na Wielkich Bagnach - jest to Bagienny Doktor, który ma informacje o dekoderze potrzebnym do zhakowania drzwi prowadz¹cych do Centrum Sterowania. I uwa¿ajcie, ¿o³nierzu. Nikomu wczeœniej nie uda³o siê dokonaæ czegoœ takiego. Wróæcie w jednym kawa³ku, zrozumiano?</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_881">
        <text>Oczywiœcie, towarzyszu. Nie zamierzam zgin¹æ po tym, jak zaszed³em tak daleko.</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_882">
        <text>Nie mam sprzêtu ani doœwiadczenia, by dokonaæ takiego wyczynu... Muszê siê przygotowaæ.</text>
    </string>
    <string id="work_vip_kuznecov_agr_undr_0">
        <text>Misja wykonana, towarzyszu pu³kowniku! Oto dokumenty z podziemi Instytutu Badawczego.</text>
    </string>
    <string id="work_vip_kuznecov_agr_undr_1">
        <text>Œwietna robota. Wykona³eœ misjê bezb³êdnie i wci¹¿ jesteœ w jednym kawa³ku - oto twoja zas³u¿ona nagroda!</text>
    </string>
    <string id="work_vip_kuznecov_x18_0">
        <text>Misja zakoñczona, towarzyszu! Przynios³em niezbêdne dokumenty od X-18.</text>
    </string>
    <string id="work_vip_kuznecov_x18_1">
        <text>Dobra robota, ¿o³nierzu! Dowództwo jest bardzo zainteresowane tymi informacjami - a twoje osi¹gniêcia nie pozosta³y niezauwa¿one. Oto spora i zas³u¿ona nagroda za kawa³ dobrej roboty.</text>
    </string>
    <string id="work_vip_kuznecov_x16_0">
        <text>Pozdrowienia, towarzyszu pu³kowniku! Mam w rêkach dokumenty z X-16, a pole psioniczne otaczaj¹ce Jantar zosta³o wy³¹czone.</text>
    </string>
    <string id="work_vip_kuznecov_x16_1">
        <text>Dobra robota! Piekielnie dobra robota! Po wy³¹czeniu pól psionicznych powinniœmy byæ w stanie wys³aæ nasze specjalne zespo³y operacyjne, aby zabezpieczyæ ca³y kompleks i zapewniæ naukowcom wzglêdne bezpieczeñstwo ich pracy. Oto twoja nagroda. Zas³u¿y³eœ na ni¹, ¿o³nierzu.</text>
    </string>
    <string id="work_vip_kuznecov_x10_0">
        <text>Operacja zakoñczy³a siê sukcesem, towarzyszu. "Mózgozwêglacz" jest wy³¹czony, a oto dokumenty, które uda³o mi siê znaleŸæ w X-10.</text>
    </string>
    <string id="work_vip_kuznecov_x10_1">
        <text>Droga na pó³noc znów jest otwarta... byæ mo¿e teraz bêdziemy mieli szansê na odpowiednie zabezpieczenie Zony. I to wszystko dziêki tobie. Do diab³a, mo¿esz byæ jednym z najlepszych ¿o³nierzy, jakich kiedykolwiek widzia³em. Przyjmij to jako nagrodê:</text>
    </string>
    <string id="work_vip_kuznecov_x8_0">
        <text>Wróci³em z Prypeci, towarzyszu, i znalaz³em laboratorium pod by³ym KBO "Jubilejny". Oto dokumenty z samego laboratorium.</text>
    </string>
    <string id="work_vip_kuznecov_x8_1">
        <text>Œwietna robota! Dziêki tym dokumentom bêdziemy mogli rzuciæ œwiat³o na wiele tajemnic Zony. Dowództwo bêdzie zachwycone twoj¹ prac¹ - i nie, nie zapomnia³em o twojej nagrodzie:</text>
    </string>
    <string id="work_vip_kuznecov_jupiter_ugr_0">
        <text>Misja wykonana, dowódco! Oto dokumenty, które odzyska³em z tunelu "Prypeæ-1".</text>
    </string>
    <string id="work_vip_kuznecov_jupiter_ugr_1">
        <text>Pomyœlnie zakoñczyliœcie misjê... niesamowite. Jestem zdumiony. Wiesz, ¿o³nierze tu wys³ani zaczêli postrzegaæ ciê jako inspiracjê - widz¹, jak przedzierasz siê przez Zonê i myœl¹ sobie, ¿e mo¿e oni te¿ zrobi¹ to samo. Ja? Patrzê na ciebie, ¿o³nierzu, i myœlê tylko o tym, ¿e lepiej pasowa³yby do ciebie generalskie epolety. Masz. WeŸ to. To nie jest awans na genera³a, heh, ale jestem pewien, ¿e zwiêkszona pensja nie zaszkodzi.</text>
    </string>
    <string id="work_vip_kuznecov_control_bunker_0">
        <text>Wróci³em z Czarnobyla, towarzyszu. System kontroluj¹cy Monolit zosta³ zniszczony - okazuje siê, ¿e Spe³niacz ¯yczeñ by³ iluzj¹ wyœwietlan¹ z bunkra kontrolnego. Oto dokumenty, towarzyszu - opisuj¹ wszystko ze szczegó³ami.</text>
    </string>
    <string id="work_vip_kuznecov_control_bunker_1">
        <text>To niemo¿liwe - jasna cholera. Szczerze mówi¹c, myœla³em, ¿e w³aœnie wys³a³em mojego najlepszego cz³owieka na œmieræ - jestem kurwa bez s³ów. Po prostu... w porz¹dku. Natychmiast powiadomiê dowództwo, ¿e zadaliœmy Monolitowi mia¿d¿¹cy cios i poinformujê ich o wszystkich zdobytych informacjach. Jeœli chodzi o to, kiedy dowództwo zdecyduje, kiedy rozpocznie siê misja maj¹ca na celu przejêcie Centrum, có¿... o tym zadecyduj¹ oni sami. Ale dziêki tobie po raz pierwszy Zona jest w naszym zasiêgu! Mo¿emy w koñcu przej¹æ kontrolê nad Zon¹, oczyœciæ j¹ z mutantów i daæ popaliæ wszystkim przeœladowcom czaj¹cym siê w tym miejscu. Masz moje najszczersze podziêkowania i nie mogê ci wystarczaj¹co pogratulowaæ. Nie wciskam ci kitu - jesteœ cholernym bohaterem, rozumiesz? Zreszt¹ nie tylko ja - najwy¿sze dowództwo uwierzy³o w twoj¹ zdolnoœæ do wykonania tej misji i w zwi¹zku z tym przeznaczy³o dla ciebie nagrodê i towarzysz¹ce jej zaszczyty. Bierz je! Nale¿¹ ci siê z mocy prawa!</text>
    </string>
    <string id="vasil_nevezuchi_1_0">
        <text>Pozdrowienia. Jestem tu, by pomóc - w czym mogê pomóc?</text>
    </string>
    <string id="vasil_nevezuchi_1_2">
        <text>Mi³o w koñcu zobaczyæ tu przyjazn¹ twarz - mam nadziejê, ¿e bitwa w elektrowni posz³a dobrze? Jestem sier¿ant Lukow, ale mo¿esz mi mówiæ po prostu Wasyl. Przejdê od razu do rzeczy - si³y Monolitu obozuj¹ w bazie na po³udniowy wschód od tego œwiec¹cego czegoœ w œrodku lasu. Zaminowali podejœcie i umieœcili snajperów na wie¿ach stra¿niczych, wiêc b¹dŸ ostro¿ny. Ruszamy - postaraj siê dorwaæ tych skurwieli, zanim nas zobacz¹, zrozumiano?</text>
    </string>
    <string id="vasil_nevezuchi_1_3">
        <text>Zrozumia³em. Ruszajmy, sier¿ancie, bêdê was os³ania³.</text>
    </string>
    <string id="kvartet_1_0">
        <text> Towarzyszu kapitanie, jestem gotowy do wziêcia udzia³u w ataku.</text>
    </string>
    <string id="kvartet_1_2">
        <text>W porz¹dku. Te dranie maj¹ 3 posterunki: dwa z nich na podejœciach do sarkofagu, jeden tu¿ przed Blokiem 4. Dwa nasze oddzia³y rozpoczn¹ atak z obu stron, a twoim zadaniem jest wesprzeæ naszych ogniem i zastrzeliæ jak najwiêcej tych cholernych monolitowców.</text>
    </string>
    <string id="kvartet_1_3">
        <text>Przyj¹³em! Wchodzê.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_0">
        <text>Wiesz, gdzie w okolicy mo¿na znaleŸæ jakieœ narzêdzia? </text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_1">
        <text>S³ysza³em coœ, ale trochê pieniêdzy odœwie¿y³o by mi pamiêæ... Jakieœ 2,000.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_9">
        <text>Proszê bardzo.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_10">
        <text>Wrócê póŸniej.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_2">
        <text>Wiem, a za 4 tysi¹ce ci powiem.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_11">
        <text>Dobra, masz.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_12">
        <text>Dziêkujê, ale nie potrzebujê ich.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_3">
        <text>Wrêcz mi chocia¿ jak¹œ ma³¹ sumkê, np. 1000, to ci powiem.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_13">
        <text>Oto twoje pieni¹dze.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_14">
        <text>Zmieni³em zdanie.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_4">
        <text>2,500 i nie mniej. Potem porozmawiamy.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_15">
        <text>Tutaj.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_16">
        <text>Trochê kiepsko u mnie z kas¹.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_5">
        <text>S³uchaj, s¹ tutaj, przyjacielu:</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_24">
        <text>[ponadto...]</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_6">
        <text>Nie wiem.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_7">
        <text>Zagl¹daj do schowków.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_8">
        <text>Zostaw mnie w spokoju, nie mogê sobie teraz z tob¹ poradziæ.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_17">
        <text> Powinieneœ zajrzeæ do bazy bandytów w Dolinie Mroku. Nie maj¹ tam zbyt wiele technologii, wiêc mo¿esz po¿yczyæ dodatkowy zestaw. Ale gdzie dok³adnie je znajdziesz - nie zosta³o mi to nakreœlone.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_18">
        <text>Na Wysypisku s¹ goœcie, którzy ostatnio powiedzieli mi, ¿e maj¹ coœ w rodzaju bazy w lokalnym hangarze. Raczej coœ tam siê znajdzie.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_19">
        <text>Kordon, ATP. Poszukiwano tam gangsterów z rozleg³ej bazy, przywieziono tam nawet technika ze sprzêtem, ale gdzieœ znikn¹³, a jego rzeczy podobno tam pozosta³y.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_20">
        <text>Na kordonie, w po³udniowym punkcie kontrolnym szukaj. Mam nadziejê, ¿e wiesz jak pracowaæ z map¹? Niebezpiecznie tam, nikt tam nie chodzi, wiêc mo¿liwe, ¿e s¹ tam narzêdzia do drobnej roboty. Jest te¿ kilka innych godnych zaufania powodów.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_21">
        <text>W Agropromie, tam gdzie kompleks centralny. Istnieje tam równie¿ anomalia z elektrami i pole psi, wiesz? Schowek jest gdzieœ w tym kompleksie, wiêc warto go poszukaæ. Nie czas teraz na zbieranie ró¿nego rodzaju œmieci, punkt jest strategiczny i walka o niego toczy siê nieustannie, ale warto tam zajrzeæ - widzia³em tam ró¿nego rodzaju techniczne œmieci.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_22">
        <text>Cmentarzysko Pojazdów. Wiêc tak - wyjdŸ z Baru i poszukaj samochodu o numerze "9941KIL", zaprowadzi ciê do pewnego schowka. S³ysza³em od jednego powinnoœciowca, ¿e byli tam na rajdzie i ogólnie na rekonesansie. No i przeczesali teren, a tam snork i nic wiêcej. No to przeprowadzili "taktyczny odwrót", he he. Jeden uciekaj¹c i zauwa¿y³ t¹ maszynê.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_23">
        <text>Zasuwasz do Agropromu, tam gdzie znajduje siê g³ówna baza wojskowa. Nie fajnie? Tak myœla³em, zreszt¹ co ty mo¿esz zrobiæ, przecie¿ oni maj¹ pañstwowe wsparcie i technologiê te¿ maj¹ "grub¹", nie to co my, nawet z ³ajna zbuduj¹ czo³g. Chyba nie s¹dzi³eœ, ¿e tak ³atwo zdobêdziesz narzêdzia do kalibracji, prawda?</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_25">
        <text>Dziêki za pieni¹dze, a teraz spierdalaj, nie wiem gdzie s¹ twoje narzêdzia, ty pieprzony korbowodzie.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_26">
        <text>Nie, wybacz stary, zapomnia³em o tym miejscu. Poszukaj w schowkach, popytaj dilerów.</text>
    </string>
    <string id="cs_task0_dialog_0">
        <text>Masz dla mnie jakieœ specjalne zadania? </text>
    </string>
    <string id="cs_task0_dialog_1">
        <text>Na razie nic specjalnego - ale mam dla ciebie zadanie. Ustawiliœmy urz¹dzenie skanuj¹ce w archianomalii - tej na po³udnie od zachodniej wie¿y stra¿niczej. Do tej pory zebra³o ju¿ wszystkie pomiary anomalnej aktywnoœci, których szukaliœmy - teraz potrzebujê tylko kogoœ, kto je tu przyniesie. Jesteœ gotowy?</text>
    </string>
    <string id="cs_task0_dialog_3">
        <text> Mo¿e innym razem.</text>
    </string>
    <string id="cs_task0_dialog_2">
        <text>Zrobiê to.</text>
    </string>
    <string id="cs_task0_dialog1_0">
        <text>Wróci³em i mam urz¹dzenie. Proszê bardzo.</text>
    </string>
    <string id="cs_task0_dialog1_2">
        <text>Dziêkujê. Przy okazji, dziœ wieczorem, miêdzy ósm¹ a jedenast¹, do obozu wraca zwiadowca. Zostañ w pobli¿u - spotkamy siê z nim.</text>
    </string>
    <string id="cs_task0_ambush_renegade_0">
        <text>Czy jest coœ, co mogê zrobiæ dla Czystego Nieba? </text>
    </string>
    <string id="cs_task0_ambush_renegade_1">
        <text>Tak, jest. Odzyskaliœmy pewn¹ kontrolê nad naszym ma³ym zak¹tkiem Bagien, ale i tak nasze si³y pozostawiaj¹ wiele do ¿yczenia. Aktywnoœæ anomalii spad³a, co normalnie by³oby dobr¹ rzecz¹, ale zamiast tego Bagna roj¹ siê od Bandytów i Renegatów szukaj¹cych ³atwej roboty. Dziêki tym gówniarzom tracimy terytorium, oddaj¹c pozycjê za pozycj¹. Jesteœmy osaczeni, a nasi ludzie wyczerpani - zw³aszcza Renegaci nigdy nie odpuszczaj¹. Z tego, co s³ysza³em, ci dranie przygotowuj¹ siê do kolejnego ataku na nasz¹ placówkê w Stacji Pomp - czy mo¿esz pomóc naszym ludziom ich odeprzeæ?</text>
    </string>
    <string id="cs_task0_ambush_renegade_3">
        <text>Nie mogê teraz pomóc - innym razem.</text>
    </string>
    <string id="cs_task0_ambush_renegade_2">
        <text>Nie ma problemu. Zajmê siê tym.</text>
    </string>
    <string id="cs_task0_ambush_renegade_vip_0">
        <text>Renegaci zostali zniszczeni.</text>
    </string>
    <string id="cs_task0_ambush_renegade_vip_2">
        <text>W porz¹dku! Teraz musimy zabezpieczyæ drogê do Kordonu. Przygotowa³em ju¿ dru¿ynê szturmow¹, która zajmie po³udniow¹ wioskê, zajmij pozycje i pomó¿ im. Mo¿esz iœæ z nimi, jeœli chcesz - ch³opaki s¹ ju¿ prawie gotowi do opuszczenia bazy.</text>
    </string>
    <string id="cs_task0_ambush_renegade_vip2_0">
        <text>Droga do Kordonu jest zabezpieczona.</text>
    </string>
    <string id="cs_task0_ambush_renegade_vip2_2">
        <text>Œwietna robota. Dziêki tobie zabezpieczyliœmy wszystkie kluczowe pozycje na Bagnach. Oto twoja nagroda. To jednak nie wszystkie dobre wieœci - tym razem problemem jest wojsko. Wczeœniej Renegaci i inne œmiecie nie wa¿yli siê zapuszczaæ g³êboko na nasze terytorium, poniewa¿ nie chcieli wdawaæ siê w bójki z ¿o³nierzami w okolicy. Nie byliœmy nigdy przyjació³mi wojska, ale zadowalali siê zostawieniem nas w spokoju, o ile nie przeszkadzaliœmy im w zamian. A teraz? Wojsko wysy³a coraz wiêcej oddzia³ów swoich stalkerów na nasz teren, a my ponosimy ciê¿kie straty. Mamy doœæ. Wywal ich z Parku Maszynowego na pó³nocnym wschodzie Bagien. To w koñcu da nam przewagê i sprawi, ¿e Czyste Niebo bêdzie mog³o w koñcu zdobyæ siln¹ i bezpieczn¹ pozycjê na tym obszarze. Wysy³am zespó³ szturmowy z³o¿ony z naszych najbardziej doœwiadczonych wojowników - ju¿ wyruszaj¹ z naszej bazy. Do³¹cz do nich i pomó¿ im wygraæ tê walkê.</text>
    </string>
    <string id="cs_task0_ambush_renegade_vip3_0">
        <text>Wojsko zosta³o wyparte z Parku Maszynowego - to by³a ciê¿ka walka.</text>
    </string>
    <string id="cs_task0_ambush_renegade_vip3_2">
        <text>Niesamowite! Dziêki twojej pomocy odzyskaliœmy wszystkie kluczowe pozycje, które utraciliœmy i znów jesteœmy si³¹, z któr¹ trzeba siê liczyæ. Ach, gdyby tylko Lebiediew móg³ to zobaczyæ... ehem. Doœæ sentymentalizmu. Mamy wiele do zrobienia teraz, gdy nie jesteœmy w trybie kryzysowym - oto twoja nagroda. I jeszcze raz dziêkujê za pomoc. Nie moglibyœmy tego zrobiæ bez ciebie.</text>
    </string>
    <string id="cs_task2_dialog_0">
        <text>Zwiadowca nie ¿yje. Oto jego PDA.</text>
    </string>
    <string id="cs_task2_dialog_2">
        <text>Cholerna szkoda - by³ jednym z naszych najlepszych. Dziêki.</text>
    </string>
    <string id="cs_task3_cold_dialog_0">
        <text>Jestem tu w sprawie PDA.</text>
    </string>
    <string id="cs_task3_cold_dialog_1">
        <text>Usi¹dŸ, mam dla ciebie dobre wieœci. Okazuje siê, ¿e niektórzy z naszych towarzyszy, którzy zaginêli w 2011 roku, prze¿yli! Wed³ug informacji, które uzyskaliœmy z PDA, najemnik o pseudonimie Szrama wci¹¿ mo¿e byæ w pobli¿u. W 2011 roku prowadzi³ on grupê szturmow¹ przez Limañsk i Szpital do CzEJ, aby dogoniæ Strie³oka i go powstrzymaæ. Wed³ug naszego zwiadowcy, który zazwyczaj dostarcza nam dobre informacje ktoœ, kto pasuje do opisu Szramy, wci¹¿ depta Zonê, a nawet by³ widziany w kontakcie z kilkoma stalkerami, którzy mog¹ byæ ocala³ymi z grupy Lebiediewa. Najlepszym rozwi¹zaniem by³oby udanie siê prosto do Sidorowicza i sprawdzenie, czy wie coœ na ten temat.</text>
    </string>
    <string id="cs_task3_cold_dialog_2">
        <text>Wow, to fantastyczna wiadomoœæ. I tak, masz racjê - jeœli ktokolwiek mia³by coœ o tym wiedzieæ, to by³by to Sidorowicz. Zapytam go i zobaczê, czy nie uda mi siê dowiedzieæ czegoœ o naszych ocala³ych towarzyszach.</text>
    </string>
    <string id="holod_end_cs_story_0">
        <text>Znalaz³em jednego ocala³ego cz³onka Czystego Nieba.</text>
    </string>
    <string id="holod_end_cs_story_1">
        <text>Znalaz³eœ go? Kim on jest? Gdzie on jest?</text>
    </string>
    <string id="holod_end_cs_story_2">
        <text>To Gamajun, ze starej grupy Lebiediewa. Obecnie nale¿y do Wyrzutków Monolitu. Nie uda³o mi siê go jednak przekonaæ, by wróci³ ze mn¹ na Bagna. Powiedzia³, ¿e nie mo¿e zostawiæ swoich braci.</text>
    </string>
    <string id="holod_end_cs_story_3">
        <text>No có¿, przypuszczam, ¿e trzeba zaufaæ jego os¹dowi - a poza tym, jeœli on prze¿y³, byæ mo¿e s¹ te¿ inni, którzy uszli z ¿yciem. Twoja historia daje mi nadziejê, ¿e pewnego dnia po³¹czymy siê z naszymi dawnymi towarzyszami. Poproszê nasze jednostki wywiadowcze o pomoc Wyrzutkom. I nie zapomnia³em o twoim udziale w tym wszystkim. Zas³ugujesz na nagrodê za swoj¹ pracê.</text>
    </string>
    <string id="holod_end_cs_story_4">
        <text>Dziêkujê.(chichocze)</text>
    </string>
    <string id="cs_task4_dragun_dialog_0">
        <text>Hej! Ty jesteœ Szrama? Muszê z tob¹ porozmawiaæ.</text>
    </string>
    <string id="cs_task4_dragun_dialog_1">
        <text>Tak, to ja. Kim ty do cholery jesteœ? I co ty... Cholera, nie teraz! Najpierw pomó¿ mi odeprzeæ te nibypsy! Goni¹ mnie ju¿ chyba ze dwa kilometry.</text>
    </string>
    <string id="cs_task4_dragun_dialog_2">
        <text>Jasne, mo¿emy walczyæ z nimi razem.</text>
    </string>
    <string id="cs_task5_dragun_dialog_0">
        <text>Uff, uda³o siê. Wiêc? Czy mo¿esz mi powiedzieæ coœ o pozosta³ych przy ¿yciu cz³onkach grupy Lebiediewa? Mam wiarygodne informacje, ¿e wiesz coœ o tym wszystkim.</text>
    </string>
    <string id="cs_task5_dragun_dialog_1">
        <text>Tak, masz racjê, coœ wiem. Obawiam siê jednak, ¿e nie mogê powiedzieæ ci zbyt wiele - wiêkszoœæ mojej wiedzy to niewiele wiêcej ni¿ plotki. S³ysza³eœ o stalkerze znanym jako W³óczêga i ekipie, z któr¹ dzia³a? Podobno wszyscy s¹ by³ymi cz³onkami Monolitu, którzy zbuntowali siê przeciwko swoim panom i obecnie prowadz¹ kampaniê partyzanck¹ przeciwko swoim by³ym towarzyszom. Plotka g³osi, ¿e te "Wyrzutki" maj¹ w swoich szeregach by³ych cz³onków Czystego Nieba. W³óczêgê i jego oddzia³ znajdziesz na Jupiterze, w pobli¿u dawnego wojskowego punktu kontrolnego - niegdyœ by³ to teren bandytów dowodzonych przez niejakiego Waleta, dopóki nie zarobi³ kulki w ³eb.</text>
    </string>
    <string id="cs_task5_dragun_dialog_2">
        <text>Dziêkujê bardzo.</text>
    </string>
    <string id="brodyaga_cs_story_dialog2_0">
        <text>Znalaz³em za³ogê Gamajuna, a on kaza³ mi przynieœæ ci to urz¹dzenie. Oddzia³ wykona³ swoje zadanie.</text>
    </string>
    <string id="brodyaga_cs_story_dialog2_1">
        <text>Có¿, to urz¹dzenie przechyli szalê na nasz¹ korzyœæ. Cieszê siê, ¿e go znalaz³eœ, nawet jeœli szkoda, ¿e nie poszed³ z tob¹. To piekielnie dobry wojownik.</text>
    </string>
    <string id="brodyaga_cs_story_dialog2_2">
        <text>Postanowi³ zostaæ z Wyrzutkami.</text>
    </string>
    <string id="brodyaga_cs_story_dialog2_3">
        <text>Dobrze. Myœlê, ¿e zas³ugujesz na nagrodê za pomoc naszej frakcji. Nie jesteœmy bogaci, ale mamy wystarczaj¹co du¿o, by zap³aciæ ci za dobrze wykonan¹ pracê. Proszê bardzo.</text>
    </string>
    <string id="brodyaga_cs_story_dialog2_4">
        <text>Dziêkujemy.</text>
    </string>
    <string id="brodyaga_cs_story_dialog1_0">
        <text>S³ysza³em, ¿e macie w swoich szeregach by³ych cz³onków Czystego Nieba - czy mogê z nimi porozmawiaæ? Pracujê dla Czystego Nieba i szukamy naszych towarzyszy.</text>
    </string>
    <string id="brodyaga_cs_story_dialog1_1">
        <text>Hmm... Mamy kilku ludzi, którzy byli kiedyœ z Czystego Nieba - byli ¿o³nierzami Monolitu, tak jak my, dopóki Œwiadomoœæ-Z nie rozluŸni³a swojego uœcisku. Teraz walczymy razem przeciwko Monolitowi.</text>
    </string>
    <string id="brodyaga_cs_story_dialog1_2">
        <text>Wiêc gdzie mogê ich spotkaæ? </text>
    </string>
    <string id="brodyaga_cs_story_dialog1_3">
        <text>Obawiam siê, ¿e jest ju¿ za póŸno. Ich oddzia³ wyruszy³ na misjê do wschodniej Prypeci i niestety jeszcze siê nie zg³osili. Jeœli siê pospieszysz, mo¿e uda ci siê ich dogoniæ. Nie mam zbyt wielu ludzi, wiêc nie mogê nikogo wys³aæ na misjê ratunkow¹.</text>
    </string>
    <string id="brodyaga_cs_story_dialog1_4">
        <text>Dziêkujê za informacje. Na pewno ich znajdê, a jeœli bêd¹ w niebezpieczeñstwie, pomogê im.</text>
    </string>
    <string id="gamajun_cs_story_dialog1_0">
        <text>Wygl¹da na to, ¿e dotar³em tu w sam¹ porê.</text>
    </string>
    <string id="gamajun_cs_story_dialog1_1">
        <text>Tak, có¿... ci fanatycy zabiliby nas, gdybyœmy byli bli¿ej. W³óczêga ciê przys³a³?</text>
    </string>
    <string id="gamajun_cs_story_dialog1_2">
        <text>Tak, ale w³aœciwie to ciê szukam. Jesteœ cz³onkiem grupy Lebiediewa, prawda? Czyste Niebo ciê szuka.</text>
    </string>
    <string id="gamajun_cs_story_dialog1_3">
        <text>Hmm... kiedyœ by³em. Ale teraz jestem Wyrzutkiem Monolitu. Powiem ci wszystko, co wiem i zdecydujemy, co robiæ dalej, ale na razie potrzebujê twojej pomocy w wykonaniu mojej misji, póki tu jesteœ. Si³y Monolitu, z którymi mamy do czynienia, s¹ silniejsze, ni¿ s¹dziliœmy. Wys³a³em jednostkê do Portu Rzecznego, aby przejê³a urz¹dzenie, którego mo¿na u¿yæ do pods³uchiwania tych fanatyków, ale nie odpowiedzieli na ¿adn¹ z moich wiadomoœci. Wygl¹da na to, ¿e Monolit ich schwyta³. Musisz zbadaæ teren i pomóc nam odzyskaæ to urz¹dzenie.</text>
    </string>
    <string id="gamajun_cs_story_dialog1_4">
        <text>W porz¹dku, pomogê.</text>
    </string>
    <string id="gamajun_cs_story_dialog2_0">
        <text>Oto urz¹dzenie.</text>
    </string>
    <string id="gamajun_cs_story_dialog2_1">
        <text>Dziêkujê. Lepiej zanieœ je W³óczêdze. Ja zostanê tutaj i wraz z moimi ch³opakami zabezpieczymy tê placówkê.</text>
    </string>
    <string id="gamajun_cs_story_dialog2_2">
        <text>Wiêc nie idziesz ze mn¹ na Bagna? </text>
    </string>
    <string id="gamajun_cs_story_dialog2_3">
        <text>Nie. Przykro mi, ale jestem Wyrzutkiem. Nie mogê zostawiæ moich braci. Obieca³em ci, ¿e opowiem ci moj¹ historiê, prawda? Pos³uchaj. W 2011 roku by³em z Lebiediewem w grupie szturmowej, której zadaniem by³o przebicie siê przez Limañsk. Z pomoc¹ kilku najemników przedarliœmy siê dalej na pó³noc i uda³o nam siê zdobyæ przyczó³ek na granicach miasta - wtedy nast¹pi³a ta ogromna emisja. A potem? Nic nie pamiêtam - W³óczêga mówi, ¿e s³u¿y³em Monolitowi jak wszyscy inni, których z³apa³a emisja. Nastêpn¹ rzecz¹, jak¹ pamiêtam, by³o obudzenie siê na Jupiterze w 2012 roku jako ja. Prze¿y³em tylko dziêki W³óczêdze i od tamtej pory z nim wspó³pracujê.</text>
    </string>
    <string id="gamajun_cs_story_dialog2_4">
        <text>Dziêkujê za opowiedzenie mi swojej historii. Przeka¿ê urz¹dzenie W³óczêdze i upewniê siê, ¿e pozdrowiê od ciebie Zimnego.</text>
    </string>
    <string id="dolg_story_task_1_dialog_start_0">
        <text>Jest jakieœ specjalne zadanie? </text>
    </string>
    <string id="dolg_story_task_1_dialog_start_1">
        <text>O ile dobrze pamiêtam, to tak. Trwa wojna z Wolnoœci¹ i bandytami, a z pó³nocy nadci¹gaj¹ fanatycy. Wszystkie nasze si³y s¹ w stanie wojny, a my potrzebujemy ³owców do naszego g³ównego zadania - zniszczenia Zony. Oferujê ci pracê jako szaman. To proste: ja oferujê ci "wiedŸmiñski" kontrakt, a ty go wype³niasz i otrzymujesz za to nagrodê. Co ty na to?</text>
    </string>
    <string id="dolg_story_task_1_dialog_start_2">
        <text>Brzmi nieŸle. Jeœli p³aca bêdzie przyzwoita, wezmê to. Jaki bêdzie mój pierwszy kontrakt?</text>
    </string>
    <string id="dolg_story_task_1_dialog_start_3">
        <text>Nie martw siê o wynagrodzenie, zap³acimy ci pieniêdzmi i dobrym sprzêtem, jeœli siê sprawdzisz. Twoim pierwszym zadaniem bêdzie zniszczenie le¿a pijawek, które wyemigrowa³y na po³udnie. To doœæ upierdliwe zadanie, pijawki ominê³y wszystkie nasze posterunki i patrole. Zniszcz te stworzenia i wróæ po nagrodê. Sugerujê rozpocz¹æ poszukiwania legowiska z RzeŸnikiem, który jest przywódc¹ lokalnych ³owców. </text>
    </string>
    <string id="dolg_story_task_1_dialog_start_4">
        <text>Przyjmê ten kontrakt. Uznaj te pijawki za martwe.</text>
    </string>
    <string id="dolg_story_task_1_dialog_end_0">
        <text>Misja wykonana, pijawki zlikwidowane.</text>
    </string>
    <string id="dolg_story_task_1_dialog_end_1">
        <text>Dobra robota, oto twoja nagroda.</text>
    </string>
    <string id="prinesi_military_docs_start_0">
        <text>Co muszê zrobiæ, aby uzyskaæ informacje o Szramie? </text>
    </string>
    <string id="prinesi_military_docs_start_1">
        <text>Có¿, sprawa wygl¹da tak... Walizka z raportem z jednej z ekspedycji, która uda³a siê na pó³noc, zosta³a przekazane pewnemu posterunkowi w g³êbi Zony. W ci¹gu dnia strzeg¹ jej, jakby by³a wype³niona czystym plutonem, ale w nocy z jakiegoœ powodu nie zostawiaj¹ wiêcej ni¿ dwóch stra¿ników. Zakradnij siê na ten posterunek i zdob¹dŸ dla mnie tê walizkê. Nie bêdê szczêdzi³ na nagrodê... w granicach rozs¹dku. Zrobisz to, co?</text>
    </string>
    <string id="prinesi_military_docs_start_21">
        <text>Zrobiê to.</text>
    </string>
    <string id="prinesi_military_docs_start_22">
        <text>Wiesz co, nie s¹dzê. Ceniê swoje ¿ycie.</text>
    </string>
    <string id="prinesi_military_docs_start_31">
        <text>Có¿, mam tu przygotowane pieni¹dze, ale nie... nie narób tam ha³asu, dobrze? Jeœli wojsko siê wkurzy, wszyscy na tym ucierpimy.</text>
    </string>
    <string id="prinesi_military_docs_done_0">
        <text>Znalaz³em j¹, trzymaj.</text>
    </string>
    <string id="prinesi_military_docs_done_1">
        <text>Dobrze, bardzo dobrze przyjacielu. Oto ma³a zap³ata na pokrycie kosztów podró¿y i kul, heh heh. Porozmawiajmy teraz o interesach, a dok³adnie o informacjach, których szukasz... </text>
    </string>
    <string id="cs_task3_sidor_dialog_0">
        <text>Szukam pewnego najemnika o imieniu Szrama. Znasz go?</text>
    </string>
    <string id="cs_task3_sidor_dialog_1">
        <text>Mo¿e znam. Dlaczego potrzebujesz tych informacji? </text>
    </string>
    <string id="cs_task3_sidor_dialog_3">
        <text>Zna informacje, które s¹ wa¿ne dla Czystego Nieba.</text>
    </string>
    <string id="cs_task3_sidor_dialog_2">
        <text>Hmm... Taa, mogê sprzedaæ ci trochê informacji, ale bêdzie ciê to kosztowaæ. Powiedzmy... dwadzieœcia tysiêcy i bêdziesz mi te¿ winien przys³ugê. Wykonaj dla mnie zadanie, by udowodniæ, ¿e mogê ci zaufaæ - wtedy zobaczymy, co mogê ci powiedzieæ o Szramie.</text>
    </string>
    <string id="cs_task3_sidor_dialog_4">
        <text>Dobrze, za³atwiê jedn¹ z tych twoich spraw i kupiê od ciebie informacje.</text>
    </string>
    <string id="cs_task3_sidor_dialog_5">
        <text>Nie mam czasu na te gierki, t³usty dziadu.</text>
    </string>
    <string id="cs_task3_sidor_dialog_6">
        <text>A ja nie mam czasu dla sp³ukanych, leniwych dupków. Jeœli nie jesteœ tu po to, by robiæ interesy, to wypierdalaj.</text>
    </string>
    <string id="cs_task3_sidor_dialog1_0">
        <text>Jestem tu po informacje, które masz na temat Szramy.</text>
    </string>
    <string id="cs_task3_sidor_dialog1_1">
        <text>Masz pieni¹dze? Skoñczy³eœ moje zadanie?</text>
    </string>
    <string id="cs_task3_sidor_dialog1_3">
        <text>Jeszcze nie. Wrócê wkrótce.</text>
    </string>
    <string id="cs_task3_sidor_dialog1_2">
        <text>Tak. Tu s¹ pieni¹dze, a robota wykonana.</text>
    </string>
    <string id="cs_task3_sidor_dialog1_4">
        <text>Doskonale. S³uchaj uwa¿nie - albo jeszcze lepiej, zapisz to. Nie bêdê powtarza³ dwa razy, heh. Wiêc, ten najemnik przyszed³ do mnie - potrzebowa³ sprzêtu do g³êbokiego rajdu na pó³nocne terytoria. Facet mia³ g³êbokie kieszenie - wyda³ mnóstwo gotówki na sprzêt najwy¿szej jakoœci. Z tego, co wiem, szuka³ czegoœ na Zatonie - jestem pewien, ¿e w³aœnie tam teraz przebywa. S³ysza³em te¿, ¿e zaszy³ siê w warsztatach podstacji, szukaj¹c czegoœ w tamtejszym z³omie. To wszystko co wiem. Powodzenia w poszukiwaniach.</text>
    </string>
    <string id="cs_task3_sidor_dialog1_5">
        <text>Dobrze siê z tob¹ robi interesy. Dziêki za informacje.</text>
    </string>   
</string_table>