<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<string_table>

<!-- (Military Mechanic) -->
	<string id="army_yan_mec_about_tool_0">
		<text>Kim jesteœ?</text>
	</string>
	<string id="army_yan_mec_about_tool_1">
		<text>¯o³nierzem. Kryptonim Sokó³. Mamy tu oddzia³ zaopatrzenia wojskowego. W wolnych chwilach jestem tu mechanikiem i naprawiam wszystko, co padnie.</text>
	</string>
	<string id="army_yan_mec_about_tool_2">
		<text>I jak wygl¹da sytuacja?</text>
	</string>
	<string id="army_yan_mec_about_tool_3">
		<text>Ech, lepsze to ni¿ tkwienie w centrali, posiadanie wœciek³ego dowódcy patrz¹cego ci na rêce przez ca³y czas lub chodzenie na patrole ze sta³ym rozkazem strzelania zdesperowanym ludziom w twarz.\n \nAle szczerze mówi¹c, tu i tak wci¹¿ dzieje siê niez³e gówno. Dziêki niezwyk³emu poœwiêceniu naszego Korpusu Zaopatrzenia, muszê k³óciæ siê do upad³ego, by utrzymaæ to, co obecnie mamy. Ezoteryczny sprzêt, który trzymaj¹ tu naukowcy, nie jest ³atwy do utrzymania z tego, co jest dostêpne, nie mówi¹c ju¿ o modernizacji lub dostosowaniu do stale zmieniaj¹cych siê warunków w Zonie. Próbowa³em naprawiæ stary odbiornik, ale jedyne, co robi, to wypluwa z siebie jakiœ dziwny be³kot. Nasi ludzie z Magazynów Wojskowych odeszli siedem lat temu, ale ta cholerna maszyna wci¹¿ myœli, ¿e s³yszy ich g³osy.</text>
	</string>
	<string id="army_yan_mec_about_tool_4">
		<text>Có¿, to Zona. Nigdy nie wiesz, co tym razem w rêkach wybuchnie. Tak czy owak - z najlepszymi i powodzenia.</text>
	</string>

	
<!-- (Military Cooker) -->
	<string id="meet_povar_army_0">
		<text>Coœ ty za jeden?</text>
	</string>
	<string id="meet_povar_army_1">
		<text>Mniemam, ¿e tutejszy parzygnat. Formalnie i regulaminowo: asystent terenowy pracowników naukowych. W praktyce "podziêkowali" mi za wspó³pracê kilka miesiêcy temu. To teraz i tak niewa¿ne, bo wygl¹da na to, ¿e jeszcze parê miesiêcy tu pokiblujê, tak¿e tego, no... Aha, zw¹ mnie Spiryt.</text>
	</string>
	<string id="meet_povar_army_2">
		<text>A dlaczego tak tu tkwisz jak ko³ek?</text>
	</string>
	<string id="meet_povar_army_3">
		<text>Wynik³o ma³e nieporozumienie. Wszyscy tutaj maj¹ mnie za na³ogow¹ moczymordê. No kurde blaszka, serio nie ma powodów, pytam ja siê? Ka¿dy zdrowy facet zacznie chlaæ prosto z wiadra, gdy Monolit znów siê uaktywni³, a jego kumple akurat utknêli w Jupiterze. Wiem, ¿e przypuszczalnie s¹ cali i zdrowi - ale i tak siê martwiê. Zmieniaj¹c zaœ temat, to mam dla ciebie interes: jak wpadnie ci w ³apki jakaœ lepsza butelczyna, to mogê ci sko³owaæ coœ fajnego.
		\n \nCo powiesz na to: dajê 4 magazynki 9x18, dwa 5.45x39 mm, dwa 5.56x45 mm lub równie¿ dwa, ale amunicji kalibru 9x39 mm za piêæ kolejek Nemiroffa.
		\n \nZa dziesiêæ kolejek dam ci magazynek 7.62 mm 7N1 albo trzy pude³ka amunicji 12x70 do œrutówki, cztery magazynki 5.45x39 mm, cztery magazynki 5.56x45 mm lub cztery magazynki amunicji kalibru 9x39 mm - twój wybór.
		\n \nZa piêtnaœcie kolejek, znaczy: za niemal 5 pe³nych butelek plus 7.000 RU dostaniesz dziewiêædziesi¹t nabojów przeciwpancernych 7.62x54 mm PP. Wiesz, ¿e takie pestki to droga sprawa...
		\n \nNa koñcu towar flagowy: za dwadzieœcia kolejek mogê ci odpaliæ zestaw narzêdzi podstawowych. Nie patrz na mnie tak spode ³ba, nie jestem takim zdzierc¹, jak myœlisz - nie ukrad³em ich, po prostu le¿a³y w namiocie niedaleko Kordonu jakiœ czas temu. Zachowa³em je od tamtego dnia. W ka¿dym razie, nie myœl, ¿e robiê to wszystko dla siebie. Staram siê wysy³aæ wiêkszoœæ butelek do Janowa dla ch³opaków. Rozmawiasz po prostu ze skromnym detalist¹.</text>
	</string>
	<string id="meet_povar_army_4">
		<text>Rozwa¿ê to. Dziêki na razie.</text>
	</string>

	<string id="barter_povar_army_0">
		<text>Przynios³em trochê szk³a.</text>
	</string>
	<string id="barter_povar_army_1">
		<text>No i bardzo dobrze zrobi³eœ! To jak, chcesz coœ konkretnego?</text>
	</string>
	<string id="barter_povar_army_2">
		<text>Cztery magazynki 9x18.</text>
	</string>
	<string id="barter_povar_army_3">
		<text>Dwa magazynki 5.45x39 mm.</text>
	</string>
	<string id="barter_povar_army_3_2">
		<text>Dwa magazynki 5.56x45 mm.</text>
	</string>
	<string id="barter_povar_army_3_3">
		<text>Dwa magazynki 9x39 mm.</text>
	</string>
	<string id="barter_povar_army_4">
		<text>Cztery magazynki 5.45x39 mm.</text>
	</string>
	<string id="barter_povar_army_4_2">
		<text>Cztery magazynki 5.56x45 mm.</text>
	</string>
	<string id="barter_povar_army_4_3">
		<text>Cztery magazynki 9x39 mm.</text>
	</string>
	<string id="barter_povar_army_5">
		<text>Trzy pude³ka 12x70 œrutowych.</text>
	</string>
	<string id="barter_povar_army_6">
		<text>Magazynek amunicji 7.62 mm 7N1.</text>
	</string>
	<string id="barter_povar_army_7">
		<text>Trzy magazynki przeciwpancernych do PKP.</text>
	</string>
	<string id="barter_povar_army_8">
		<text>Narzêdzia podstawowe.</text>
	</string>
	<string id="barter_povar_army_10">
		<text>Proszê bardzo, trzymaj.</text>
	</string>
	<string id="barter_povar_army_11">
		<text>Doooobrze... O, mam, proszê.</text>
	</string>
	<string id="barter_povar_army_12">
		<text>Hmmm, nieŸle. Oto twój towar.</text>
	</string>
	<string id="barter_povar_army_13">
		<text>Pomyœlnych ³owów, stalkerze!</text>
	</string>
	<string id="barter_povar_army_14">
		<text>No, niez³y wybór..</text>
	</string>
	<string id="barter_povar_army_15">
		<text>Nie mogê siê doczekaæ, aby us³yszeæ s³odk¹ muzykê, któr¹ twoja broñ bêdzie graæ z nimi w magazynku.</text>
	</string>
	<string id="barter_povar_army_16">
		<text>Trzymaj.</text>
	</string>
	<string id="barter_povar_army_9">
		<text>Baw siê dobrze z t¹ wódk¹. Ja na pewno bêdê siê dobrze bawiæ z prezentami od ciebie!</text>
	</string>

	<string id="remember_dyx_barter_0">
		<text>Przypomnij mi, co tam masz dobrego?</text>
	</string>
	<string id="remember_dyx_barter_1">
		<text>Oto co mam: cztery magazynki 9x18 mm za piêæ kolejek Nemiroffa, dwa magazynki 5.45x39 mm za piêæ kolejek, dwa magazynki 5.56x45 mm za piêæ kolejek, dwa magazynki 9x39 mm za piêæ kolejek. Dalej - cztery magazynki 5.45x39 mm za dziesiêæ kolejek, cztery magazynki 5.56x45 mm za dziesiêæ kolejek, równie¿ cztery magazynki amunicji 9x39 mm za dziesiêæ kolejek, trzy paczki œrutowych 12x70 za dziesiêæ kolejek lub jeden magazynek 7.62x54 7N1 za dziesiêæ kolejek. Za 5 pe³nych flaszek Nemiroffa i 7.000 RU dajê trzy magazynki przeciwpancernych do PKP.\nGdy zgromadzisz 20 kolejek czyli oko³o siedmiu pe³nych flaszek - dajê ci narzêdzia podstawowe. Nie patrz na mnie tak spode ³ba, nie jestem takim zdzierc¹, jak myœlisz - nie ukrad³em ich, po prostu le¿a³y w namiocie niedaleko Kordonu jakiœ czas temu. Zachowa³em je od tamtego dnia. Wiem, ¿e przydadz¹ siê komuœ takiemu jak ty!</text>
	</string>


<!-- Kruglov -->
	<string id="yan_ecolog_kruglov_start_dialog_1">
		<text>Witaj, stalkerze.</text>
	</string>

	<!-- yan_ecolog_semenov -->
	<string id="yan_ecolog_semenov_start_dialog_1">
		<text>A, stalker. Czego chcesz?</text>
	</string>
	<string id="yan_ecolog_semenov_start_dialog_yan_ecolog_semenov_task_1">
		<text>Nadal mam niekompletne dane. ChodŸmy, polowanie na mutanty czeka.</text>
	</string>

	<!-- yan_ecolog_vasilyev -->
	<string id="yan_ecolog_vasilyev_start_dialog_1">
		<text>Witaj stalkerze.</text>
	</string>
	

<!-- Sakharov -->
	<string id="st_yan_saharov_message_free_upgrade">
		<text>Uratowa³eœ nas wszystkich, stalkerze! Gdyby nie twoja pomoc, to kto wie, co by siê sta³o z ca³ym bunkrem, kto wie... Jako wyraz wdziêcznoœci przyjmij darmow¹ modyfikacjê twojego he³mu psionicznego!</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_start_1">
		<text>Witaj, stalkerze. Co ciê do nas sprowadza?</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_player_query_brain_scorcher">
		<text>Co mo¿ecie mi opowiedzieæ o Mózgozwêglaczu i Machinie Cudów, profesorze?</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_query_brain_scorcher">
		<text>Hmm, có¿... wci¹¿ musimy siê wiele nauczyæ, ale przypuszczam, ¿e nie zaszkodzi mi podzieliæ siê z wami tym, co wiemy. Mózgozwêglacz wydaje siê emitowaæ inwazyjn¹ czêstotliwoœæ, która wp³ywa na umys³ ka¿dego, kto znajdzie siê zbyt blisko centrum Prypeci, CzEJ lub z niew³aœciwej strony Czerwonego Lasu, a nawet Limañska. Objawy obejmuj¹ migrenê, halucynacje, widzenie tunelowe i, nie brzmi¹c nieprofesjonalnie, zombifikacjê. Gdybym mia³ dokonaæ naukowej oceny, zidentyfikowa³bym Mózgozwêglacz jako zdalny przekaŸnik psioniczny, choæ musia³bym przeprowadziæ bardziej inwazyjne badania, zanim sformu³ujê pe³n¹ konkluzjê. Machina Cudów lub "Laboratorium z mózgiem" ma natomiast bardzo podobne cechy i emituje fale psioniczne, jednak ich natura wydaje siê bardziej zbli¿ona do biologicznie emitowanych fal psi, takich jak te, które mog¹ wykazywaæ niektóre mutanty.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_player_query_psi_helmet">
		<text>Profesorze, potrzebujê he³mu psionicznego. Moje sprawy wymagaj¹ przejœcia przez obszary dzia³ania Mózgozwêglacza i Machiny Cudów, a bez he³mu nie dam rady tego zrobiæ.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_query_psi_helmet">
		<text>Zak³adam, ¿e rozumiesz, z jakim ryzykiem wi¹¿e siê wejœcie na taki niestabilny psionicznie obszar? Hmm, w zasadzie, skoro pytasz o he³m, to mniemam, ¿e chyba rozumiesz.\n \nCó¿, mam tu model he³mu psionicznego, nad którym solidnie siê napracowa³em... W ka¿dym razie na papierze wszystko powinno dzia³aæ i zosta³ on odpowiednio skalibrowany pod k¹tem emisji psionicznych Machiny Cudów i Mózgozwêglacza. Nikt jednak nie by³ jednak jeszcze na tyle szalony, by przetestowaæ go w terenie... No... by³ jeden asystent, który wypróbowa³ wczesny, nieskalibrowany model... ale to ju¿ historia na kiedy indziej.\n\nMóg³bym oddaæ ci ten he³m psioniczny ju¿ teraz za skromn¹ sumê 30 000 rubli.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_query_psi_helmet_free">
		<text>Zak³adam, ¿e rozumiesz, z jakim ryzykiem wi¹¿e siê wejœcie na taki niestabilny psionicznie obszar? Hmmm, w zasadzie, skoro pytasz o he³m, to mniemam, ¿e chyba rozumiesz.\n \nCó¿, mam tu model he³mu psionicznego, nad którym solidnie siê napracowa³em. Problem w tym, ¿e do dopracowania brakuje koñcowych kalibracji.\n \nPowinien chroniæ ciê przed emisjami psionicznymi otoczenia, ale chcia³bym to wystarczaj¹co podkreœliæ: ryzykowa³byœ ¿ycie, korzystaj¹c z nieskalibrowanego sprzêtu.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_player_psi_helmet_1_1">
		<text>Spieszê siê, wezmê prototyp.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_psi_helmet_1_1">
		<text>Skoro nalegasz... ale obawiam siê, ¿e twoje zadania mog¹ okazaæ siê zbyt niebezpieczne dla sprzêtu, który nie jest w idealnym stanie operacyjnym.... A, by³bym zapomnia³ - gdybyœ siê jednak zdecydowa³ na koñcowe kalibracje he³mu - zawsze mo¿esz go nam dostarczyæ. Gdybyœ mia³ wra¿enie, ¿e coœ jest z nim nie tak, kieruj siê prosto do naszego bunkra. Pola psioniczne bywaj¹ zdradliwe i czu³ bym siê Ÿle na sumieniu, gdybym us³ysza³, ¿e zgin¹³eœ w jednym z takich pól, a to przez moj¹ niedokoñczon¹ pracê.\n \nW ka¿dym razie je¿eli nie chcesz, ¿ebym koñczy³ kalibracjê to za he³m poproszê 20.000 RU.</text>
	</string>

	<string id="yan_stalker_sakharov_player_psi_helmet_1_2">
		<text>Oto pieni¹dze. Dziêkujê panu, profesorze.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_psi_helmet_1_2">
		<text>Drobiazg. Wola³bym chyba jednak, abyœ go najpierw sobie przetestowa³. Mam pomys³! Móg³byœ go sprawdziæ, wy³¹czaj¹c emiter psioniczny w laboratorium le¿¹cym na pó³noc st¹d. Miejmy nadziejê, ¿e he³m wystarczaj¹co ochroni twoj¹ g³owê...</text>
	</string>

	<string id="yan_stalker_sakharov_player_psi_helmet_1_3">
		<text>Myœlê, ¿e lepiej bêdzie, jak skoñczycie pracê. Skalibrujcie, proszê, ten he³m do koñca.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_psi_helmet_1_3">
		<text>M¹dra decyzja. Nawet nie wiesz, jaka to ulga dla mnie i moich kolegów. znacznie zmniejszy ryzyko wyst¹pienia u ciebie psychozy, amnezji lub ogólnego szaleñstwa podczas badania zjawisk psionicznych w Zonie.\n \nSkoro ju¿ zapewni³eœ finansowe wsparcie naszym badaniom - koñcowa kalibracja bêdzie ciê kosztowaæ 10.000 RU i bêdziesz musia³ zaczekaæ do dwóch dni.</text>
	</string>

	<string id="yan_stalker_sakharov_player_psi_helmet_2_1">
		<text>Lepiej, ¿eby dzia³a³, bo inaczej zjem was ¿ywcem, gdy tylko zostanê zombifikowany profesorze, przysiêgam...</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_psi_helmet_2_1">
		<text>Z ca³¹ pewnoœci¹ bêdzie! Nosz¹c to urz¹dzenie œwietlne, bêdziesz móg³ wêdrowaæ po terenie zagarniêtym przez Machinê Cudów i Mózgozwêglacz bez nara¿ania siê na degradacjê psychiczn¹ spowodowan¹ ich emisjami. Nie jestem jednak pewien, czy jest ono w stanie pomóc ci w pokonaniu bariery psionicznej zarówno Mózgozwêglacza, jak i wczeœniej wymienionej Machiny Cudów, które oddzia³uj¹ na teren Czerwonego Lasu i dalej na pó³noc. Pamiêtaj, ¿e z naszych najnowszych pomiarów wynika, ¿e urz¹dzenie nie ochroni ciê przed innymi falami psionicznymi, takimi jak te emitowane przez fantomy, które mo¿na napotkaæ w pobli¿u Machiny Cudów, zgodnie z tym, co zg³osili moi asystenci. Ich czêstotliwoœci s¹ zbyt zró¿nicowane, by takie urz¹dzenie mog³o im przeciwdzia³aæ, jedynym sposobem wydaj¹ siê artefakty... lub niezdrowe iloœci otêpiaj¹cych umys³ narkotyków. Mo¿e Wolnoœciowcy pomog¹ ci z tym drugim?</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_psi_helmet_2_1_free">
		<text>Z ca³¹ pewnoœci¹ bêdzie! Gdy tylko dokoñczê prace nad tym he³mem, bêdziesz móg³ przemierzaæ Zonê bez przeszkód, bez ryzyka urazów mentalnych, poniewa¿ twój he³m psioniczny bêdzie naprawdê dopracowany.\n \nS³uchaj, stalkerze, normalnie ten he³m kosztowa³ by ciê 30.000 RU, ale gdy byliœmy w tarapatach, ty pomog³eœ nam z w³asnej woli i bez zbêdnych pytañ... Zatem bez wahania mogê przekazaæ ci ten he³m jako dar od nas. Niech ci dobrze s³u¿y.</text>
	</string>

	<string id="yan_stalker_sakharov_player_psi_helmet_2_2">
		<text>W porz¹dku, oto pieni¹dze profesorze. Co do narkotyków i artefaktów, bêdê o tym pamiêta³, wielkie dziêki.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_psi_helmet_2_2">
		<text>Dziêkujê, stalkerze. Oto urz¹dzenie i... powodzenia. Twoja pomoc w wy³¹czeniu Machiny Cudów i Mózgozwêglacza by³a bardzo cenna i bardzo pomo¿e nam w naszych badaniach.</text>
	</string>

	<string id="yan_stalker_sakharov_player_psi_helmet_2_3">
		<text>Czy he³m jest ju¿ gotowy?</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_psi_helmet_2_3">
		<text>Tak, oto i on! Proszê. Wola³bym chyba jednak, abyœ go najpierw sobie przetestowa³. Mam pomys³! Móg³byœ go sprawdziæ, wy³¹czaj¹c emiter psioniczny w laboratorium le¿¹cym na pó³noc st¹d. Mogê z ca³¹ pewnoœci¹ powiedzieæ, ¿e moja praca bêdzie dobrze strzeg³a twojej œwiadomoœci.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_psi_helmet_2_3_1">
		<text>Jeszcze nad nim pracujê. Proszê, przyjdŸ póŸniej.</text>
	</string>

	<string id="yan_stalker_sakharov_player_psi_helmet_3_1">
		<text>Muszê siê nad tym zastanowiæ.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_psi_helmet_3_1">
		<text>Dobrze. Bez obaw. Zatrzymamy he³m psioniczny na póŸniej.</text>
	</string>
	
	<string id="st_yan_stalker_sakharov_life_ask">
		<text>Jakieœ interesuj¹ce nowoœci w œwiecie nauki?</text>
	</string>
	<string id="st_yan_stalker_sakharov_life_1">
		<text>Oczywiœcie! Artefakt Gwiazda wieczorna, niezale¿nie od swoich w³aœciwoœci, gdy znajduje siê "na wolnoœci", zaczyna nabieraæ ciekawych cech antybalistycznych, gdy jest wystawiony na dzia³anie odpowiednich warunków laboratoryjnych. Za kilka lat mo¿emy byæ œwiadkami spektakularnych postêpów w technologiach takich jak pancerze czy kevlarowe p³yty.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_stalker_sakharov_life_2">
		<text>Oj tak! Badanie próbek tkanek ró¿nych humanoidalnych mutantów by³o pouczaj¹c¹ praktyk¹. Spo³ecznoœæ naukowa wci¹¿ nie jest pewna, co spowodowa³o, ¿e pijawki staj¹ siê niewidzialne, a snorki rozwinê³y swoj¹ s³ynn¹ elastycznoœæ. Im wiêcej dowiemy siê o przyczynach i naturze tych mutacji, tym dok³adniej bêdziemy w stanie przewidzieæ œcie¿kê ewolucji ludzkoœci! Czy¿ to nie ekscytuj¹ce?</text>
	</string>
	<string id="st_yan_stalker_sakharov_life_3">
		<text>Ostatnio przeprowadziliœmy fascynuj¹c¹ seriê eksperymentów na pijawkach, które ujawni³y, ¿e... W³aœciwie, po szybkim namyœle, to chyba lepiej, ¿ebyœ nie wiedzia³...</text>
	</string>
	<string id="st_yan_stalker_sakharov_life_4">
		<text>Jako intelektualista na pewno to docenisz: nasze badania odkry³y, ¿e tak zwane "oko" miêsacza jest wyposa¿one nie tylko w fotoreceptory... ale tak¿e w receptory wêchowe!\n \nOne nie tylko widz¹ oczami - one tak¿e nimi w¹chaj¹!\n \nKto by pomyœla³, ¿e zwyk³a œwinia pewnego dnia zmutuje w istotê wyposa¿on¹ w najbardziej niezwyk³¹ formê synestezji? Tak¹, która jest spowodowana nie tylko przez okablowanie krzy¿owe w mózgu, ale tak¿e przez zmiany w narz¹dach zmys³ów!</text>
	</string>
	<string id="st_yan_stalker_sakharov_life_5">
		<text>Oczywiœcie! Po latach badañ nad ró¿nymi czêœciami mutantów, jesteœmy coraz bli¿ej komercjalizacji organów i tkanek, takich jak oczy miêsaczy, œciêgna snorków czy w³ókna miêœniowe nibyolbrzymów do bardziej kontrowersyjnych celów. Widzia³eœ najnowsz¹ partiê próbek? Przeszczepiamy chirurgicznie tak wiele, jak tylko mo¿emy, wszystkim naszym ochotniczym asystentom. Wraz z dalszym rozwojem, moglibyœmy zapocz¹tkowaæ coœ szalonego!</text>
	</string>
	<string id="st_yan_stalker_sakharov_life_6">
		<text>Stwierdzenie, ¿e Zona pomog³a w moich badaniach by³oby niedopowiedzeniem.  Dokonane przez nas odkrycia znacznie zwiêkszy³y moj¹ wiarygodnoœæ jako naukowca. Byæ mo¿e jednym z moich najwiêkszych osi¹gniêæ by³ wspólny wysi³ek: wraz z moimi kolegami z powodzeniem zsyntetyzowaliœmy rzadki artefakt B³ona w kontrolowanych warunkach laboratoryjnych - to prze³om zas³uguj¹cy na Nagrodê Nobla!\n \nNiestety, natura artefaktów ewoluowa³a niezale¿nie od tego czasu, jakby opieraj¹c siê naszym badaniom. Pomimo naszego wielkiego osi¹gniêcia, minie jeszcze sporo czasu, zanim bêdziemy w stanie ponownie skutecznie syntetyzowaæ potê¿niejsze artefakty.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_stalker_sakharov_life_7">
		<text>Jest taki jeden mój kolega - profesor Brenter - który doœæ intensywnie bada wp³yw zmutowanych bia³ek na ludzkie cia³o. Badaj¹c stalkerów, którzy zjedli zmutowane miêso - takich jak klienci baru 100 Radów  i dokumentuj¹c to, co robi¹, aby zapobiec najgorszym skutkom, nasz wgl¹d w przeciwdzia³anie szkodom, jakie promieniowanie pozostawia w ciele, wzrasta.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_stalker_sakharov_life_8">
		<text>Ach tak! Czy s³ysza³eœ o artefakcie Je¿owiec? Pocz¹tkowo s¹dziliœmy, ¿e odtworzenie takiego cudu w warunkach laboratoryjnych bêdzie nierealne do co najmniej 2022 roku, ze wzglêdu na jego krytyczn¹ stabilnoœæ. Byæ mo¿e jednak uda nam siê z³amaæ tajemnicê przed terminem.\n \nTeraz mamy chyba na to najlepszy moment: coraz trudniej jest je znaleŸæ naturalnie w Zonie, a ka¿dy z nich jest niezbêdny do tworzenia silnych kombinezonów antyradiacyjnych i leków.\n \nPrawdopodobnie wielokrotnie korzysta³eœ z wyników naszych eksperymentów z Je¿owcami, jeœli siê nad tym zastanowiæ. Trudno wyobraziæ sobie profesjonalnego eksploratora Zony, który w pewnym momencie swojego ¿ycia nie korzysta³ z naszych zaawansowanych kombinezonów i serum chroni¹cych przed promieniowaniem.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_stalker_sakharov_life_9">
		<text>Co? Przykro mi, ale nie chcê dziœ dalej dyskutowaæ o cudach Zony. Moje nerwy s¹ zszargane przez te wszystkie ujadania i pazury, które s³ysza³em na zewn¹trz bunkra zesz³ej nocy i ledwo mogê siê skoncentrowaæ. Mo¿e by³byœ zainteresowany zakupem sprzêtu naukowego albo sprawdzeniem, czy któryœ z moich kolegów nie potrzebuje pomocy?</text>
	</string>
	<string id="st_yan_stalker_sakharov_life_10">
		<text>Wiele lat temu nasze zrozumienie grawitacji by³o na tyle du¿e, ¿e byliœmy w stanie rozpocz¹æ prace nad pierwszymi napêdami repulsorowymi i jonowymi.\n \nJednak bez sta³ego nap³ywu artefaktów, które stalkerzy przynosili z anomalii grawitacyjnych, takie odkrycia nigdy nie by³yby mo¿liwe za naszego ¿ycia. Minie jeszcze wiele lat, zanim nasze odkrycia stan¹ siê publicznie dostêpne, ale nie mo¿na zaprzeczyæ, ¿e stalkerzy pomogli nauce utorowaæ sobie drogê powrotn¹ do gwiazd!\n \nŒmiem nawet stwierdziæ, ¿e skoro niektóre anomalie grawitacyjne - takie jak Wir - s¹ znane spo³ecznoœci naukowej jako œciskaj¹ce sam¹ przestrzeñ kosmiczn¹, to byæ mo¿e z czasem teleportacja równie¿ przestanie byæ fantazj¹! Ach, ale siê zapêdzi³em...</text>
	</string>
	<string id="st_yan_stalker_sakharov_life_11">
		<text>Dziedzina energetyki znacznie skorzysta³a na naszych badaniach w Zonie. Zaczêliœmy dyskretnie wprowadzaæ artefakty Blask ksiê¿yca - a tak¿e wyspecjalizowane urz¹dzenia zaprojektowane w celu bezpiecznego wykorzystania anomalnej energii - do wybranych elektrowni w ca³ym kraju. Po dalszym udoskonaleniu mog³yby one potencjalnie ca³kowicie zast¹piæ paliwa kopalne dla przysz³ych pokoleñ.\n \nZ czasem mo¿emy spróbowaæ tego samego ze znacznie potê¿niejszymi artefaktami na przyk³ad z Bateri¹. Moi koledzy szacuj¹, ¿e nawet pojedyncza Bateria jest w stanie wytworzyæ moc przekraczaj¹c¹ moc trzech reaktorów j¹drowych! Oczywiœcie, maj¹c do czynienia z tak niesamowit¹ moc¹, musimy byæ powolni i ostro¿ni w naszych eksperymentach.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_stalker_sakharov_life_end">
		<text>Ostatnio nie wydarzy³o siê w tym œwiecie nic szczególnie interesuj¹cego.</text>
	</string>

	<!-- yan_merc_guards -->
	<string id="yan_merc_guards_start_2">
		<text>Nie teraz, jestem na s³u¿bie. Porozmawiaj raczej z Soko³em lub jednym z jajog³owych, jeœli czegoœ potrzebujesz.</text>
	</string>
	<string id="yan_merc_guards_start_3">
		<text>Lepiej mów szybko o co chodzi. Nie chcia³bym, ¿eby snorki przy³apa³y nas na pogawêdce.</text>
	</string>
	<string id="yan_merc_guards_start_4">
		<text>Te szepty z kompleksu na pó³nocy sprawiaj¹, ¿e a¿ bol¹ mnie zêby. Szkoda, ¿e ten cholerny kucharz wypija ca³y zapas cholernego alkoholu...</text>
	</string>
</string_table>
