<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<string_table>
	<string id="st_placeable_gas_lamp">
		<text>Lampa gazowa</text>
	</string>
	<string id="st_placeable_gas_lamp_descr">
		<text>Generuje œwiat³o poprzez zapalenie knota oblanego naft¹. Latarnie s¹ rzadkim Ÿród³em œwiat³a wœród stalkerów, poniewa¿ paliwo zajmuje ciê¿ar i miejsce w plecakach, które w przeciwnym razie mo¿na by wykorzystaæ na amunicjê lub bezcenne artefakty. Doœwiadczeni stalkerzy, którzy regularnie podró¿uj¹ œcie¿k¹ mniej ob³adowani ³upami, u¿ywaj¹ tych lamp w swoich kryjówkach. Ta lampa przez lata uleg³a znacznemu zu¿yciu i wygl¹da na to, ¿e straci³a swój szklany klosz.\n \n
		%c[ui_gray_3]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] przedmiot technologiczny\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] przedmiot do umieszczenia\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] niskie zu¿ycie paliwa\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] paliwo: nafta\n</text>
	</string>

	<string id="st_placeable_metal_torch">
		<text>Latarka metalowa</text>
	</string>
	<string id="st_placeable_metal_torch_descr">
		<text>Rêczna latarka z czasów radzieckich. Nieporêczny monta¿ metalowego pojemnika pozwala na efektywne wykorzystanie baterii, co jest bardziej przydatne do oœwietlania kryjówek. Ta konkretna latarka mo¿e byæ skonstruowana w terenie, choæ jej u¿ytecznoœæ jest ograniczona przez jej sto¿kowe œwiat³o. Doœwiadczeni stalkerzy wykorzystuj¹ to na swoj¹ korzyœæ, oœwietlaj¹c potencjalnych intruzów przy jednoczesnym zachowaniu w³asnego ukrycia.\n \n
		%c[ui_gray_3]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] przedmiot technologiczny\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] przedmiot do umieszczenia\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] niskie zu¿ycie energii elektrycznej\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] paliwo: baterie\n</text>
	</string>

	<string id="st_placeable_light_altar">
		<text>Kompaktowa lampa Psi</text>
	</string>
	<string id="st_placeable_light_altar_descr">
		<text>Obiekt o nieznanym pochodzeniu i przeznaczeniu. Pierwotnie ten dziwny obiekt emitowa³ œmiercionoœne fale psi i by³ przyczyn¹ œmierci wielu niczego niepodejrzewaj¹cych stalkerów, którzy zapuszczali siê na pó³nocne tereny. Ten zosta³ zmodyfikowany przez Sacharowa i z pomoc¹ kilku artefaktów sta³ siê Ÿród³em nieograniczonego œwiat³a i si³y mentalnej.\n \n
		%c[ui_gray_3]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] przedmiot technologiczny\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] przedmiot do umieszczenia\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] cenna\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] niskie zu¿ycie energii elektrycznej\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] u¿ywa artefaktu "Blask Ksiê¿yca"\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] paliwo: baterie do karabinu Gaussa\n</text>
	</string>
</string_table>
