<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>

<!--
	Weapons
-->

<string_table>

		<string id="st_wpn_akm_isg">
		<text>Rifle Dynamics RD-47 ISG Tactical</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_akm_isg_descr">
		<text>Niestandardowy model opracowany na podstawie AKM przez amerykañsk¹ firmê Rifle Dynamics. Jest to jedna z najnowoczeœniejszych broni wysokiej jakoœci w Zonie. Kilka transportów wariantów AK firmy Rifle Dynamics zosta³o wys³anych na Ukrainê na testy broni w celu przyjêcia ich do s³u¿by przez Si³y Zbrojne Ukrainy. Rifle Dynamics chcia³o te¿ sprzedaæ licencje produkcyjne mocarstwom Europy Wschodniej. Próby zosta³y jednak odwo³ane, a AK-12 2016 zosta³ przyjêty do s³u¿by wraz z AEK. Kilka z tych karabinów demonstracyjnych i próbnych Rifle Dynamics powoli przedosta³o siê do Zony na przestrzeni lat i jest u¿ywanych wy³¹cznie przez jednostki specjalne ISG.\n \n
		%c[0,255,255,255]PASUJ¥CE AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Urz¹dzenia: ATPIAL (Advanced Target Pointer Illuminator Aiming Laser) AN/PEQ-15 produkowany przez L3 Insight Technologies. Urz¹dzenie taktyczne, które ³¹czy w sobie laserowe wskaŸniki w paœmie widzialnym i podczerwonym z reflektorem podczerwieni. \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Celowniki: wszystkie celowniki pasuj¹ce na szynê Picatinny \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] T³umik: Rifle Dynamics ISG</text>
	</string>
	
			<string id="st_wpn_ak74_isg">
		<text>Rifle Dynamics RD-74N ISG Tactical</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_isg_descr">
		<text>Niestandardowy model opracowany na podstawie AK-74N przez amerykañsk¹ firmê Rifle Dynamics. Jest to jedna z najnowoczeœniejszych broni wysokiej jakoœci w Zonie. Kilka transportów wariantów AK firmy Rifle Dynamics zosta³o wys³anych na Ukrainê na testy broni w celu przyjêcia ich do s³u¿by przez Si³y Zbrojne Ukrainy. Rifle Dynamics chcia³o te¿ sprzedaæ licencje produkcyjne mocarstwom Europy Wschodniej. Próby zosta³y jednak odwo³ane, a AK-12 2016 zosta³ przyjêty do s³u¿by wraz z AEK. Kilka z tych karabinów demonstracyjnych i próbnych Rifle Dynamics powoli przedosta³o siê do Zony na przestrzeni lat i jest u¿ywanych wy³¹cznie przez jednostki specjalne ISG.\n \n
		%c[0,255,255,255]PASUJ¥CE AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Urz¹dzenia: ATPIAL (Advanced Target Pointer Illuminator Aiming Laser) AN/PEQ-15 produkowany przez L3 Insight Technologies. Urz¹dzenie taktyczne, które ³¹czy w sobie laserowe wskaŸniki w paœmie widzialnym i podczerwonym z reflektorem podczerwieni. \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Celowniki: wszystkie celowniki pasuj¹ce na szynê Picatinny \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] T³umik: Rifle Dynamics ISG</text>
	</string>
	
			<string id="st_wpn_ak74u_isg">
		<text>Rifle Dynamics RD-74U ISG</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u_isg_descr">
		<text>Niestandardowy model opracowany na podstawie AKS-74U przez amerykañsk¹ firmê Rifle Dynamics. Jest to jedna z najnowoczeœniejszych broni wysokiej jakoœci w Zonie. Kilka transportów wariantów AK firmy Rifle Dynamics zosta³o wys³anych na Ukrainê na testy broni w celu przyjêcia ich do s³u¿by przez Si³y Zbrojne Ukrainy. Rifle Dynamics chcia³o te¿ sprzedaæ licencje produkcyjne mocarstwom Europy Wschodniej. Próby zosta³y jednak odwo³ane, a AK-12 2016 zosta³ przyjêty do s³u¿by wraz z AEK. Kilka z tych karabinów demonstracyjnych i próbnych Rifle Dynamics powoli przedosta³o siê do Zony na przestrzeni lat i jest u¿ywanych wy³¹cznie przez jednostki specjalne ISG.\n \n
		%c[0,255,255,255]PASUJ¥CE AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Celowniki: wszystkie celowniki pasuj¹ce na szynê Picatinny \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] T³umik: Rifle Dynamics ISG</text>
	</string>

		<string id="st_wpn_ak74u_m1_isg">
		<text>Rifle Dynamics RD-74U ISG Tactical</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u_m1_isg_descr">
		<text>Niestandardowy model opracowany na podstawie AKS-74U przez amerykañsk¹ firmê Rifle Dynamics. Jest to jedna z najnowoczeœniejszych broni wysokiej jakoœci w Zonie. Kilka transportów wariantów AK firmy Rifle Dynamics zosta³o wys³anych na Ukrainê na testy broni w celu przyjêcia ich do s³u¿by przez Si³y Zbrojne Ukrainy. Rifle Dynamics chcia³o te¿ sprzedaæ licencje produkcyjne mocarstwom Europy Wschodniej. Próby zosta³y jednak odwo³ane, a AK-12 2016 zosta³ przyjêty do s³u¿by wraz z AEK. Kilka z tych karabinów demonstracyjnych i próbnych Rifle Dynamics powoli przedosta³o siê do Zony na przestrzeni lat i jest u¿ywanych wy³¹cznie przez jednostki specjalne ISG.\n \n
		%c[0,255,255,255]PASUJ¥CE AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Urz¹dzenia: ATPIAL (Advanced Target Pointer Illuminator Aiming Laser) AN/PEQ-15 produkowany przez L3 Insight Technologies. Urz¹dzenie taktyczne, które ³¹czy w sobie laserowe wskaŸniki w paœmie widzialnym i podczerwonym z reflektorem podczerwieni. \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Celowniki: wszystkie celowniki pasuj¹ce na szynê Picatinny \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] T³umik: Rifle Dynamics ISG</text>
	</string>
	
		<string id="st_wpn_m4_tac">
		<text>M4 Tactical</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m4_tac_descr">
		<text>Colt M4A1 - karabin szturmowy (karabinek), zaprojektowany w USA na bazie platformy AR-15 na nabój kalibru 5,56x45 mm NATO. Zosta³ opracowany g³ównie do u¿ytku przez operatorów pojazdów i dru¿yny szturmowe, które potrzebowa³y bardziej kompaktowej i l¿ejszej broni ni¿ standardowy karabin pe³nowymiarowy, ale przy u¿yciu tego samego uzbrojenia. Jednak¿e, US SOCOM (Dowództwo Operacji Specjalnych Stanów Zjednoczonych) wkrótce zaadoptowa³o M4A1 dla wszystkich podleg³ych jednostek, a nastêpnie wprowadzi³o M4A1 do s³u¿by w Armii Stanów Zjednoczonych i Korpusie Piechoty Morskiej.\n \n
		%c[0,255,255,255]PASUJ¥CE AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Urz¹dzenia: ATPIAL (Advanced Target Pointer Illuminator Aiming Laser) AN/PEQ-15 produkowany przez L3 Insight Technologies. Urz¹dzenie taktyczne, które ³¹czy w sobie laserowe wskaŸniki w paœmie widzialnym i podczerwonym z reflektorem podczerwieni.\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Celowniki:  All for picatinny/weaver (except of Red Dot Sights with low mount: Trijicon RMR, Leupold DeltaPoint PRO, Aimpoint T1 (low mount), Docter Sight, 1P76 Rakurs (low mount).\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] T³umik: 5.56 mm/7.62 mm NATO Daniel Defense DDWave</text>
	</string>
	
		<string id="st_wpn_howa_type_20">
		<text>Karabin Howa Type 20</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_howa_type_20_descr">
		<text>Karabin szturmowy, który zosta³ oficjalnie zaprezentowany publicznie w maju 2020 roku. Broñ ta ma zast¹piæ karabin szturmowy Type 89, który jest w s³u¿bie od oko³o 30 lat. Nowy karabin Japoñskich Si³ Samoobrony, podobnie jak poprzedni, zosta³ opracowany przez Howa Machinery Co i wykorzystuje amunicjê kalibru 5,56x45 mm. Rozwój nowego karabinu, który ma zast¹piæ Type 89, rozpocz¹³ siê na wniosek Japoñskich Si³ Zbrojnych w 2014 roku. Zewnêtrznie i konstrukcyjnie Type 20 jest swego rodzaju œredni¹ arytmetyczn¹ wielu nowoczesnych karabinów, takich jak HK433 czy CZ BREN II, i najwyraŸniej nie posiada ¿adnych oryginalnych cech. Nie ma w tym jednak nic z³ego, poniewa¿ to nie oryginalnoœæ konstrukcji jest wymagana od broni wojskowej, ale niezawodnoœæ, niska cena i zgodnoœæ z wymaganiami klienta. Pozostaje tajemnic¹, w jaki sposób i w jakiej iloœci karabin ten trafi³ do uczestników ekspedycji naukowej do Zony.\n
		%c[0,255,255,255]PASUJ¥CE AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Urz¹dzenia: ATPIAL (Advanced Target Pointer Illuminator Aiming Laser) AN/PEQ-15 produkowany przez L3 Insight Technologies. Urz¹dzenie taktyczne, które ³¹czy w sobie laserowe wskaŸniki w paœmie widzialnym i podczerwonym z reflektorem podczerwieni.\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Celowniki: wszystkie celowniki pasuj¹ce na szynê Picatinny (z wyj¹tkiem celowników Red Dot z niskim mocowaniem: Trijicon RMR, Leupold DeltaPoint PRO, Aimpoint T1 (niskie mocowanie), Docter Sight i 1P76 Rakurs (Picatinny)\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] T³umik: Knights Armament Corporation's QDSS NT-4 dla kalibru 5.56x45 mm</text>
	</string>
	
		<string id="st_wpn_sr25camo">
		<text>Karabin SR-25 Match</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sr25camo_descr">
		<text>Karabin precyzyjny SR-25 jest równie dobry w celowaniu na dystansie powy¿ej 800 metrów, jak i w szybkim strzelaniu wielostrza³owym na bliskim dystans, a jego lufa i rygiel wspomagaj¹ trening niezbêdny do opanowania tych umiejêtnoœci. Oburêczny zwalniacz zamka, selektor i zwalniacz magazynka oferuj¹ leworêcznym u¿ytkownikom ergonomiczne zalety charakterystyczne dla elementów steruj¹cych opartych na AR15, a tak¿e zapewniaj¹ praworêcznym u¿ytkownikom alternatywne metody manipulacji w celu zwiêkszenia wydajnoœci ruchu. Dwustopniowy spust Drop-In pe³ni podwójn¹ funkcjê, pomagaj¹c w precyzyjnym strzelaniu na du¿e odleg³oœci i umo¿liwiaj¹c szybkie strzelanie z bliskiej odleg³oœci. Jest to jeden z niewielu karabinów s³u¿¹cych frakcji Wolnoœæ, noszony przez weteranów strzelców wyborowych. Mówi siê, ¿e tylko kilkadziesi¹t sztuk jest u¿ywanych przez ca³¹ frakcjê ze wzglêdu na ich wysok¹ cenê. Wyposa¿ony w rêkojeœæ MLOK, na której mo¿na zamontowaæ chwyt przedni Zenitco RK-1 i celownik laserowy AN/PEQ-15, zapewniaj¹cy chirurgiczn¹ precyzjê w starciach na bliskim dystansie, oraz hamulec wylotowy i t³umik Daniel Defense DDWAVE do precyzyjnego strzelania na du¿e odleg³oœci.\n
		%c[0,255,255,255]PASUJ¥CE AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Urz¹dzenia: ATPIAL (Advanced Target Pointer Illuminator Aiming Laser) AN/PEQ-15 produkowany przez L3 Insight Technologies. Urz¹dzenie taktyczne, które ³¹czy w sobie laserowe wskaŸniki w paœmie widzialnym i podczerwonym z reflektorem podczerwieni.\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Celowniki: wszystkie celowniki pasuj¹ce na szynê Picatinny (z wyj¹tkiem celowników Red Dot z niskim mocowaniem: Trijicon RMR, Leupold DeltaPoint PRO, Aimpoint T1 (niskie mocowanie), Docter Sight i 1P76 Rakurs (Picatinny)\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] T³umik: hamulec wylotowy 5.56 mm/7.62 mm NATO Daniel Defense DDWAVE i t³umik</text>
	</string>
	

	</string_table>