<!-- ====================================================================
	Anomalny sygna³ RF
    Author: Catspaw
    Source: https://www.moddb.com/members/catspawmods/addons
    Version: 1.2

    Permission granted to freely translate into any language.
===================================================================== -->
<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>

<string_table>
	<string id="st_note_rf_tip_name">
		<text>Anomalny sygna³ RF</text>
	</string>
	<string id="st_note_rf_tip_desc">
		<text>Skrawek papieru, który wygl¹da jak fragment listu lub wpisu do dziennika, opisuj¹cy czêstotliwoœæ radiow¹, któr¹ autor uzna³ za przydatn¹.\n \n
		%c[ui_gray_2]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] przedmiot osobisty\n
		</text>
	</string>

	<string id="st_note_rf_tip_controller_name">
		<text>Anomalny sygna³ RF: Kontroler</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia__notes_letter_rf_tip_controller">
		<text>Anomalny sygna³ RF: Kontroler</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_rf_tip_controller_text">
		<text>
			Skrawek papieru, który wygl¹da jak fragment listu lub wpisu do dziennika, opisuj¹cy czêstotliwoœæ radiow¹, któr¹ autor uzna³ za przydatn¹.
		</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_rf_tip_controller_text2">
		<text>
			\n \n"...powiedzia³, ¿e sygna³ schowka us³yszê na 145 MHz, ale nic tam nie by³o. Sta³a siê jednak najdziwniejsza rzecz. Zacz¹³em odbieraæ zak³ócenia na odbiorniku RF - raz brzmia³o to nawet jak g³os lub tony, ale nic wyraŸnego.\n \n
			Nied³ugo potem zacz¹³em odczuwaæ bóle g³owy, niewyraŸne widzenie, szepty, utratê kolorów - wszystkie typowe oznaki, ¿e kontroler jest gdzieœ naprawdê blisko. I rzeczywiœcie, choæ zobaczy³em tego drania, zanim on zobaczy³ mnie.\n \n
			A ten sygna³ RF? Nie mia³em halucynacji, uci¹³ siê, gdy tylko g³owa tego czegoœ eksplodowa³a."\n
		</text>
	</string>

	<string id="st_note_rf_tip_poltergeist_name">
		<text>Anomalny sygna³ RF: Poltergeist</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia__notes_letter_rf_tip_poltergeist">
		<text>Anomalny sygna³ RF: Poltergeist</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_rf_tip_poltergeist_text">
		<text>
			Skrawek papieru, który wygl¹da jak fragment listu lub wpisu do dziennika, opisuj¹cy czêstotliwoœæ radiow¹, któr¹ autor uzna³ za przydatn¹.
		</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_rf_tip_poltergeist_text2">
		<text>
			\n \n"...powiedzia³ nam, ¿e odbierzemy sygna³ na 219 MHz, ale nic tam nie by³o. Potem nagle zacz¹³em odbieraæ zak³ócenia na odbiorniku RF - raz brzmia³o to nawet jak g³os lub tony, ale nic nie by³o wyraŸne.\n \n
			Nied³ugo potem zacz¹³em s³yszeæ dziwne dzwonienie w g³owie i niebieski odcieñ w mojej wizji, gówno zaczê³o unosiæ siê wokó³ - pamiêtasz, kiedy ostatnio tak siê sta³o? To by³ kolejny poltergeist i uciek³em stamt¹d, gdy tylko go zobaczy³em.\n \n
			A ten ha³as RF? Jak tylko znalaz³em siê kilkaset metrów od budynku, po prostu usta³."\n
		</text>
	</string>

	<string id="st_note_rf_tip_burer_name">
		<text>Anomalny sygna³ RF: Burer</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia__notes_letter_rf_tip_burer">
		<text>Anomalny sygna³ RF: Burer</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_rf_tip_burer_text">
		<text>
			Skrawek papieru, który wygl¹da jak fragment listu lub wpisu do dziennika, opisuj¹cy czêstotliwoœæ radiow¹, któr¹ autor uzna³ za przydatn¹.
		</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_rf_tip_burer_text2">
		<text>
			\n \n"...i nie by³o nic podobnego do tego, co powiedzieli o sygnale na 106 MHz. Zamiast tego zacz¹³em odbieraæ wszelkiego rodzaju zak³ócenia na moim odbiorniku RF - raz nawet brzmia³o to jak g³os lub tony, ale nic nie mog³em zrozumieæ.\n \n
			Ale pamiêtasz, jak wpadliœmy na tego burera na pó³nocy? To by³o to samo, z dziwnym zabarwieniem wizji i halucynacjami, wszelkim gównem lataj¹cym w powietrzu. Widzieliœmy go tylko raz, ale zd¹¿yliœmy stamt¹d uciec, zanim nas zauwa¿y³.\n \n
			Ale ten ha³as RF? Ucich³, gdy znaleŸliœmy siê wystarczaj¹co daleko, mo¿e kilkaset metrów. Nigdy wczeœniej nie s³ysza³em czegoœ takiego na skanerze, ale wczesne ostrze¿enie prawdopodobnie nas uratowa³o."\n
		</text>
	</string>

	<string id="st_note_rf_tip_psydog_name">
		<text>Anomalny sygna³ RF: Nibypies psioniczny</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia__notes_letter_rf_tip_psydog">
		<text>Anomalny sygna³ RF: Nibypies psioniczny</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_rf_tip_psydog_text">
		<text>
			Skrawek papieru, który wygl¹da jak fragment listu lub wpisu do dziennika, opisuj¹cy czêstotliwoœæ radiow¹, któr¹ autor uzna³ za przydatn¹.
		</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_rf_tip_psydog_text2">
		<text>
			\n \n"...wiesz, jaki jest Wania, powiedzia³em mu, ¿e schowek jest na 197 MHz, ale g³upek przysiêga³, ¿e na 190, wiêc obaj wyci¹gnêliœmy nasze odbiorniki RF, aby sprawdziæ, kto mia³ racjê. To prawdopodobnie uratowa³o mi ty³ek.\n \n
			To by³ cholerny nibypies, tak blisko obozu - dasz wiarê? Od razu obu nas rozbola³a g³owa, mieliœmy niewyraŸne widzenie i zaczêliœmy strzelaæ do fantomowych psów, których tak naprawdê tam nie by³o.\n \n
			Ale za ka¿dym razem, gdy jeden z fantomów siê zbli¿a³, mój odbiornik RF zaczyna³ wariowaæ od zak³óceñ. A Wani? Wyda³ sygna³ tylko raz, kiedy prawdziwa istota na niego skoczy³a. Biedny Wania."\n
		</text>
	</string>

	<string id="st_note_rf_tip_af_ring_name">
		<text>Anomalny sygna³ RF: Pierœcieñ (artefakt)</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia__notes_letter_rf_tip_af_ring">
		<text>Anomalny sygna³ RF: Pierœcieñ (artefakt)</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_rf_tip_af_ring_text">
		<text>
			Skrawek papieru, który wygl¹da jak fragment listu lub wpisu do dziennika, opisuj¹cy czêstotliwoœæ radiow¹, któr¹ autor uzna³ za przydatn¹.
		</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_rf_tip_af_ring_text2">
		<text>
			\n \n"...Pomyœla³em, ¿e obszar zosta³ ju¿ oczyszczony, tak d³ugo ju¿ przecie¿ minê³o od emisji, wiêc postanowi³em spróbowaæ namierzyæ schowek, o której wspomnia³ jeden z kotów.\n \n
			Mo¿e czêstotliwoœæ 23 MHz nie by³a odpowiednia, ale w pobli¿u nie by³o ¿adnego schowka. Szczêœcie musia³o mi jednak sprzyjaæ, bo odebra³em coœ jeszcze - dziwne zak³ócenia EM.\n \n
			By³y doœæ dobrze zlokalizowane, mo¿e oko³o czterdziestu do piêædziesiêciu metrów ode mnie, ale te zak³ócenia doprowadzi³y mnie prosto do artefaktu Pierœcieñ! Tak czy tak musia³em wyci¹gn¹æ mojego NiedŸwiedzia, gdy by³em wystarczaj¹co blisko, ale naprawdê cieszy³em siê, ¿e mia³em ze sob¹ odbiornik RF."\n
		</text>
	</string>

	<string id="st_note_rf_tip_af_electra_flash_name">
		<text>Anomalny sygna³ RF: B³ysk (artefakt)</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia__notes_letter_rf_tip_af_electra_flash">
		<text>Anomalny sygna³ RF: B³ysk (artefakt)</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_rf_tip_af_electra_flash_text">
		<text>
			Skrawek papieru, który wygl¹da jak fragment listu lub wpisu do dziennika, opisuj¹cy czêstotliwoœæ radiow¹, któr¹ autor uzna³ za przydatn¹.
		</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_rf_tip_af_electra_flash_text2">
		<text>
			\n \n"...Uzna³em, ¿e obszar zosta³ ju¿ wyczyszczony, tak d³ugo ju¿ przecie¿ minê³o od emisji, wiêc postanowi³em spróbowaæ namierzyæ skrytkê, o której mówi³ mi kumpel.\n \n
			Mo¿e czêstotliwoœæ 124 MHz nie by³a odpowiednia, ale w pobli¿u nie by³o ¿adnego schowka. Szczêœcie musia³o mi jednak sprzyjaæ, bo wychwyci³em coœ jeszcze - dziwne zak³ócenia EM.\n \n
			By³y doœæ dobrze zlokalizowane, mo¿e oko³o czterdziestu do piêædziesiêciu metrów ode mnie, ale te zak³ócenia doprowadzi³y mnie prosto do artefaktu B³ysk! Nadal musia³em wyci¹gn¹æ detektor, gdy by³em wystarczaj¹co blisko, ale naprawdê cieszy³em siê, ¿e mia³em ze sob¹ odbiornik RF."\n
		</text>
	</string> 

	<string id="st_note_rf_tip_af_electra_moonlight_name">
		<text>Anomalny sygna³ RF: Blask ksiê¿yca (artefakt)</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia__notes_letter_rf_tip_af_electra_moonlight">
		<text>Anomalny sygna³ RF: Blask ksiê¿yca (artefakt)</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_rf_tip_af_electra_moonlight_text">
		<text>
			Skrawek papieru, który wygl¹da jak fragment listu lub wpisu do dziennika, opisuj¹cy czêstotliwoœæ radiow¹, któr¹ autor uzna³ za przydatn¹.
		</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_rf_tip_af_electra_moonlight_text2">
		<text>
			\n \n"...Uzna³em, ¿e po tym wszystkim nie ma tam nic do znalezienia, wiêc postanowi³em spróbowaæ skanowania na starej czêstotliwoœci.\n \n
			Byæ mo¿e czêstotliwoœæ 57 MHz nie by³a odpowiednia, poniewa¿ nigdzie w pobli¿u nie odebra³em ¿adnych sygna³ów. Moje szczêœcie musia³o byæ jednak ze mn¹, poniewa¿ odebra³em coœ innego - dziwne zak³ócenia EM.\n \n
			By³y doœæ dobrze zlokalizowane, mo¿e oko³o czterdziestu do piêædziesiêciu metrów ode mnie, ale te zak³ócenia doprowadzi³y mnie prosto do artefaktu Blask ksiê¿yca! Nadal musia³em wyci¹gn¹æ detektor, gdy by³em wystarczaj¹co blisko, ale naprawdê cieszy³em siê, ¿e mia³em ze sob¹ odbiornik RF."\n
		</text>
	</string> 

	<string id="st_note_rf_tip_af_black_spray_name">
		<text>Anomalny sygna³ RF: Czarne bryzgi (artefakt)</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia__notes_letter_rf_tip_af_black_spray">
		<text>Anomalny sygna³ RF: Czarne bryzgi (artefakt)</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_rf_tip_af_black_spray_text">
		<text>
			Skrawek papieru, który wygl¹da jak fragment listu lub wpisu do dziennika, opisuj¹cy czêstotliwoœæ radiow¹, któr¹ autor uzna³ za przydatn¹.
		</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_rf_tip_af_black_spray_text2">
		<text>
			\n \n"...Uzna³em, ¿e obszar zosta³ ju¿ oczyszczony, tak d³ugo ju¿ przecie¿ minê³o od emisji, wiêc postanowi³em sprawdziæ, czy zagubiony plecak staruszka nadal nadaje.\n \n
			Byæ mo¿e czêstotliwoœæ 89 MHz nie by³a odpowiednia, ale w pobli¿u nie by³o ¿adnego schowka. Szczêœcie musia³o mi jednak sprzyjaæ, bo odebra³em coœ jeszcze - jakieœ dziwne zak³ócenia EM.\n \n
			By³y doœæ dobrze zlokalizowane, mo¿e oko³o czterdziestu do piêædziesiêciu metrów ode mnie, ale te zak³ócenia doprowadzi³y mnie prosto do artefaktu Czarne bryzgi! Nadal musia³em wyci¹gn¹æ detektor, gdy by³em wystarczaj¹co blisko, ale naprawdê cieszy³em siê, ¿e mia³em ze sob¹ odbiornik RF."\n
		</text>
	</string> 

	<string id="st_note_rf_tip_af_full_empty_name">
		<text>Anomalny sygna³ RF: pe³ny Pustak (artefakt)</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia__notes_letter_rf_tip_af_full_empty">
		<text>Anomalny sygna³ RF: pe³ny Pustak (artefakt)</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_rf_tip_af_full_empty_text">
		<text>
			Skrawek papieru, który wygl¹da jak fragment listu lub wpisu do dziennika, opisuj¹cy czêstotliwoœæ radiow¹, któr¹ autor uzna³ za przydatn¹.
		</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_rf_tip_af_full_empty_text2">
		<text>
			\n \n"...Uzna³em, ¿e obszar zosta³ ju¿ oczyszczony, tak d³ugo po emisji, wiêc postanowi³em sprawdziæ, czy uda mi siê znaleŸæ zagubiony schowek, o którym s³yszeliœmy.\n \n
			Byæ mo¿e czêstotliwoœæ 236 MHz by³a niew³aœciwa, ale w pobli¿u nie by³o ¿adnego schowka. Szczêœcie musia³o mi jednak sprzyjaæ, bo wychwyci³em jakieœ silne zak³ócenia EM.\n \n
			By³y doœæ dobrze zlokalizowane, mo¿e oko³o czterdziestu do piêædziesiêciu metrów ode mnie, ale te zak³ócenia doprowadzi³y mnie prosto do artefaktu Pe³ny pustak! Nadal musia³em wyci¹gn¹æ detektor, gdy by³em wystarczaj¹co blisko, ale naprawdê cieszy³em siê, ¿e mia³em ze sob¹ odbiornik RF."\n
		</text>
	</string> 

	<string id="st_note_rf_tip_af_ice_name">
		<text>Anomalny sygna³ RF: Lód (artefakt)</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia__notes_letter_rf_tip_af_ice">
		<text>Anomalny sygna³ RF: Lód (artefakt)</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_rf_tip_af_ice_text">
		<text>
			Skrawek papieru, który wygl¹da jak fragment listu lub wpisu do dziennika, opisuj¹cy czêstotliwoœæ radiow¹, któr¹ autor uzna³ za przydatn¹.
		</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_rf_tip_af_ice_text2">
		<text>
			\n \n"...Pomyœla³em, ¿e obszar zosta³ ju¿ oczyszczony, tak d³ugo ju¿ przecie¿ minê³o od emisji, wiêc poszed³em poszukaæ tej wskazówki, któr¹ dosta³em od medyka.\n \n
			Mo¿e czêstotliwoœæ 178 MHz by³a niew³aœciwa, ale w pobli¿u nie by³o ¿adnej skrytki. Szczêœcie musia³o mi jednak sprzyjaæ, bo wy³apa³em coœ jeszcze - zak³ócenia EM, nie wiem co to by³o...\n \n
			By³y doœæ dobrze zlokalizowane, mo¿e oko³o czterdziestu do piêædziesiêciu metrów ode mnie, ale te zak³ócenia doprowadzi³y mnie prosto do artefaktu Lód! Nadal musia³em wyci¹gn¹æ detektor, gdy by³em wystarczaj¹co blisko, ale naprawdê cieszy³em siê, ¿e mia³em ze sob¹ odbiornik RF."\n
		</text>
	</string> 

	<string id="st_note_rf_tip_af_soul_name">
		<text>Anomalny sygna³ RF: Dusza (artefakt)</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia__notes_letter_rf_tip_af_soul">
		<text>Anomalny sygna³ RF: Dusza (artefakt)</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_rf_tip_af_soul_text">
		<text>
			Skrawek papieru, który wygl¹da jak fragment listu lub wpisu do dziennika, opisuj¹cy czêstotliwoœæ radiow¹, któr¹ autor uzna³ za przydatn¹.
		</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_rf_tip_af_soul_text2">
		<text>
			\n \n"...Uzna³em, ¿e obszar zosta³ ju¿ oczyszczony, tak d³ugo ju¿ przecie¿ minê³o od emisji, wiêc postanowi³em spróbowaæ znaleŸæ ten schowek, o którym mówi³ mi handlarz.\n \n
			Mo¿e czêstotliwoœæ 302 MHz by³a niew³aœciwa, ale w pobli¿u nie by³o ¿adnego schowka. Szczêœcie musia³o mi jednak sprzyjaæ, bo odebra³em coœ jeszcze - jakieœ zak³ócenia EM.\n \n
			By³y doœæ dobrze zlokalizowane, mo¿e oko³o czterdziestu do piêædziesiêciu metrów ode mnie, ale te zak³ócenia doprowadzi³y mnie prosto do artefaktu Dusza! Nadal musia³em wyci¹gn¹æ detektor, gdy by³em wystarczaj¹co blisko, ale naprawdê cieszy³em siê, ¿e mia³em ze sob¹ odbiornik RF."\n
		</text>
	</string> 

	<string id="st_note_rf_tip_af_compass_name">
		<text>Anomalny sygna³ RF: Kompas (artefakt)</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia__notes_letter_rf_tip_af_compass">
		<text>Anomalny sygna³ RF: Kompas (artefakt)</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_rf_tip_af_compass_text">
		<text>
			Skrawek papieru, który wygl¹da jak fragment listu lub wpisu do dziennika, opisuj¹cy czêstotliwoœæ radiow¹, któr¹ autor uzna³ za przydatn¹.
		</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_rf_tip_af_compass_text2">
		<text>
			\n \n"...Uzna³em, ¿e obszar zosta³ ju¿ oczyszczony, tak d³ugo ju¿ przecie¿ minê³o od emisji, wiêc postanowi³em spróbowaæ namierzyæ sygna³ ze schowka, który za³o¿y³em ostatnim razem.\n \n
			Mo¿e czêstotliwoœæ 285 MHz by³a niew³aœciwa, ale w pobli¿u nie by³o ¿adnego schowka. Moje szczêœcie musia³o byæ jednak ze mn¹, poniewa¿ odebra³em coœ jeszcze - jakieœ powa¿ne zak³ócenia EM, nie potrafi³em tego wyjaœniæ.\n \n
			Zlokalizowanie tego zajê³o mi trochê czasu, ale te zak³ócenia doprowadzi³y mnie prosto do artefaktu Kompas! Mimo to musia³em wyci¹gn¹æ detektor, gdy by³em wystarczaj¹co blisko, ale odbiornik RF musia³ go odebraæ dobre sto metrów dalej."\n
		</text>
	</string> 

	<string id="st_note_rf_tip_af_death_lamp_name">
		<text>Anomalny sygna³ RF: Lampa Œmierci (artefakt)</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia__notes_letter_rf_tip_af_death_lamp">
		<text>Anomalny sygna³ RF: Lampa Œmierci (artefakt)</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_rf_tip_af_death_lamp_text">
		<text>
			Skrawek papieru, który wygl¹da jak fragment listu lub wpisu do dziennika, opisuj¹cy czêstotliwoœæ radiow¹, któr¹ autor uzna³ za przydatn¹.
		</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_rf_tip_af_death_lamp_text2">
		<text>
			\n \n"...Uzna³em, ¿e obszar zosta³ ju¿ oczyszczony, tak d³ugo ju¿ przecie¿ minê³o od emisji, wiêc postanowi³em spróbowaæ namierzyæ schowek, o którym mi mówi³eœ.\n \n
			Mo¿e czêstotliwoœæ 321 MHz by³a niew³aœciwa, ale nie mog³em nic odebraæ przez te wszystkie zak³ócenia - to by³o tak, jakby ktoœ zag³usza³ sygna³ w promieniu stu metrów wokó³ jakiegoœ punktu.\n \n
			Jestem prawie pewien, ¿e Ÿród³em by³ artefakt Lampa Œmierci - nic innego nie œwieci siê tak cholernie mocno. Zobaczy³em tê przeklêt¹ rzecz poœrodku paskudnego skupiska anomalii, a mój odbiornik RF wariowa³, im bardziej siê zbli¿a³em. Nie mia³em sprzêtu ochronnego, by siê tam zapuszczaæ, ale teraz przynajmniej wiem, gdzie szukaæ."\n
		</text>
	</string> 
</string_table>
