<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>

<!--
	Zestawy naprawcze
-->

<string_table>
    
	<string id="st_cleaning_kit_s_new">
		<text>Zestaw do czyszczenia broni myœliwskiej "Aurora A108/12"</text>
	</string>
	<string id="st_cleaning_kit_s_new_descr">
		<text>\n \n
		%c[ui_gray_2]KOMPATYBILNOŒÆ Z:\n \n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] broñ historyczna\n \n
		%c[ui_gray_1]Zestaw specjalistycznych szczotek, które mog¹ byæ u¿ywane do czyszczenia lufy i innych czêœci broni palnej z brudu, piasku, wilgoci, pozosta³oœci smaru i innych obcych materia³ów, które nagromadzi³y siê podczas u¿ytkowania. Mo¿liwe jest u¿ycie zwyk³ych narzêdzi, aby uzyskaæ lepszy dostêp do wewnêtrznych mechanizmów broni lub alkoholu, aby ³atwiej rozpuœciæ pozosta³oœci oleju. Ten konkretny zestaw nadaje siê do stosowania w broni myœliwskiej i broni historycznej, takiej jak karabiny powtarzalne i wiêkszoœæ rêcznie obs³ugiwanych strzelb. Zestaw "Aurora" zawiera trzy specjalistyczne rodzaje szczotek, po jednej do czyszczenia po wystrzale, rozprowadzania smaru i usuwania rdzy. Utrzymuje ulubion¹ strzelbê w dobrym stanie przez ca³y czas.\n \n
		%c[ui_gray_3]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_orange] • Mo¿e byæ u¿ywany do czyszczenia zabrudzonych czêœci broni (stan powy¿ej 60%). Kliknij prawym przyciskiem myszy broñ > konserwuj czêœci > wyczyœæ czêœæ. \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_cleaning_kit_r5_new">
		<text>Wojskowy zestaw do czyszczenia broni "ValuPro III"</text>
	</string>
	<string id="st_cleaning_kit_r5_new_descr">
		<text>\n \n
		%c[ui_gray_2]KOMPATYBILNOŒÆ Z:\n \n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] standardowa broñ wojskowa\n \n
		%c[ui_gray_1]Zestaw specjalistycznych szczotek, które mog¹ byæ u¿ywane do czyszczenia lufy i innych czêœci broni palnej z brudu, piasku, wilgoci, pozosta³oœci smaru i innych obcych materia³ów, które nagromadzi³y siê podczas u¿ytkowania. Takie zestawy s¹ doœæ powszechnie stosowane w Zonie, aby utrzymaæ broñ paln¹ w dobrym stanie przez ca³y czas. Mo¿liwe jest wykorzystanie zwyk³ych narzêdzi, aby uzyskaæ lepszy dostêp do wewnêtrznych mechanizmów broni lub alkoholu, aby ³atwiej rozpuœciæ pozosta³oœci oleju. Mo¿e byæ równie¿ stosowany do lepszego rozprowadzania oleju do broni, jednak bardziej op³acaln¹ metod¹ stosowan¹ przez wiêkszoœæ doœwiadczonych stalkerów jest nak³adanie t³uszczu zwierzêcego na szczotki jako alternatywnego smaru. To konkretne opakowanie jest standardowym wyposa¿eniem ukraiñskich si³ zbrojnych i jest dostarczane w twardym plastikowym pojemniku wielokrotnego u¿ytku.\n \n
		%c[ui_gray_3]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_orange] • Mo¿e byæ u¿ywany do czyszczenia zabrudzonych czêœci broni (stan powy¿ej 60%). Kliknij prawym przyciskiem myszy broñ > konserwuj czêœci > wyczyœæ czêœæ. \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_cleaning_kit_r7_new">
		<text>Zaawansowany zestaw do czyszczenia broni GM308AR</text>
	</string>
	<string id="st_cleaning_kit_r7_new_descr">
		<text>\n \n
		%c[ui_gray_2]KOMPATYBILNOŒÆ Z:\n \n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] z³o¿ona i precyzyjna broñ ciê¿ka\n \n
		%c[ui_gray_1]Zestaw specjalistycznych szczotek, które mog¹ byæ u¿ywane do czyszczenia lufy i innych czêœci broni palnej z brudu, piasku, wilgoci, pozosta³oœci smaru i innych obcych materia³ów, które nagromadzi³y siê podczas u¿ytkowania. Takie zestawy s¹ doœæ powszechnie stosowane w Zonie, aby utrzymaæ broñ paln¹ w dobrym stanie przez ca³y czas. Mo¿liwe jest wykorzystanie zwyk³ych narzêdzi, aby uzyskaæ lepszy dostêp do wewnêtrznych mechanizmów broni lub alkoholu, aby ³atwiej rozpuœciæ pozosta³oœci oleju. Mo¿e byæ równie¿ u¿ywany do lepszego rozprowadzania oleju z broni, jednak bardziej op³acaln¹ metod¹ stosowan¹ przez wiêkszoœæ doœwiadczonych stalkerów jest nak³adanie t³uszczu zwierzêcego na szczotki jako alternatywnego smaru. Ten konkretny zestaw zawiera pewne g³êboko penetruj¹ce rozpuszczalniki i specjalnie ukszta³towane szczotki, które pozwalaj¹ u¿ytkownikowi na czyszczenie bardzo skomplikowanej wewnêtrznie broni, a tak¿e czyszczenie precyzyjnych karabinów bez wp³ywu na ich celnoœæ. Producent nieznany, ale jego prosty design i konstrukcja, a tak¿e bardzo wysoka jakoœæ u¿ytych materia³ów sugeruj¹ wojskowe, prawdopodobnie specjalne pochodzenie.\n \n
		%c[ui_gray_3]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_orange] • Mo¿e byæ u¿ywany do czyszczenia zabrudzonych czêœci broni (stan powy¿ej 60%). Kliknij prawym przyciskiem myszy broñ > konserwuj czêœci > wyczyœæ czêœæ. \n
		</text>
	</string>

    <string id="st_toolkit_s_new">
        <text>Zestaw naprawczy do broni historycznej</text>
    </string>
    <string id="st_toolkit_s_new_descr">
        <text>\n \n
        %c[ui_gray_2]KOMPATYBILNOŒÆ Z:\n \n
        %c[d_orange] • %c[ui_gray_2] broñ historyczna\n \n
        %c[ui_gray_1]Zestaw ten zawiera oleje, rozpuszczalniki, podstawowy sprzêt czyszcz¹cy oraz specjalistyczne narzêdzia s³u¿¹ce do demonta¿u i konserwacji mechanizmów broni. Standardowo zawiera równie¿ zestaw podstawowych czêœci zamiennych do broni palnej. Zestaw jest doœæ ciê¿ki, ale jest niezast¹piony podczas wypraw w g³¹b Zony, poniewa¿ mo¿e byæ u¿yty w sytuacjach zagro¿enia ¿ycia lub unikniêcia œmierci, aby przywróciæ broñ paln¹ do stanu u¿ywalnoœci. Jest to doœæ powszechny zestaw z narzêdziami i komponentami odpowiednimi dla wiêkszoœci strzelb i historycznej broni z czasów Wielkiej Wojny. Tego typu zestawy mo¿na czêsto znaleŸæ u myœliwych i techników, którzy przybywaj¹ do Zony, aby wykonywaæ swój zawód. Mo¿liwe jest równie¿ dodatkowe zwiêkszenie skutecznoœci zestawu poprzez po¿yczanie niektórych materia³ów z innych zestawów lub ³¹czenie ich z innymi zestawami podczas pojedynczej sesji konserwacji.\n \n
        %c[ui_gray_3]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_orange] • Mo¿e byæ u¿ywany do wymiany czêœci broni. Kliknij prawym przyciskiem myszy broñ > zarz¹dzaj czêœciami > wymieñ czêœæ. \n
        </text>
    </string>

    <string id="st_toolkit_r5_new">
        <text>Wojskowy zestaw naprawczy do broni</text>
    </string>
    <string id="st_toolkit_r5_new_descr">
        <text>\n \n
        %c[ui_gray_2]KOMPATYBILNOŒÆ Z:\n \n
        %c[d_orange] • %c[ui_gray_2] standardowa broñ wojskowa\n \n
        %c[ui_gray_1]Zestaw ten zawiera oleje, rozpuszczalniki, podstawowy sprzêt czyszcz¹cy oraz specjalistyczne narzêdzia s³u¿¹ce do demonta¿u i konserwacji mechanizmów broni. Standardowo zawiera równie¿ zestaw podstawowych czêœci zamiennych do broni palnej. Zestaw jest doœæ ciê¿ki, ale jest niezast¹piony podczas wypraw w g³¹b Zony, poniewa¿ mo¿e byæ u¿ywany w sytuacjach zagro¿enia ¿ycia lub unikniêcia œmierci, aby przywróciæ broñ paln¹ do stanu u¿ywalnoœci. S¹ to standardowe zestawy naprawcze ukraiñskiej armii u¿ywane do konserwacji standardowej broni - Powinnoœæ utrzymuje umowê handlow¹ z wojskiem na te zestawy, ale zazwyczaj pozbawiony skrupu³ów ¿o³nierz jest sk³onny wymieniæ jeden z nich na artefakt lub skrzynkê wódki. Mo¿liwe jest równie¿ dodatkowe zwiêkszenie skutecznoœci zestawu poprzez po¿yczanie pewnych materia³ów od innych zestawów lub ³¹czenie ich z innymi zestawami podczas pojedynczej sesji konserwacji.\n \n
        %c[ui_gray_3]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_orange] • Mo¿e byæ u¿ywany do wymiany czêœci broni. Kliknij prawym przyciskiem myszy broñ > zarz¹dzaj czêœciami > wymieñ czêœæ. \n
        </text>
    </string>

    <string id="st_toolkit_r7_new">
        <text>Zaawansowany zestaw naprawczy do broni</text>
    </string>
    <string id="st_toolkit_r7_new_descr">
        <text>\n \n
        %c[ui_gray_2]KOMPATYBILNOŒÆ Z:\n \n
        %c[d_orange] • %c[ui_gray_2] z³o¿ona i precyzyjna broñ\n \n
        %c[ui_gray_1]Zestaw ten zawiera oleje, rozpuszczalniki, podstawowy sprzêt czyszcz¹cy oraz specjalistyczne narzêdzia s³u¿¹ce do demonta¿u i konserwacji mechanizmów broni. Standardowo zawiera równie¿ zestaw podstawowych czêœci zamiennych do broni palnej. Zestaw jest doœæ ciê¿ki, ale jest niezast¹piony podczas wypraw w g³¹b Zony, poniewa¿ mo¿e byæ u¿ywany w sytuacjach zagro¿enia ¿ycia lub unikniêcia œmierci, aby przywróciæ broñ paln¹ do stanu u¿ywalnoœci. Jest to specjalistyczny zestaw u¿ywany do konserwacji precyzyjnych broni, takich jak karabiny snajperskie i karabiny bojowe, a tak¿e niektórych broni o z³o¿onych mechanizmach wewnêtrznych, takich jak lekkie karabiny maszynowe i niektóre karabiny szturmowe. Takie zestawy s¹ doœæ rzadkie i zwykle mo¿na je znaleŸæ w ograniczonych iloœciach wœród nawet najlepiej uzbrojonych frakcji Zony. Mo¿liwe jest równie¿ dodatkowe zwiêkszenie skutecznoœci zestawu poprzez po¿yczanie pewnych materia³ów od innych zestawów lub ³¹czenie ich z innymi zestawami podczas pojedynczej sesji konserwacji.\n \n
        %c[ui_gray_3]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_orange] • Mo¿e byæ u¿ywany do wymiany czêœci broni. Kliknij prawym przyciskiem myszy broñ > zarz¹dzaj czêœciami > wymieñ czêœæ. \n
        </text>
    </string>
</string_table>