<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>

<!--
	Weapons
-->

<string_table>

	<string id="st_wpn_fn2000e_descr">
		<text>Od koñca lat 80. do pocz¹tku lat 90. firma FN Herstal pracowa³a nad nowym karabinem. Celem by³o wyprodukowanie nowoczesnej i modu³owej broni, w wyniku czego powsta³ karabin FN F2000, po raz pierwszy zaprezentowany publicznie w 2001 roku. F2000 oferuje wszystkie popularne cechy nowoczesnego karabinu szturmowego, takie jak kompaktowy uk³ad bullpup, oburêczna obs³uga i modu³owa konstrukcja z wieloma dostêpnymi opcjami i dodatkami. Jak dot¹d karabin FN F2000 znalaz³ tylko kilku nabywców, w tym Si³y Zbrojne S³owenii i Belgijskie Si³y Operacji Specjalnych.\n \n
		%c[0,255,255,255]ZAINSTALOWANE AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[d_green] %c[0,250,250,0] zintegrowany celownik\n \n
		%c[0,255,255,255]PASUJ¥CE AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[d_green] T³umik: %c[d_orange]NATO\n
		%c[d_purple] • %c[d_green] Granatnik podlufowy: %c[d_cyan]granatnik "FN GL1"%c[d_red](M203)\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn2000e_nimble">
		<text>FN F2000 "Konkurent"</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn2000e_nimble_descr">
		<text>Od koñca lat 80. do pocz¹tku lat 90. firma FN Herstal pracowa³a nad nowym karabinem. Celem by³o wyprodukowanie nowoczesnej i modu³owej broni, w wyniku czego powsta³ karabin FN F2000, po raz pierwszy zaprezentowany publicznie w 2001 roku. F2000 oferuje wszystkie popularne cechy nowoczesnego karabinu szturmowego, takie jak kompaktowy uk³ad bullpup, oburêczna obs³uga i modu³owa konstrukcja z wieloma dostêpnymi opcjami i dodatkami. Jak dot¹d karabin FN F2000 znalaz³ tylko kilku nabywców, w tym Si³y Zbrojne S³owenii i Belgijskie Si³y Operacji Specjalnych. Ten model ma zintegrowany celownik EOTech, co skutkuje nieco ni¿sz¹ celnoœci¹, ale poniewa¿ ten model by³ przeznaczony do CQC (Close Quarter Combat), szybkostrzelnoœæ zosta³a odpowiednio zwiêkszona.\n \n
		%c[0,255,255,255]PASUJ¥CE AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[d_green] Celowniki: %c[0,250,250,0]niektóre celowniki na szynê Piccatiny\n
		%c[d_purple] • %c[d_green] T³umik: %c[d_orange]NATO\n
		%c[d_purple] • %c[d_green] Granatnik podlufowy: %c[d_cyan]granatnik "FN GL1"%c[d_red](M203)\n
		</text>
	</string>

</string_table>
