<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>

<string_table>
    
<!--
Pistols and MP's
-->

	<string id="st_mag_ppp_1911_357_fmj">
		<text>Magazynek .357 do Colt 1911 Coonan</text>
	</string>
	<string id="st_mag_ppp_1911_357_fmj_descr">
		<text>
            Wariant magazynka Colta 1911 zmodyfikowany w celu dostosowania do znacznie d³u¿szego naboju .357 Magnum. Dzia³a tylko z pistoletem Coonan .357, który zapewnia ca³¹ si³ê obalaj¹c¹ naboju .357 Magnum w kompaktowej obudowie.
		</text>
	</string>

	<string id="st_mag_ppp_svi_45">
		<text>Standardowy 15-nabojowy magazynek do Strayer-Voight</text>
	</string>
	<string id="st_mag_ppp_svi_45_descr">
		<text>
            Standardowy magazynek dostarczany z pistoletem Strayer-Voight Infinity Competition. Wyd³u¿ony, 15-nabojowy magazynek zosta³ zaprojektowany tak, aby by³ szybko dostêpny i u³atwia³ szybk¹ wymianê magazynka: na spodzie znajduje siê ma³a czarna p³ytka szybkiego dostêpu z wyt³oczonym logo SVI Diamond. Za jeden taki magazynek w œwiecie zewnêtrznym mo¿na kupiæ oko³o piêciu Makarovów PM - jednak wartoœæ w Zonie jest okreœlana wy³¹cznie przez u¿ytecznoœæ, a zatem ten magazynek nie ma ¿adnego wyró¿nika poza tym, ¿e jest niezwykle rzadki.
		</text>
	</string>

	<string id="st_mag_ppp_px4_9x19_fmj">
		<text>Standardowy 17-nabojowy magazynek 9x19 mm do Beretty PX4</text>
	</string>
	<string id="st_mag_ppp_px4_9x19_fmj_descr">
		<text>
            Standardowy magazynek PX4 Storm. Chocia¿ bardzo podobny do Beretty 92F, magazynki maj¹ nieco inn¹ konstrukcjê wargi podaj¹cej, co czyni je niekompatybilnymi z 92F. Doœæ rzadki w Zonie, podobnie jak w przypadku jego macierzystego pistoletu.
		</text>
	</string>
    
	<string id="st_mag_ppp_px4_45">
		<text>Standardowy 10-nabojowy magazynek .45 do Beretty PX4</text>
	</string>
	<string id="st_mag_ppp_px4_45_descr">
		<text>
            Standardowy magazynek PX4 Storm w kalibrze .45 ACP. Chocia¿ bardzo podobny do Beretty 92F, magazynki maj¹ nieco inn¹ konstrukcjê wargi podaj¹cej, co czyni je niekompatybilnymi z 92F. Doœæ rzadki w Zonie, podobnie jak w przypadku jego macierzystego pistoletu.
		</text>
	</string>

	<string id="st_mag_ppp_sig_9x19_fmj">
		<text>Standardowy magazynek 9x19 mm do SIG P229</text>
	</string>
	<string id="st_mag_ppp_sig_9x19_fmj_descr">
		<text>
            Kompaktowy magazynek przeznaczony do pistoletu SIG P229. P229 jest bardzo rzadkim widokiem w Zonie, bêd¹c niezwykle nowoczesnym pistoletem. Bardziej rozs¹dni stalkerzy nosz¹ pistolety, które s¹ równie skuteczne, a nie tak b³yszcz¹ce, poniewa¿ minimalizowanie uwagi jest kluczowe bez wzglêdu na to, kim jesteœ.
		</text>
	</string>

	<string id="st_mag_ppp_signimble_9x19_fmj">
		<text>Magazynek 9x19 mm do SIG P320</text>
	</string>
	<string id="st_mag_ppp_signimble_9x19_fmj_descr">
		<text>
            Standardowy magazynek przeznaczony do pistoletu SIG 320. P320 to pistolet samopowtarzalny, taki jak Glock i Five-Seven, a ostatnio zosta³ zaadaptowany przez armiê amerykañsk¹ jako standardowy pistolet s³u¿bowy o oznaczeniu M17. Ograniczone iloœci wariantu RXP zosta³y przemycone przez ¯wawego po tym, jak dowiedzia³ siê, ¿e niektórzy amerykañscy klienci przedostaj¹ siê do Zony.
		</text>
	</string>
    
	<string id="st_mag_ppp_signimble_45_fmj">
		<text>Magazynek .45 ACP do SIG P320</text>
	</string>
	<string id="st_mag_ppp_signimble_45_fmj_descr">
		<text>
            Standardowy magazynek pasuj¹cy do pistoletu SIG P320. P320 to pistolet samopowtarzalny, taki jak Glock i Five-Seven, a ostatnio zosta³ zaadaptowany przez armiê amerykañsk¹ jako standardowy pistolet s³u¿bowy o oznaczeniu M17. Ograniczone iloœci wariantu RXP zosta³y przemycone przez ¯wawego  po us³yszeniu, ¿e niektórzy amerykañscy klienci przedostaj¹ siê do Zony. Ten wariant magazynka pasuje do naboju .45 ACP.
		</text>
	</string>

	<string id="st_mag_ppp_mk23_45">
		<text>Magazynek .45 ACP do Mark 23</text>
	</string>
	<string id="st_mag_ppp_mk23_45_descr">
		<text>
            Ponadgabarytowy magazynek z równie potê¿nego pistoletu Mark 23-SOCOM. Zaprojektowany jako broñ podstawowa, Mark-23 jest bardzo celny i stabilny, ale niezwykle ciê¿ki, nieporêczny i niepraktyczny jako broñ boczna, dziêki czemu zyska³ miano pierwszego na œwiecie pistoletu s³u¿¹cego za³odze. Wygl¹da na to, ¿e apetyt bogatego stalkera na rzadk¹ broñ przewy¿sza jego apetyt na artefakty.
		</text>
	</string>


	<string id="st_ppp_colt1911_762x25_fmj">
		<text>Zmodyfikowany magazynek do Colta 7.62x25 mm</text>
	</string>
	<string id="st_ppp_colt1911_762x25_fmj_descr">
		<text>
            Prawdziwa osobliwoœæ, jest to magazynek do Colta 1911 zmodyfikowany tak, by pomieœciæ znacznie chudszy nabój 7,62x25 Tokarew. Tylko rosyjskie warianty 1911 popularne wœród Powinnoœci s¹ w stanie zaakceptowaæ tak¹ modyfikacjê. Zwolennicy modyfikacji twierdz¹, ¿e lepsza kontrola nad mniejszym nabojem w po³¹czeniu z powszechnoœci¹ amunicji sprawiaj¹, ¿e broñ boczna jest znacznie bardziej niezawodna, zw³aszcza przy solidnej konstrukcji 1911. Krytycy twierdz¹, ¿e jest to niepotrzebny i patriotycznie motywowany luksus, zw³aszcza gdy istniej¹ tañsze opcje, takie jak pistolet CZ 52.
		</text>
	</string>
    
	<string id="st_ppp_sw_45_fmj">
		<text>Standardowy magazynek .45 ACP do SW 645</text>
	</string>
	<string id="st_ppp_sw_45_fmj_descr">
		<text>
            Standardowy magazynek do pistoletu Smith and Wesson serii 645. Model 645 jest popularny jako prywatna broñ s³u¿bowa dla amerykañskich detektywów i policjantów. 
		</text>
	</string>

	<string id="st_ppp_sw_919_fmj">
		<text>Standardowy magazynek 9x19 mm do SW 659</text>
	</string>
	<string id="st_ppp_sw_919_fmj_descr">
		<text>
            Standardowy magazynek do pistoletu Smith and Wesson 659. Model 659 jest w rzeczywistoœci 9-milimetrowym wariantem pistoletu 645, w zwi¹zku z czym magazynki s¹ w wiêkszoœci identyczne.
		</text>
	</string>

	<string id="st_ppp_xd9_9x19_fmj">
		<text>Standardowy magazynek 9x19 mm do XD9</text>
	</string>
	<string id="st_ppp_xd9_9x19_fmj_descr">
		<text>
            Standardowy 9-nabojowy magazynek do pistoletu XD9. XD9 nie jest wyj¹tkowym pistoletem pod ¿adnym wzglêdem, z wyj¹tkiem byæ mo¿e efektywnoœci kosztowej.
		</text>
	</string>
    
	<string id="st_ppp_glock_45_fmj">
		<text>Standardowy magazynek .45 do Glock 21</text>
	</string>
	<string id="st_ppp_glock_45_fmj_descr">
		<text>
            Standardowy 13-nabojowy magazynek polimerowy do pistoletu Glock 21. Ze wzglêdu na jednolity standard magazynków Glock, magazynek ten pasuje równie¿ do pistoletów Glock 17 zmodyfikowanych do obs³ugi .45 ACP. Jak uda³o siê przerobiæ ten magazynek ze standardowego magazynka Glock? Có¿, Zona skrywa wiele tajemnic.
		</text>
	</string>

    
</string_table>