<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>

<string_table>

<!--
Overwrites
desert_eagle_custom,
desert_eagle_modern
desert_eagle_nimble
desert_eagle_steppe
-->
	<string id="st_wpn_steppe_eagle">
		<text>Orze³ Stepowy</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_steppe_eagle_descr">
		<text>Opracowany przez amerykañsk¹ firmê Magnum Research, Desert Eagle wykorzystuje mechanizm gazowy powszechnie spotykany w karabinach. Dziêki temu pistolet mo¿e u¿ywaæ pocisków o znacznie wiêkszym kalibrze ni¿ tradycyjne pistolety pó³automatyczne. Wadami tej broni s¹ znaczne rozmiary i waga. W tej broni wszystkie komponenty s¹ idealnie dostrojone, aby osi¹gn¹æ najwy¿sz¹ celnoœæ dla pistoletów tego typu, dziêki zintegrowanemu kompensatorowi wylotowemu uda³o siê znacznie zmniejszyæ odrzut. Posiada mocno przeprojektowan¹ szynê Picatinny, dziêki której mo¿na zamontowaæ szerok¹ gamê celowników. Broñ ta zosta³a sprowadzona do Zony przez stalkera pod przykrywk¹ dziennikarza-fotografa, któremu uda³o siê samotnie dotrzeæ do centrum Prypeci. Obecnie jego los jest nieznany, ale kr¹¿¹ plotki, ¿e pracuje jako informator dla wielu tajnych departamentów w Strefie Wykluczenia.\n \n
		%c[0,255,255,255]PASUJ¥CE AKCESORIA: \n
		%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Celowniki: March Tactical 3-24x42 FFP, PN-23, ELCAN SpecterDR, OKP-2, AC10632, ACOG, Aimpoint Micro T1 (na niskiej szynie), Aimpoint Micro T1 (na wysokiej szynie), C-MORE, Aimpoint CompM4s, Docter Sight III, Deltapoint PRO, EOTech XPS3-0, Kobra EKP-8-18, Firefield Kemper XL-M, Meprolight M21, OPK-77, Aimpoint PRO, 1P76 "Rakurs-A", Trijicon RMR\n
		</text>
	</string>

<!--
Overwrites
desert_eagle
-->
	<string id="st_wpn_deagle">
		<text>Desert Eagle</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_deagle_descr">
		<text>Opracowany przez amerykañsk¹ firmê Magnum Research, Desert Eagle wykorzystuje mechanizm gazowy powszechnie spotykany w karabinach. Dziêki temu pistolet mo¿e u¿ywaæ pocisków o znacznie wiêkszym kalibrze ni¿ tradycyjne pistolety pó³automatyczne. Wadami tej broni s¹ znaczne rozmiary i waga.\n \n
		%c[0,255,255,255]PASUJ¥CE AKCESORIA: \n
		%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Celowniki: Docter Sight, Aimpoint T1 na niskiej szynie, Trijicon RMR, Leupold DeltaPoint PRO\n
		</text>
	</string>

</string_table>