<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>

<string_table>
    	
		<!--
Aug x10 5,56
-->

	<string id="st_mag_aug_5.56x45_short">
		<text>10 nabojowy magazynek do STEYR AUG</text>
	</string>
	<string id="st_mag_aug_5.56x45_short_descr">
		<text>
            Opatentowany magazynek na 10 nabojów (lub 9+1) do karabinów AUG. Wykonany z pó³przezroczystego polimeru. Wyprodukowano w Austrii. \n
			\nNie wiadomo, kto by³ zainteresowany importem magazynków „California legal” do Zony, ale jak wszystko zwi¹zane z broni¹, z pewnoœci¹ znajd¹ tu zastosowanie. Plusem jest to, ¿e mieszcz¹ siê w ma³ych kieszeniach.
		</text>
	</string>
	
		<!--
Aug x42 5,56
-->

	<string id="st_mag_aug_5.56x45_ext">
		<text>Powiêkszony magazynek 5.56x45 mm do AUG</text>
	</string>
	<string id="st_mag_aug_5.56x45_ext_descr">
		<text>
            Oryginalne, produkowane przez producenta 42-nabojowe magazynki przeznaczone dla wariantów AUG LMG, jednak nic nie stoi na przeszkodzie, aby u¿ywaæ ich we wszystkich innych wariantach AUG kompatybilnych z zastrze¿onymi magazynkami typu „waffle”. Wykonany z pó³przezroczystego polimeru. Wyprodukowany w Austrii.
		</text>
	</string>	


<!--
MP5 x40 9mm
-->

	<string id="st_mag_mp5_9x19_fmjext">
		<text>Powiêkszony magazynek 9x19 mm do HK MP5</text>
	</string>
	<string id="st_mag_mp5_9x19_fmjext_descr">
		<text>
            Lekki, odporny na uderzenia i wysoce niezawodny magazynek kompatybilny ze wszystkimi odmianami HK MP5 kalibru 9x19 mm (i klonami), do których pasuj¹ standardowe magazynki MP5. Oferuje zwiêkszon¹ 40-nabojow¹ pojemnoœæ w stosunku do standardowych 30-nabojowych magazynków HK. Wykonany z zaawansowanego polimeru/¿ywicy/granulatu z przezroczystymi okienkami po obu stronach pozwalaj¹cymi zobaczyæ pozosta³e naboje. Wyprodukowany w Boœni.
		</text>
	</string>
	
<!--
MP5 x50 9mm
-->
	<string id="st_mag_mp5_9x19_fmjext50">
		<text>Magazynek bêbnowy 9x19 mm do HK MP5</text>
	</string>
	<string id="st_mag_mp5_9x19_fmjext50_descr">
		<text>
            Lekki, odporny na uderzenia i wysoce niezawodny magazynek bêbnowy kompatybilny ze wszystkimi odmianami HK MP5 kalibru 9x19 mm (i klonami) wykorzystuj¹cymi standardowe magazynki MP5. Oferuje zwiêkszon¹ pojemnoœæ 50-nabojow¹ w stosunku do standardowych 30-nabojowych magazynków HK. Wykonany z zaawansowanego polimeru z przezroczystym okienkiem na tylnej œciance, pozwalaj¹cym zobaczyæ liczbê pozosta³ych nabojów. Wyprodukowany w USA.
		</text>
	</string>
	
	
<!--
Glock x33 9mm
-->

	<string id="st_mag_glock_9x19_fmjext">
		<text>Powiêkszony magazynek 9x19 mm do Glocka</text>
	</string>
	<string id="st_mag_glock_9x19_fmjext_descr">
		<text>
            Rozszerzony magazynek Glock kompatybilny ze wszystkimi standardowymi wariantami Glocka kalibru 9x19mm. Oferuje zwiêkszon¹ pojemnoœæ 33 nabojów w stosunku do standardowych magazynków Glock, pierwotnie przeznaczonych do pistoletów maszynowych Glock 18. Wyprodukowany w Austrii.
		</text>
	</string>
		
<!--
Glock x50 9mm
-->

	<string id="st_mag_glock_9x19_fmjext50">
		<text>Magazynek bêbnowy 9x19 mm do Glocka</text>
	</string>
	<string id="st_mag_glock_9x19_fmjext50_descr">
		<text>
            Lekki, odporny na uderzenia i wysoce niezawodny magazynek bêbnowy kompatybilny ze wszystkimi wersjami Glocka kalibru 9x19 mm. Oferuje zwiêkszon¹ pojemnoœæ 50 nabojów w porównaniu do standardowych magazynków. Wykonany z zaawansowanego polimeru z przezroczystym okienkiem na tylnej œciance, pozwalaj¹cym zobaczyæ liczbê pozosta³ych nabojów. Wyprodukowany w USA.
		</text>
	</string>
	
<!--
MP5 x40 9mm alt
-->

	<string id="st_mag_mp5_9x18_fmjext">
		<text>Zmodyfikowany i powiêkszony magazynek 9x18 mm do HK MP5</text>
	</string>
	<string id="st_mag_mp5_9x18_fmjext_descr">
		<text>
            Lekki, odporny na uderzenia i wysoce niezawodny magazynek kompatybilny ze wszystkimi zmodyfikowanymi HK MP5 kalibru 9x18 mm Zone (i klonami) wykorzystuj¹cymi standardowe magazynki MP5. Oferuje zwiêkszon¹ 40-nabojow¹ pojemnoœæ w stosunku do standardowych 30-nabojowych magazynków HK. Wykonany z zaawansowanego polimeru/¿ywicy/granulatu z przezroczystymi okienkami po obu stronach pozwalaj¹cymi zobaczyæ pozosta³e naboje. Wyprodukowany w Boœni.
		</text>
	</string>
	
<!--
MP5 x50 9mm alt
-->
	<string id="st_mag_mp5_9x18_fmjext50">
		<text>Zmodyfikowany magazynek bêbnowy 9x18 mm do HK MP5</text>
	</string>
	<string id="st_mag_mp5_9x18_fmjext50_descr">
		<text>
            Lekki, odporny na uderzenia i wysoce niezawodny magazynek bêbnowy kompatybilny ze wszystkimi zmodyfikowanymi HK MP5 kalibru 9x18 mm Zone (i klonami) wykorzystuj¹cymi standardowe magazynki MP5. Oferuje zwiêkszon¹ pojemnoœæ 50-nabojow¹ w porównaniu do standardowych 30-nabojowych magazynków HK. Wykonany z zaawansowanego polimeru z przezroczystym okienkiem na tylnej œciance, pozwalaj¹cym zobaczyæ liczbê pozosta³ych nabojów. Wyprodukowany w USA.
		</text>
	</string>
	
	
<!--
Glock x33 9mm alt
-->

	<string id="st_mag_glock_9x18_fmjext">
		<text>Zmodyfikowany i powiêkszony magazynek 9x18 mm do Glocka</text>
	</string>
	<string id="st_mag_glock_9x18_fmjext_descr">
		<text>
            Rozszerzony magazynek Glock kompatybilny ze wszystkimi zmodyfikowanymi wariantami Glocka kalibru 9x18mm. Oferuje zwiêkszon¹ pojemnoœæ 33 nabojów w stosunku do standardowych magazynków Glock, pierwotnie przeznaczonych do pistoletów maszynowych Glock 18. Wyprodukowany w Austrii.
		</text>
	</string>
		
<!--
Glock x50 9mm alt
-->

	<string id="st_mag_glock_9x18_fmjext50">
		<text>Zmodyfikowany magazynek bêbnowy 9x18 mm do Glocka</text>
	</string>
	<string id="st_mag_glock_9x18_fmjext50_descr">
		<text>
            Lekki, odporny na uderzenia i wysoce niezawodny magazynek bêbnowy kompatybilny ze wszystkimi zmodyfikowanymi wersjami Glocka kalibru 9x18 mm. Oferuje zwiêkszon¹ pojemnoœæ 50 nabojów w porównaniu do standardowych magazynków. Wykonany z zaawansowanego polimeru z przezroczystym okienkiem na tylnej œciance, pozwalaj¹cym zobaczyæ liczbê pozosta³ych nabojów. Wyprodukowany w USA.
		</text>
	</string>
		
</string_table>