<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>

<!--
	Weapons
-->

<string_table>

	<string id="st_wpn_sr25">
		<text>SR-25</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_sr25_descr">
		<text>SR-25, Stoner Rifle, model 25 zosta³ opracowany przez Reeda Knighta, w³aœciciela Knights Armament Co. i Eugene'a Stonera. SR-25 to karabin AR-15 przystosowany do strzelania amunicj¹ kalibrów 7,62x51mm NATO lub .308. 60% czêœci w karabinie jest wymiennych z komponentami AR-15. Karabin ten dobrze sprzedawa³ siê wœród cywilnych strzelców, którzy potrzebowali celnego pó³automatycznego karabinu w kalibrze 7,62x51mm NATO lub .308 do polowania lub strzelania do celu. Karabin ten znalaz³ równie¿ uznanie w wojsku amerykañskim. Wszystkie karabiny zbudowane na platformie SR-25 maj¹ tê sam¹ podstawow¹ akcjê, system AR-15/M16. Ze wzglêdu na bufor odrzutu w stylu AR-15, który rozci¹ga siê do ty³u od odbiornika, SR-25 nie mo¿e byæ wyposa¿ony w sk³adan¹ kolbê, zamiast tego jest wyposa¿ony w kolbê teleskopow¹.\n \n
		%c[0,255,255,255]PASUJ¥CE AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] celowniki: NATO oraz Reflex\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] specjalny t³umik do SR-25\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_bm16_full_alt_23">
		<text>TOZ-66 "NiedŸwiedŸ"</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_bm16_full_alt_23_descr">
		<text>Przeznaczona do polowañ profesjonalnych i amatorskich, TOZ-66 to dwulufowa strzelba, która uzyska³a pañstwowy znak jakoœci ZSRR. Jest ciê¿ka, niezawodna i mocna. Ten osobliwy wariant TOZ-66 zosta³ zmodyfikowany do obs³ugi wiêkszych nabojów.\n \n
		%c[0,255,255,255]CHARAKTERYSTYKI:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255] kraj pochodzenia: %c[ui_gray_2]Rosja\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255] producent: %c[ui_gray_2]Fabryka Broni Tula (Tulski Oru¿iejny Zawod)\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_toz34_mark4_23">
		<text>TOZ-34 "£owca chimer"</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_toz34_mark4_23_descr">
		<text>Przeznaczona do polowañ profesjonalnych i amatorskich, TOZ-34 to dwulufowa strzelba, która uzyska³a pañstwowy znak jakoœci ZSRR. Jest ciê¿ka, niezawodna i mocna. Ten osobliwy TOZ-34 zosta³ zmodyfikowany do obs³ugi wiêkszych nabojów i wyposa¿ony w celownik Red Dot.\n \n
		%c[0,255,255,255]CHARAKTERYSTYKI:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255] kraj pochodzenia: %c[ui_gray_2]Rosja\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255] producent: %c[ui_gray_2]Fabryka Broni Tula (Tulski Oru¿iejny Zawod)\n
		</text>
	</string>

</string_table>
