<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<string_table>
  <string id="st_money_low">
		<text>Ma³a paczka rubli</text>
	</string>
	<string id="st_money_low_desc">
		<text>Zwitek ma³ych banknotów, prawdopodobnie zabranych z kasy jakiegoœ sklepu spo¿ywczego.\n</text>
	</string>

	<string id="st_money_med">
		<text>Paczka rubli</text>
	</string>
	<string id="st_money_med_desc">
		<text>Œredni stos rubli o umiarkowanej lub wysokiej wartoœci gotówkowej. Banknoty s¹ nadal wyraŸne.\n</text>
	</string>
	<string id="st_money_high">
		<text>Du¿y zwitek rubli</text>
	</string>
	<string id="st_money_high_desc">
		<text>Du¿y zwitek rubli, który jest du¿o wart. Czy¿by te pieni¹dze pochodzi³y z napadu na bank?\n</text>
	</string>
	<string id="st_money_fat">
		<text>Gruby stos rubli</text>
	</string>
	<string id="st_money_fat_desc">
		<text>Gruby zwitek gotówki. Iloœæ zdecydowanie wystarczaj¹ca, ¿eby uczyniæ z siebie chodz¹cy cel.\n</text>
	</string>
	<string id="st_money_card_low">
		<text>Karta debetowa</text>
	</string>
	<string id="st_money_card_low_desc">
		<text>Skradziona karta bankowa jakiegoœ biednego stalkera. Czasami du¿e zakupy s¹ dokonywane elektronicznie w Zonie ze wzglêdów bezpieczeñstwa - to tylko zwyk³a karta, a na koncie prawdopodobnie nie ma du¿o pieniêdzy.</text>
	</string>
	<string id="st_money_card_med">
		<text>Karta kredytowa</text>
	</string>
	<string id="st_money_card_med_desc">
		<text>Karta kredytowa od miêdzynarodowej firmy obs³uguj¹cej karty kredytowe. Podczas gdy wspomniane firmy maj¹ przyzwoity stopieñ ochrony przed oszustwami, mo¿liwe jest wykonanie ma³ej podejrzanej transakcji, aby wyci¹gn¹æ z niej trochê pieniêdzy, zanim siê o tym dowiedz¹.</text>
	</string>
	<string id="st_money_card_high">
		<text>Karta reprezentatywna</text>
	</string>
	<string id="st_money_card_high_desc">
		<text>Doœæ dziwacznie wygl¹daj¹ca zachodnia karta. Podobnie jak w przypadku innych kart kredytowych, tego typu karty maj¹ zaawansowan¹ ochronê przed oszustwami - ale posiadacze kart czêsto dokonuj¹ niepowa¿nych i niedorzecznych zakupów, wiêc doœæ ³atwo jest odejœæ z du¿¹ iloœci¹ pieniêdzy. W ka¿dym razie nie bêd¹ mieli nic przeciwko - lepiej zapewniæ sobie przetrwanie ni¿ zmarnowaæ je na kolejn¹ butelkê szampana lub eskortê.</text>
	</string>
	
	<string id="st_use_money1">
		<text>gotówka</text>
	</string>
	<string id="st_use_money2">
		<text>przelicz</text>
	</string>
	<string id="st_use_money3">
		<text>niech pada deszcz pieniêdzy</text>
	</string>
	<string id="st_use_money4">
		<text>weŸ ten hajs</text>
	</string>
	<string id="st_use_money_card">
		<text>pope³nij oszustwo kartowe</text>
	</string>
</string_table>