<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>

<string_table>

<!--
	FACTION DESCRIPTIONS
-->

	<string id="st_faction_stalker">
		<text>Samotnicy</text>
	</string>
	<string id="st_faction_stalker_desc">
		<text>%c[ui_gray_2]Samotnicy, inaczej wolni stalkerzy to ci, którzy nie wst¹pili w szeregi ¿adnej du¿ej frakcji.\n
		Wiêkszoœæ mieszkañców Zony nie zaci¹ga siê do frakcji z jednego, prostego powodu - wol¹ ¿yæ po swojemu, ni¿ wed³ug czyichœ kodeksów i prawide³.\n \n
		%c[0,255,255,255]Frakcja rekomendowana dla:%c[ui_gray_2] Nowych Graczy
		</text>
	</string>

	<string id="st_faction_bandit">
		<text>Bandyci</text>
	</string>
	<string id="st_faction_bandit_desc">
		<text>%c[ui_gray_2]Czarnobylscy bandyci to zabójcy, z³odzieje i inni cz³onkowie przestêpczego pó³œwiatka, którzy wykorzystuj¹ ten fakt, nadu¿ywaj¹c anarchicznego stanu Zony, aby ukryæ siê przed prawem i kontynuowaæ swoje nielegalne interesy.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="st_faction_dolg">
		<text>Powinnoœæ</text>
	</string>
	<string id="st_faction_dolg_desc">
		<text>%c[ui_gray_2]Powinnoœæ to paramilitarna grupa, której cz³onkowie ¿yj¹ zgodnie z jasnym statutem wojskowym. Ideologi¹ frakcji jest ochrona ludzkoœci przed niebezpieczeñstwami Zony i ostatecznie walka o jej zniszczenie. Powinnoœæ czêsto zajmuje siê wewnêtrznymi problemami Zony, w tym mutantami, anarchistami i bandytami. Mówi siê, ¿e s¹ finansowani przez rz¹d, poniewa¿ oni i wojsko maj¹ wspólne cele: powstrzymaæ, zbadaæ i zniszczyæ Zonê.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="st_faction_freedom">
		<text>Wolnoœæ</text>
	</string>
	<string id="st_faction_freedom_desc">
		<text>%c[ui_gray_2]Anarchistyczna frakcja sk³adaj¹ca siê g³ównie z wolnych stalkerów, której celem jest zachowanie Zony jako wolnego terytorium i przeciwstawienie siê monopolowi w³adz. Chocia¿ frakcja deklaruje siê jako anarchistyczna, wolnoœciowcy wierz¹, ¿e Zony nie mo¿na pokonaæ, a ludzie powinni z ni¹ wspó³istnieæ, postrzegaj¹c j¹ jako œwietn¹ okazjê do badañ i studiów. Uwa¿aj¹ równie¿, ¿e Zona nie powinna byæ ukrywana przed reszt¹ œwiata. Emblematy, które maj¹ na swoich kombinezonach, mówi¹ "Wolia", co oznacza "Wolnoœæ" w jêzyku ukraiñskim i rosyjskim.
		</text>
	</string>

	<string id="st_faction_army">
		<text>Wojsko</text>
	</string>
	<string id="st_faction_army_desc">
		<text>%c[ui_gray_2]Wojsko odnosi siê do wewnêtrznych oddzia³ów ukraiñskiego rz¹du, oddzia³ów Specnazu i wojskowych stalkerów.\n
		Strzeg¹ Zony przed infiltracj¹ nieupowa¿nionych osób, przyjmuj¹c twarde podejœcie do zabezpieczenia granicy miêdzy Zon¹ a œwiatem zewnêtrznym, s¹ znani z tego, ¿e strzelaj¹ do wszystkich nieusankcjonowanych osób na widoku. ¯o³nierze maj¹ prawo strzelaæ bez ostrze¿enia, poniewa¿ wszystkie osoby  przebywaj¹ce w Zonie nieoficjalne s¹ uwa¿ane za "nielegalne" i zgodnie z prawem mog¹ zostaæ wyeliminowane. Wojskowi nie maj¹ ideologii jako takiej i mog¹ byæ bardzo skorumpowani. Ponadto s¹ odpowiedzialni za dostarczanie ¿ywnoœci i ochronê naukowców.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="st_faction_ecolog">
		<text>Naukowcy</text>
	</string>
	<string id="st_faction_ecolog_desc">
		<text>%c[ui_gray_2]Sponsorowani przez Ukraiñski rz¹d Naukowcy, s¹ oficjalnym organem naukowców i zakontraktowanych asystentów terenowych, którzy badaj¹ Zonê, maj¹c nadziejê na wykorzystanie jej potencja³u dla dobra ludzkoœci. Spoœród wszystkich frakcji Zony, Naukowcy s¹ generalnie najbardziej neutralni, a ich jedynym prawdziwym celem jest d¹¿enie do wiedzy i nauki.\n \n
		%c[0,255,255,255]Frakcja rekomendowana dla:%c[ui_gray_2] Nowych Graczy i pacyfistów
		</text>
	</string>

	<string id="st_faction_killer">
		<text>Najemnicy</text>
	</string>
	<string id="st_faction_killer_desc">
		<text>%c[ui_gray_2]Najemnicy w Zonie zazwyczaj nale¿¹ do pó³-luŸnych oddzia³ów profesjonalnych ¿o³nierzy. Pochodz¹ z ró¿nych krajów i œrodowisk, sprzedaj¹c swoje us³ugi jako weterani ka¿demu, kto jest gotów zap³aciæ i s¹ znani z tego, ¿e zabijaj¹ ka¿dego, kto stanie im na drodze. Czêsto dokonuj¹ zabójstw i rabunków na zlecenie, a wiêkszoœæ stalkerów stara siê nie wchodziæ im w drogê, chyba ¿e jest to konieczne lub s¹ zdesperowani.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="st_faction_monolith">
		<text>Monolit</text>
	</string>
	<string id="st_faction_monolith_desc">
		<text>%c[ui_gray_2]Religijny kult, który jest wrogo nastawiony do wszystkich poza nimi samymi, wierzy w moc Spe³niacza ¯yczeñ, o którym kr¹¿¹ pog³oski, ¿e jest artefaktem obcych ukrytym w centrum Zony. Cz³onkowie tej frakcji poœwiêcaj¹ swoje ¿ycie ochronie tajemnicy Wielkiego Kryszta³u, dbaj¹c o to, ¿eby nikt nigdy nie dotar³ do centrum Zony.\n \n
		%c[0,255,255,255]Frakcja rekomendowana wy³¹cznie dla:%c[ui_gray_2] Zaawansowanych Graczy
		</text>
	</string>

	<string id="st_faction_csky">
		<text>Czyste Niebo</text>
	</string>
	<string id="st_faction_csky_desc">
		<text>%c[ui_gray_2]Niezale¿na organizacja naukowa i paramilitarna, której celem jest pog³êbianie wiedzy na temat Zony przy jednoczesnym strze¿eniu jej najskrytszych tajemnic. Chocia¿ grupa faktycznie upad³a po nieudanej ekspedycji do CzEJ siedem lat temu, kilku ocala³ych ostatecznie przywróci³o frakcjê do dawnej œwietnoœci.\n \n
		%c[0,255,255,255]Frakcja rekomendowana dla:%c[ui_gray_2] Nowych Graczy
		</text>
	</string>

	<string id="st_faction_renegade">
		<text>Renegaci</text>
	</string>
	<string id="st_faction_renegade_desc">
		<text>%c[ui_gray_2]Frakcja sk³ada siê g³ównie z bandytów niezorganizowanych pod przywództwem Jogi i stalkerów, którzy od³¹czyli siê od innych frakcji. Renegaci nie wydaj¹ siê byæ pod formalnym przywództwem i zamiast tego dzia³aj¹ jako bandy i gangi. Wiêkszoœæ Renegatów pope³ni³a tak powa¿ne wykroczenia, ¿e ¿adna frakcja nie przyjmie ich w swoje szeregi... ba, nawet bandyci ledwo ich toleruj¹.\n \n
		%c[0,255,255,255]Frakcja rekomendowana wy³¹cznie dla:%c[ui_gray_2] Zaawansowanych Graczy
		</text>
	</string>

	<string id="st_faction_greh">
		<text>Grzech</text>
	</string>
	<string id="st_faction_greh_desc">
		<text>%c[ui_gray_2]Grzech to niezwykle wrogi kult zmutowanych przeœladowców, którzy wierz¹ w bosk¹ esencjê Zony. Czêsto opisywani jako zombie lub opêtani, ci "mroczni stalkerzy" d¹¿¹ do rozszerzenia Zony na resztê œwiata i nie powstrzymaj¹ siê przed niczym, aby osi¹gn¹æ ten ambitny cel.\n \n
		%c[0,255,255,255]Frakcja rekomendowana wy³¹cznie dla:%c[ui_gray_2] Zaawansowanych Graczy
		</text>
	</string>

	<string id="st_faction_isg">
		<text>UNISG</text>
	</string>
	<string id="st_faction_isg_desc">
		<text>%c[ui_gray_2]Miêdzynarodowa Grupa Naukowa Narodów Zjednoczonych (z ang. United Nations International Scientific Group) to jednostka si³ specjalnych ¿ywo zainteresowana Zon¹. Niezale¿nie od tego, jaki jest ich cel, ich agenci terenowi nie s¹ bezbronni, a wiêkszoœæ z nich wola³aby strzeliæ pierwsza, ni¿ ryzykowaæ wyciek informacji o ich ruchach.\n \n
		%c[0,255,255,255]Frakcja rekomendowana wy³¹cznie dla:%c[ui_gray_2] Zaawansowanych Graczy
		</text>
	</string>

	<string id="st_faction_zombied">
		<text>Zombifikowani</text>
	</string>
	<string id="st_faction_zombied_desc">
		<text>%c[ui_gray_2]Móóóózgiiiii!!!\n
		Zombifikowani stalkerzy to tylko bezmyœlne pow³oki, pozosta³e po swoich "u¿ytkownikach". Ograniczeni do najbardziej podstawowych, zwierzêcych instynktów, atakuj¹ prawie ka¿dego, kto za bardzo siê do nich zbli¿y.\n \n
		%c[0,255,255,255]Frakcja rekomendowana wy³¹cznie dla:%c[ui_gray_2] Masochistów
		</text>
	</string>
	
<!--
	INFORMACJE
-->

	<string id="st_mm_list_economy_desc">
		<text>%c[ui_gray_2]Poziom trudnoœci postêpu ma du¿y wp³yw na ekonomiê, co bezpoœrednio przek³ada siê na postêpy gracza w czasie jego wêdrówek przez Zonê.\n
		Ustawienia postêpu oddzia³uj¹ na takie aspekty, jak ceny zakupu/sprzeda¿y wyposa¿enia, koszt napraw/ulepszeñ u techników, iloœæ ³upów, pieni¹dze i uznanie zdobywane podczas wykonywania zadañ itd.\n \n
		%c[0,255,255,255]• %c[ui_gray_2]Mo¿esz kontrolowaæ ka¿dy z tych aspektów w dowolnym momencie w trakcie rozgrywki.\n
		SprawdŸ "Ustawienia -> Opcje postêpu".
		</text>
	</string>

	<string id="st_mm_list_difficulty_desc">
		<text>%c[ui_gray_2]Poziom trudnoœci rozgrywki wp³ywa bezpoœrednio na gracza, kontroluj¹c takie aspekty, jak odpornoœæ na obra¿enia, utrata wytrzyma³oœci czy udŸwig. Dodatkowo, mo¿na w³¹czyæ b¹dŸ wy³¹czyæ dodatkowe funkcje, takie jak symulacja pragnienia, czy potrzeba snu.\n
		%c[0,255,255,255]• %c[ui_gray_2]Mo¿esz kontrolowaæ ka¿dy z tych aspektów w dowolnym momencie w trakcie rozgrywki.\n
		SprawdŸ "Ustawienia -> Opcje rozgrywki".
		</text>
	</string>

	<string id="st_mm_ck_story_desc">
		<text>%c[ui_gray_2]W³¹czenie trybu fabularnego pozwoli graczowi doœwiadczyæ niezwyk³ego zestawu dynamicznych zadañ powi¹zanych z trzema liniami fabularnymi.\n 
		Linie fabularne "¯ywa Legenda", "Grzech Œmiertelny" i "Operacja £una" s¹ dostêpne tylko dla Samotników, Powinnoœci, Wolnoœci, Naukowców, Najemników i Czystego Nieba.\n
		Dynamiczne zadania s¹ dostêpne dla wszystkich grywalnych frakcji. W obu przypadkach porozmawiaj z liderem swojej frakcji, by je rozpocz¹æ. Mi³ej zabawy!\n \n
		%c[d_red]• %c[ui_gray_2]Niekompatybilny z trybem Wojny Frakcji.\n
		%c[d_red]• %c[ui_gray_2]Niekompatybilny z trybem Survival.\n
		%c[d_red]• %c[ui_gray_2]Niekompatybilny z trybem Azazel.
		</text>
	</string>

	<string id="st_mm_ck_drx_desc">
		<text>%c[ui_gray_2]Dynamiczny, powi¹zany ze sob¹ zestaw najró¿niejszych zadañ, byœ jeszcze lepiej doœwiadczy³ Zony.\n
		Nieskoñczona regrywalnoœæ; zadania s¹ losowe, co gwarantuje, ¿e rozgrywka nigdy nie bêdzie taka sama, nawet jeœli zagrasz, jako cz³onek tej samej frakcji.\n \n
		%c[d_red]• %c[ui_gray_2]Niekompatybilny z trybem fabularnym.\n
		%c[d_red]• %c[ui_gray_2]Niekompatybilny z trybem Azazel.
		</text>
	</string>

	<string id="st_mm_ck_hardcore_desc">
		<text>%c[ui_gray_2]Tryb Ironman to funkcja, która usunie wszystkie zapisy twojej postaci po jej œmierci.\n
		Iloœæ zapisów jest nieograniczona, ale œmieræ bêdzie równa usuniêciu wszystkich powi¹zanych z postaci¹, któr¹ w tym trybie kierujesz.
		</text>
	</string>

	<string id="st_mm_ck_hardcore_aim_desc">
		<text>%c[ui_gray_2]Zwiêkszona celnoœæ AI to funkcja maksymalizuj¹ca umiejêtnoœæ AI pos³ugiwania siê broni¹. Graczowi bêdzie trudniej unikn¹æ pocisków w trakcie ruchu.
		</text>
	</string>

	<string id="st_mm_ck_survival_desc">
		<text>%c[ui_gray_2]Tryb przetrwania to funkcja zmieniaj¹ca ca³y spawn w Zonie w Zombie.\n
			Hordy bêd¹ nadci¹ga³y w kierunku twojej lokacji - przygotuj siê. SprawdŸ, jak d³ugo jesteœ w stanie prze¿yæ!\n \n
			%c[d_red]• %c[ui_gray_2]Niekompatybilny z trybem Warfare.
		</text>
	</string>

	<string id="st_mm_ck_azazel_mode_desc">
		<text>
			%c[ui_gray_2]W trybie Azazel œmieræ nie jest koñcem.\n
			Jak demon Azazel, po œmierci otrzymasz nowe cia³o; przejmiesz postaæ innego, dowolnego stalkera, który naprawdê istnieje w Zonie.\n
			Jeœli posiadasz towarzyszy, po odrodzeniu równie¿ bêdziesz ich posiada³. Funkcja ta dzia³a bardzo dobrze w po³¹czeniu z trybami Ironman i/lub Przetrwanie.\n
			%c[0,255,255,255]• %c[ui_gray_2]W trybie Azazel wszystkie przejœcia s¹ odblokowane.\n
			%c[d_red]• %c[ui_gray_2]Niekompatybilny z trybem fabularnym.
		</text>
	</string>

	<string id="st_mm_ck_warfare_desc">
		<text>%c[ui_gray_2]Ten tryb daje systemowi A-Life wiêcej wolnoœci, sprawiaj¹c, ¿e Zona stanie siê jeszcze bardziej dynamiczna.\n
		Posiadanie przez frakcjê baz i terytoriów bêdzie bardziej podatne na zmiany. Medycy, handlarze i mechanicy w tym trybie równie¿ mog¹ siê zmieniaæ.\n
		W tym trybie otrzymujesz mo¿liwoœæ dowodzenia frakcj¹ i pomocy w przejmowaniu s¹siednich terenów, prowadz¹c j¹ do osi¹gniêcia dominacji w Zonie.\n
		%c[0,255,255,255]• %c[ui_gray_2]Wydawaj rozkazy frakcji przez mapê w PDA.\n
		%c[d_red]• %c[ui_gray_2]Niekompatybilny z trybem fabularnym.\n
		%c[d_red]• %c[ui_gray_2]Niekompatybilny z trybem Survival.
		</text>
	</string>

	<string id="st_mm_ck_campfire_desc">
		<text>%c[ui_gray_2](ZOSTAW NIE ZAZNACZONE - w GAMMA zajmuje siê tym mod Better Campfire Saves)%c[0,255,255,255])\n
		</text>
	</string>

	<string id="st_mm_ck_conditions_desc">
		<text>%c[ui_gray_2]Tryb agonii nie pozwoli zapisaæ ci gry, gdy:\n
		%c[d_red]• %c[ui_gray_2]Jesteœ ranny\n
		%c[d_red]• %c[ui_gray_2]Krwawisz\n
		%c[d_red]• %c[ui_gray_2]Jesteœ napromieniowany\n
		%c[d_red]• %c[ui_gray_2]Walczysz z przeciwnikami\n
		%c[d_red]• %c[ui_gray_2]Pozostajesz pod wp³ywem emisji lub burzy psionicznej.\n \n
		%c[0,255,255,255]• %c[ui_gray_2]Wszystkie tryby utrudniaj¹ce zapis s¹ ze sob¹ kompatybilne.
		</text>
	</string>

	<string id="st_mm_ck_routes_desc">
		<text>%c[ui_gray_2]Wiele œcie¿ek nie jest domyœlnie dostêpnych.\n
		Ukryte drogi mo¿na odkryæ w czasie rozgrywki na ró¿ne sposoby.\n
		W³¹czenie tej opcji odblokuje wszystkie lokacje w momencie rozpoczêcia nowej gry.
		</text>
	</string>

	<string id="st_mm_list_hardcore_lives_desc">
		<text>%c[ui_gray_2]Dodatkowa funkcja trybu Ironman. Pozwala okreœliæ, ile posiadasz ¿yæ, rozpoczynaj¹c now¹ grê.\n
		Ka¿da œmieræ bêdzie wi¹za³a siê z utrat¹ ¿ycia.\n
		Jeœli stracisz ostatnie ze swoich ¿yæ, wszystkie zapisy zwi¹zane z t¹ postaci¹ zostan¹ usuniête.\n \n
		%c[0,255,255,255]• %c[ui_gray_2]Tryb Ironman musi byæ w³¹czony.
		</text>
	</string>

	<string id="st_mm_list_hardcore_regen_desc">
		<text>%c[ui_gray_2]Dodatkowa funkcja trybu Ironman. Pozwala okreœliæ, ile dni musi min¹æ, byœ móg³ otrzymaæ dodatkowe ¿ycie.\n \n
		%c[0,255,255,255]• %c[ui_gray_2]Przesypianie ca³ych dni nie pomo¿e!\n
		%c[0,255,255,255]• %c[ui_gray_2]Tryb Ironman musi byæ w³¹czony.
		</text>
	</string>

	<string id="st_mm_list_timer_desc">
		<text>%c[ui_gray_2]W trybie licznika mo¿esz zapisaæ grê tylko w okreœlonych odstêpach czasowych.\n
		Kiedy zapiszesz grê, nie bêdziesz móg³ wykonaæ kolejnego zapisu, dopóki nie minie okreœlona iloœæ czasu.\n \n
		%c[0,255,255,255]• %c[ui_gray_2]Wszystkie tryby utrudniaj¹ce zapis s¹ ze sob¹ kompatybilne.
		</text>
	</string>

<!--
	NIEU¯YWANE
-->

	<string id="st_mm_box_faction_desc">
		<text>
			%c[ui_gray_2]%s talent.
		</text>
	</string>
	<string id="st_mm_box_icon_desc">
		<text>
			%c[ui_gray_2]Portret twojej postaci.
		</text>
	</string>
	<string id="st_mm_list_map_desc">
		<text>
			%c[ui_gray_2]Wybierz lokacjê pocz¹tkow¹.
		</text>
	</string>
	<string id="st_mm_ck_reset_desc">
		<text>
			%c[ui_gray_2]Przywróæ domyœlne wyposa¿enie.
		</text>
	</string>
	
<!--
	HEADERS
-->

	<string id="st_mm_new_game_character">
		<text>Postaæ</text>
	</string>
	<string id="st_mm_new_game_faction">
		<text>Wybierz Frakcjê</text>
	</string>
	<string id="st_mm_new_game_icon">
		<text>Wybierz Portret</text>
	</string>
	<string id="st_mm_new_game_options">
		<text>Ustawienia</text>
	</string>
	<string id="st_mm_new_game_inventory">
		<text>Twój ekwipunek</text>
	</string>
	<string id="st_mm_new_game_loadout">
		<text>Wyposa¿enie</text>
	</string>
	<string id="st_mm_new_game_name">
		<text>Imiê:</text>
	</string>
	<string id="st_mm_new_game_faction_2">
		<text>Frakcja:</text>
	</string>
	<string id="st_mm_new_game_money">
		<text>Pieni¹dze:</text>
	</string>
	<string id="st_mm_new_game_points_left">
		<text>Zosta³o punktów:</text>
	</string>
	<string id="st_mm_new_game_points_used">
		<text>U¿yte punkty:</text>
	</string>
	<string id="ui_st_random_location">
		<text>Lokacja losowa</text>
	</string>

	<string id="st_mm_new_game_relations">
		<text>Relacje:</text>
	</string>
	<string id="st_mm_new_game_description">
		<text>Krótki opis:</text>
	</string>
	<string id="st_mm_new_game_points">
		<text>Punkty</text>
	</string>
	<string id="st_mm_new_game_essential">
		<text>Niezbêdne</text>
	</string>
	
	<!-- Hint -->
	<string id="st_mm_itm_desc_unknown">
		<text>Brak dostêpnych informacji</text>
	</string>
	
	<!-- Options -->
	<string id="st_cap_check_warfare">
		<text>Wojny Frakcji</text>
	</string>
	<string id="st_cap_check_drx">
		<text>Zadania DoctorX'a</text>
	</string>
	<string id="st_cap_check_campfire">
		<text>Tryb ogniska (NIE U¯YWAÆ)</text>
	</string>
	<string id="st_cap_check_conditions">
		<text>Tryb agonii</text>
	</string>
	<string id="st_cap_list_timer">
		<text>Tryb licznika</text>
	</string>
	<string id="st_cap_check_routes">
		<text>Otwarta Zona</text>
	</string>
	<string id="st_cap_list_hardcore_lives">
		<text>¯ycia Ironman</text>
	</string>
	<string id="st_cap_list_hardcore_regen">
		<text>Przyznawanie ¿yæ</text>
	</string>

	<string id="st_cap_list_difficulty">
		<text>Trudnoœæ rozgrywki</text>
	</string>
	<string id="st_cap_list_economy">
		<text>Trudnoœæ postêpu</text>
	</string>
	
	<string id="st_econ_1">
		<text>Turysta</text>
	</string>
	<string id="st_econ_2">
		<text>Szperacz</text>
	</string>
	<string id="st_econ_3">
		<text>Mistrz przetrwania</text>
	</string>
	
	<string id="st_diff_1">
		<text>Nowicjusz (£atwy)</text>
	</string>
	<string id="st_diff_2">
		<text>Stalker (Œredni)</text>
	</string>
	<string id="st_diff_3">
		<text>Weteran (Trudny)</text>
	</string>
	<string id="st_diff_4">
		<text>Mistrz (Hardkorowy)</text>
	</string>
	
	<string id="st_off">
		<text>wy³.</text>
	</string>
	<string id="st_new_game_min">
		<text>min.</text>
	</string>
	<string id="st_new_game_mins">
		<text>min.</text>
	</string>
	<string id="st_new_game_hour">
		<text>godzina</text>
	</string>
	<string id="st_new_game_hours">
		<text>godziny</text>
	</string>
	<string id="st_new_game_day">
		<text>dzieñ</text>
	</string>
	<string id="st_new_game_days">
		<text>dni</text>
	</string>
	<string id="st_new_game_life">
		<text>¿ycie</text>
	</string>
	<string id="st_new_game_lives">
		<text>¿ycia</text>
	</string>

<!--
	PRZYCISKI
-->

	<string id="st_mm_btn_new_game_faction">
		<text>Frakcja</text>
	</string>
	<string id="st_mm_btn_new_game_icon">
		<text>Portret</text>
	</string>
	<string id="st_mm_btn_new_game_back">
		<text>Wstecz</text>
	</string>
	<string id="st_mm_btn_new_game_submit">
		<text>Start</text>
	</string>
	<string id="st_mm_btn_new_game_rand">
		<text>Losuj</text>
	</string>

<!--
	DISCORD
-->

	<string id="st_hardcore_lives_left">
		<text>Pozosta³o ¿yæ</text>
	</string>
	<string id="st_hardcore_lives_left_single">
		<text>Pozosta³e ¿ycie</text>
	</string>
	<string id="st_player_dead">
		<text>Martwy</text>
	</string>
	<string id="st_main_menu">
		<text>Menu g³ówne</text>
	</string>
	<string id="st_loading">
		<text>£adowanie</text> 
	</string>
	<string id="st_pause_menu">
		<text>Menu pauzy</text>
	</string>
	<string id="st_cap_check_freeplay">
		<text>Tryb Freeplay</text>
	</string>
	<string id="st_azazel_lives_possessed">
		<text>Przejêto ¿yæ</text>
	</string>
	<string id="st_azazel_lives_possessed_single">
		<text>Przejêto ¿ycie</text>
	</string>
	<string id="st_godmode">
		<text>Nieœmiertelnoœæ</text>
	</string>
	
</string_table>