<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>

<string_table>
	<string id="esc_m_trader_task_new_tasks_addon_dead_night_name">
		<text>Martwa noc</text>
	</string>
	<string id="esc_m_trader_task_new_tasks_addon_dead_night_text">
		<text>Samotnicy znikaj¹ bez œladu w nocy w Mrocznym W¹wozie. Sidorowicz poprosi³ mnie, abym dowiedzia³ siê, co siê dzieje.</text>
	</string>
	<string id="esc_m_trader_task_new_tasks_addon_dead_night_about">
		<text>Nasi ch³opcy donieœli, ¿e kilku Samotników zaginê³o niedawno w drodze z Tartaku w Mrocznym W¹wozie do naszej wioski. Droga by³a zawsze stosunkowo bezpieczna, wiêc ludzie czêsto podró¿owali noc¹, aby unikn¹æ bandytów i ¿o³nierzy. Ich krzyki w ciemnoœci by³y s³yszane przez ludzi przebywaj¹cych w Tartaku, ale nikt nie by³ na tyle odwa¿ny, by ryzykowaæ ¿ycie, próbuj¹c im pomóc. Cia³ zaginionych stalkerów nie odnaleziono po œwicie. Okoliczni stalkerzy zebrali niewielk¹ sumê dla kogoœ, kto chcia³by zbadaæ, co siê sta³o.</text>
	</string>
	<string id="esc_m_trader_task_new_tasks_addon_dead_night_finish">
		<text>Co za straszny los... Dziêkujê za zapewnienie zmar³ym ostatecznego odpoczynku i upewnienie siê, ¿e ¿aden wiêcej ch³opak nie do³¹czy do ich si³. Masz - zas³u¿y³eœ na to.</text>
	</string>
    <string id="dead_night_details">
        <text>Zbadaj miejsce w nocy</text>
    </string>

	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_skyfall_name">
		<text>Skyfall</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_skyfall_text">
		<text>Wojsko otrzyma³o posi³ki w postaci nowego œmig³owca Mi-24, który mo¿e zostaæ u¿yty do ataku na stare Magazyny Wojskowe, w których znajduje siê baza Wolnoœci. £ukasz  zleci³ mi zestrzelenie tej lataj¹cej bestii. Powinienem jak najszybciej dotrzeæ do Agropromu.</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_skyfall_about">
		<text>Wiesz... Powinnoœæ nie jest naszym jedynym problemem. Wojsko równie¿ chcia³aby odzyskaæ nasz¹ bazê, aby przej¹æ kontrolê nad centrum Zony. To, co ich powstrzymuje, to ograniczone zasoby... a przynajmniej tak by³o do niedawna. Jeden z naszych oddzia³ów zosta³ rozerwany na kawa³ki przez œmig³owiec Mi-24. Tylko jeden cz³owiek prze¿y³ i opowiedzia³ nam tê historiê. Musimy dzia³aæ, zanim zgromadz¹ wiêcej si³. \n \nDo rzeczy - nie powiem, ¿e to ³atwa misja... jest du¿a szansa, ¿e nie wyjdziesz z niej w jednym kawa³ku, ale jeœli ci siê uda, bêd¹ na ciebie czekaæ niez³e pieni¹dze.</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_skyfall_finish">
		<text>To mój cz³owiek! Nie s¹dzê, ¿ebyœmy musieli siê martwiæ o tych skurwieli po tym, jak zobaczyli twoje fajerwerki.</text>
	</string>
    <string id="skyfall_details">
        <text>Zestrzel helikopter</text>
    </string>
	<string id="skyfall_stealth_message">
        <text>Ty podstêpny draniu! Wiêc postanowi³eœ za³atwiæ to po cichu? Sam bym tego lepiej nie zaplanowa³! Teraz nie spieprz tego i spróbuj pod³o¿yæ ³adunki wybuchowe gdzieœ, gdzie nikt ich nie zobaczy.</text>
    </string>
	<string id="skyfall_run_fail_message">
        <text>A wiêc uciek³eœ... Mia³em przeczucie, ¿e wybra³em niew³aœciw¹ osobê do tej roboty...</text>
    </string>
	<string id="skyfall_confrontation_message">
        <text>Myœlisz, ¿e ciê nie widzimy, stalkerze? Przyjœcie tutaj by³o twoim ostatnim b³êdem...</text>
    </string>
	<string id="skyfall_cover_blow_message">
        <text>Mamy tu podstêpnego szczura!</text>
    </string>
	<string id="skyfall_blow_cover_run_message">
        <text>Widzê ciê! Nie uciekniesz, stalkerze!</text>
    </string>

	<string id="bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_hold_the_ground_name">
		<text>Utrzymanie pozycji</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_hold_the_ground_text">
		<text>Bandyci przygotowuj¹ siê do szturmu na Wysypisko i przejêcia nad nimi pe³nej kontroli. Pietrenko poprosi³ mnie o zabunkrowanie siê na Pchlim Targu i odparcie ich.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_hold_the_ground_about">
		<text>Nasi zwiadowcy donieœli o ogromnym zgromadzeniu bandytów w pobli¿u przejœcia miêdzy Dolin¹ Mroku, a Wysypiskiem. Pozwolenie im na przejêcie kontroli nad Wysypiskiem jest niedopuszczalne. Mamy jednak problemy z ludŸmi z powodu tych cholernych hipisów na pó³nocy... Dlatego wyœlê ciê na tê misjê samego. Wiem - brzmi to jak szaleñstwo, ale powinieneœ otrzymaæ pomoc od Samotników, którzy czêsto odwiedzaj¹ to miejsce, pod warunkiem, ¿e nie wpadli ju¿ w zasadzkê jakiegoœ mniejszego oddzia³u bandytów.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_hold_the_ground_finish">
		<text>Œwietna robota, towarzyszu! To dla ciebie.</text>
	</string>
	<string id="hold_the_ground_on_position_message">
        <text>Wróg rozpocz¹³ atak! Przygotuj siê do bitwy, stalkerze!</text>
    </string>
	<string id="hold_the_ground_defended_position_message">
        <text>To powinien byæ ostatni z nich. Zg³oœ siê do mnie natychmiast, stalkerze!</text>
    </string>
	<string id="hold_the_ground_run_fail_message">
        <text>¯a³osne... nie powinienem by³ ci powierzaæ ci tej roboty...</text>
    </string>
	<string id="hold_the_ground_details">
        <text>Broñ pozycji</text>
    </string>

	<string id="cit_killers_merc_trader_stalker_task_no_step_back_name">
		<text>Bez powrotu</text>
	</string>
	<string id="cit_killers_merc_trader_stalker_task_no_step_back_text">
		<text>Najemnicy stale trac¹ kontrolê nad Limañskiem, a Duszman obawia siê, ¿e Martwe Miasto zostanie wkrótce zaatakowane przez Monolit. Muszê odbiæ terytorium a¿ do mostu i zniszczyæ ewentualne posi³ki, które mogliby otrzymaæ.</text>
	</string>
	<string id="cit_killers_merc_trader_stalker_task_no_step_back_about">
		<text>S³uchaj stary - mam dla ciebie osobist¹ propozycjê. Status quo w Limañsku ostatnio stale zmienia siê na korzyœæ Monolitu. Mo¿e i mamy lepszy sprzêt, ale oni maj¹ broñ, której do tej pory nie docenialiœmy - fanatyzm.\n \nNasz lukratywny interes mo¿e siê wkrótce skoñczyæ! Niektórzy z moich kontrahentów ju¿ opuœcili to miejsce, bo obawiaj¹ siê, ¿e fanatycy mog¹ siê tu pojawiæ w ka¿dej chwili. Oto moja propozycja - udaj siê do Limañska i przywróæ status quo - odepchnij Monolit z powrotem za most i zniszcz wszystkie oddzia³y, które mog¹ próbowaæ go ponownie przekroczyæ.</text>
	</string>
	<string id="cit_killers_merc_trader_stalker_task_no_step_back_finish">
		<text>Dobra robota. Teraz mo¿emy wróciæ do normalnej pracy. WeŸ to. Wrócê na szczyt w mgnieniu oka, gdy nowi kontrahenci dowiedz¹ siê, ¿e znów jest tu bezpiecznie.</text>
	</string>
	<string id="no_step_back_on_position_message">
        <text>Nasze radary pokazuj¹, ¿e ogromna grupa monolitowców zbli¿a siê, by wzmocniæ utracon¹ pozycjê. Przygotowaæ siê!</text>
    </string>
	<string id="no_step_back_defended_position_message">
        <text>Œwietna robota, partnerze. Radary nie wykazuj¹ dalszej wrogiej aktywnoœci w regionie. A teraz wracaj do mnie - musimy porozmawiaæ.</text>
    </string>
	<string id="no_step_back_run_fail_message">
        <text>W³aœnie straci³eœ swój kontrakt, kole¿ko. Trzeba mi by³o zatrudniæ kogoœ bardziej profesjonalnego...</text>
    </string>
	<string id="no_step_back_details">
        <text>Broñ pozycji</text>
    </string>

	<string id="simulation_task_gambling_with_life_name">
		<text>¯yciowy hazard</text>
	</string>
	<string id="simulation_task_gambling_with_life_text">
		<text>Za³o¿y³em siê z jednym z wolnoœciowcem, ¿e zabijê zdrow¹ pijawkê u¿ywaj¹c tylko no¿a. Hipisi na haju maj¹ dziwne pomys³y, ale pieni¹dze to pieni¹dze, wiêc...</text>
	</string>
	<string id="simulation_task_gambling_with_life_about">
		<text>Wczoraj odby³em podró¿ mojego ¿ycia z jednym z moich ziomków. Nie jestem pewien, sk¹d wzi¹³ to gówno, ale staryyy... kopa³o jak diabli... \nW ka¿dym razie - wracajmy na w³aœciwe tory. Oboje lubimy hazard, a on wymyœli³ zajebisty numer. Powiedzia³, ¿e postawi niez³¹ sumkê na ka¿dego, kto zabije pijawkê u¿ywaj¹c tylko no¿a. Jeden z naszych ziomków - wci¹¿ naæpany jak chuj - pods³ucha³ jego rozmowê i wyszed³ z bazy tej nocy. Nigdy nie wróci³, ale zak³ad nadal obowi¹zuje. Biedak... zastanawia siê, co siê z nim sta³o... \n \nGdzie to ja skoñczy³em? Ach, racja - zak³ad! Wygl¹dasz mi na twardziela. Nie chcia³byœ spróbowaæ szczêœcia? Zamontujê ma³¹ kamerê na twoim kombinezonie, ¿ebym móg³ póŸniej pokazaæ to nagranie mojemu kumplowi. Co? Chyba nie myœla³eœ, ¿e zdradzê ci jego ksywkê, prawda? Chcê z tego te¿ mieæ coœ dla siebie.\n \nPamiêtaj - jest jeden haczyk - mutant musi byæ zdrowy. Mój kumpel bêdzie móg³ zobaczyæ wszelkie wczeœniejsze rany na nagraniu i nie bêdzie wyp³aty.</text>
	</string>
	<string id="simulation_task_gambling_with_life_finish">
		<text>Naprawdê mi zaimponowa³eœ, stary! Teraz pozwolê sobie przekazaæ to nagranie mojemu przyjacielowi. Oto twój udzia³.</text>
	</string>
	<string id="gambling_with_life_details">
        <text>Wype³nij warunki zak³adu</text>
    </string>

	<string id="simulation_task_vengence_amplified_name">
		<text>Wzmocniona zemsta</text>
	</string>
	<string id="simulation_task_vengence_amplified_text">
		<text>Bandyta chce, ¿ebym por¹ba³ chimerê na kawa³ki toporem, by pomœciæ jego przyjaciela. Podjêcie siê tego zadania by³o chyba b³êdem...</text>
	</string>
	<string id="simulation_task_vengence_amplified_about">
		<text>S³ysza³eœ o chimerach, prawda? Pieprzone wielkie i brzydkie france... do diab³a z nimi wszystkimi! Wys³a³y mojego ziomusia na tamten œwiat... Patrolowaliœmy noc¹ okolicê i wpadliœmy w zasadzkê jednej z tych abominacji. Skoczy³a prosto na mojego ziomka i urwa³a mu nogê. Jego krzyki zaalarmowa³y resztê obozu i uda³o nam siê odeprzeæ bestiê. Trwa³o to jednak zbyt d³ugo i mój ziomo zmar³ z powodu utraty krwi... \n \nOto oferta - przypnij tê kamerê do swojego kombinezonu i odr¹b nogê jednej z tych kurew! Albo wiesz co? Posiekaj j¹ na kawa³ki! Chcê zobaczyæ, jak cierpi nieznoœny ból!\n \nS¹ naprawdê twarde, wiêc bêdzie dobrze, jeœli dopiero ostateczny cios zadasz siekier¹.</text>
	</string>
	<string id="simulation_task_vengence_amplified_finish">
		<text>By³eœ okrutny w swoich metodach, przyjacielu. Doceniam to. Widz¹c, jak dzikoœæ zmienia siê w strach i ból w oczach tej bestii, czu³em siê... usatysfakcjonowany...</text>
	</string>
	<string id="vengence_amplified_details">
        <text>Posiekaj bestiê na kawa³ki</text>
    </string>

	<string id="yan_stalker_sakharov_task_brain_game_name">
		<text>Gra umys³ów</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_brain_game_text">
		<text>Sacharow potrzebuje kontrolera z nieuszkodzonym mózgiem, aby prowadziæ dalsze badania nad jego zdolnoœciami psionicznymi.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_brain_game_about">
		<text>Zawsze cieszê siê, gdy widzê m³odych ludzi tak chêtnych do udzia³u w projektach naukowych! Widzisz - badamy tajemnice Zony ju¿ od bardzo dawna, a wci¹¿ jest tak wiele do odkrycia. Jednym z najbardziej fascynuj¹cych i jednoczeœnie niebezpiecznych cudów Zony s¹ kontrolerzy. Stalkerzy zazwyczaj unikaj¹ konfrontacji z nimi, a gdy ta jest ju¿ nieunikniona, to - co zrozumia³e - chc¹ j¹ jak najszybciej wyeliminowaæ mutanta strza³em w g³owê. Dlatego wiêkszoœæ próbek mózgu, które otrzymujemy, jest dla nas bardzo ma³o przydatna. By³bym bardzo wdziêczny, gdybyœ zabi³ jednego z nich bez uszkodzenia jego mózgu i poinformowa³ nas o tym wydarzeniu tak szybko, jak to mo¿liwe, abyœmy mogli wys³aæ grupê, która go zabezpieczy i upewni siê, ¿e dotrze do nas, zanim jego tkanki zaczn¹ siê rozk³adaæ.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_brain_game_finish">
		<text>Dziêkujê za twój wk³ad w nasz¹ spo³ecznoœæ naukow¹, m³ody cz³owieku.</text>
	</string>
	<string id="brain_game_details">
        <text>Upoluj osobnika do badañ</text>
    </string>
	<string id="brain_game_success_report">
        <text>Profesorze - uda³o mi siê zdobyæ okaz, o który pan prosi³. Przesy³am wspó³rzêdne.</text>
    </string>
	<string id="brain_game_success_response">
        <text>Œwietna robota! Natychmiast wyœlê jeden z naszych zespo³ów. Proszê, odwiedŸ mnie w naszym bunkrze - nagroda ju¿ na ciebie czeka.</text>
    </string>

	<string id="urgent_orders_name">
		<text>Pilne rozkazy</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_task_urgent_orders_text">
		<text>Znajomy ¿o³nierz Powinnoœci zosta³ krytycznie ranny przez nowy rodzaj pijawki i wymaga leczenia przez naukowców. Muszê siê pospieszyæ!</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_task_urgent_orders_finish">
		<text>Œwietna robota, ¿o³nierzu! Uratowa³eœ swojego kolegê. Tak trzymaæ!</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_task_urgent_orders_report">
        <text>¯o³nierzu! Tu Genera³ Woronin! Mam dla ciebie pilny rozkaz. Jeden z naszych braci zosta³ ranny i zatruty przez nowy rodzaj pijawki. Nasz medyk nie jest w stanie mu pomóc. Skontaktowa³em siê z profesorem Sacharowem z proœb¹ o pomoc i jest szansa, ¿e jego eksperymentalny lek mo¿e pomóc naszemu bratu.\n \nMusisz natychmiast wyruszyæ w kierunku Jantaru i eskortowaæ grupê naukowców do naszej bazy. Nie zawiedŸ mnie, ¿o³nierzu!</text>
    </string>
	<string id="bar_dolg_leader_task_urgent_orders_sciencists_response">
        <text>Witaj, ch³opcze! Otrzyma³em informacjê o twoim przybyciu od twojego genera³a. Moi asystenci maj¹ wszystko, czego potrzeba do wyleczenia twojego kolegi i wkrótce do ciebie do³¹cz¹.</text>
    </string>
	<string id="bar_dolg_leader_task_urgent_orders_fail">
        <text>Nasz brat w³aœnie wyda³ ostatnie tchnienie. Zawiod³eœ mnie, ¿o³nierzu... zawiod³eœ nas wszystkich.</text>
    </string>

	<string id="agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_urgent_orders_text">
		<text>Znajomy ¿o³nierz Powinnoœci zosta³ krytycznie ranny przez nowy rodzaj pijawki i wymaga leczenia przez naukowców. Muszê siê pospieszyæ!</text>
	</string>
	<string id="agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_urgent_orders_finish">
		<text>Œwietna robota, ¿o³nierzu! Uratowa³eœ swojego kolegê. Tak trzymaæ!</text>
	</string>
	<string id="agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_urgent_orders_report">
        <text>¯o³nierzu! Tu Genera³ Woronin! Mam dla ciebie pilny rozkaz. Jeden z naszych braci zosta³ ranny i zatruty przez nowy rodzaj pijawki. Nasz medyk nie jest w stanie mu pomóc. Skontaktowa³em siê z profesorem Sacharowem z proœb¹ o pomoc i jest szansa, ¿e jego eksperymentalny lek mo¿e pomóc naszemu bratu.\n \nMusisz natychmiast wyruszyæ w kierunku Jantaru i eskortowaæ grupê naukowców do naszej bazy. Nie zawiedŸ mnie, ¿o³nierzu!</text>
    </string>
	<string id="agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_urgent_orders_sciencists_response">
        <text>Witaj, ch³opcze! Otrzyma³em informacjê o twoim przybyciu od twojego genera³a. Moi asystenci maj¹ wszystko, czego potrzeba do wyleczenia twojego kolegi i wkrótce do ciebie do³¹cz¹.</text>
    </string>
	<string id="agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_urgent_orders_fail">
        <text>SpóŸni³eœ siê, ¿o³nierzu... Nasz medyk w³aœnie potwierdzi³ zgon. Módl siê do tych wy¿szych rang¹, aby nie wezwali ciê pod s¹d wojenny.</text>
    </string>

	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_baba_yaga_name">
		<text>Baba Jaga</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_baba_yaga_text">
		<text>Zaobserwowano, ¿e niektórzy stalkerzy rozp³ywaj¹ siê w powietrzu w nocy wokó³ anomalii Galareta, próbuj¹c z³apaæ pozornie "darmowy" artefakt. Muszê zbadaæ, co siê tam dzieje.</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_baba_yaga_about">
		<text>Kiedy spêdzasz ca³e dnie w miejscu takim jak to, s³yszysz wiele ciekawych historii. Wiêkszoœæ z nich to zwyk³e bzdury, ale jedna pochodzi od samego RzeŸnika. Ten goœæ jest tutaj legend¹... Twardziel sprawi³, ¿e Wysypisko sta³o siê miejscem nadaj¹cym siê do zamieszkania... Oczywiœcie do pewnego stopnia.\n \nTeraz przejdŸmy do sedna - tu¿ przed zakoñczeniem dnia RzeŸnik wyszed³ z hangaru na papierosa. Z daleka zobaczy³ grupê nowicjuszy, którzy zatrzymali siê przy anomalii Galareta, aby podnieœæ artefakt. Gdy jeden z nich po niego siêgn¹³, zniknêli w mgnieniu oka. Ich krzyki by³o s³ychaæ w lesie przez kilka sekund. RzeŸnik wiedzia³, ¿e jest ju¿ za póŸno, by ich uratowaæ, wiêc sta³ tam i czeka³. Przez krótk¹ chwilê widzia³ smuk³¹ sylwetkê starszej kobiety. Nie mia³ ochoty œcigaæ ducha w nocy, wiêc uda³ siê tam nastêpnego dnia tylko po to, by znaleŸæ nagie koœci stalkerów. Próbowa³ upolowaæ potwora w ci¹gu dnia, ale nigdy siê nie pojawi³. Ostrzeg³ przed nim wszystkich mijaj¹cych go stalkerów i tak narodzi³a siê wœród nich opowieœæ o Babie Jadze - wiesz... Tej strasznej staruszce z dzieciêcych bajek, mieszkaj¹cej na bagnach lub w lesie, która porywa dzieci oddalaj¹ce siê zbytnio od domu.\n \nRzeŸnik równie¿ z³o¿y³ mi ostatnio wizytê. Próbowa³ dowiedzieæ siê, co nawiedza to miejsce, ale wygl¹da na to, ¿e potwór jest na tyle sprytny, by unikaæ naszej okolicznej maszyny do zabijania. Poniewa¿ Rostok odwiedza wielu bardziej doœwiadczonych stalkerów, poprosi³ mnie o znalezienie kogoœ chêtnego do rozprawienia siê z t¹ wiedŸm¹. Co ty na to?</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_baba_yaga_finish">
		<text>A wiêc wiedŸma jest jednak prawdziwa! Zona nigdy nie przestanie mnie zaskakiwaæ. Mówisz, ¿e nie znalaz³eœ cia³a? Szkoda - miejmy nadziejê, ¿e ju¿ nigdy nie wróci..\n \n*pomruki* Baba Jaga... ja pierdolê... *pomruki*</text>
	</string>
	<string id="baba_yaga_details">
        <text>Zbadaj miejsce w nocy</text>
    </string>

	<string id="mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_house_of_horrors_name">
		<text>Dom grozy</text>
	</string>
	<string id="mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_house_of_horrors_text">
		<text>Na pó³nocno-wschodnim posterunku znaleziono wypatroszone cia³o cz³onka Czystego Nieba. Zimny poprosi³ mnie, abym dowiedzia³ siê, co grasuje tam w nocy.</text>
	</string>
	<string id="mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_house_of_horrors_about">
		<text>Bagna zawsze by³y doœæ niebezpiecznym miejscem. Ciê¿ko walczyliœmy, aby za³o¿yæ tu nasz¹ bazê i chroniæ otoczenie. Obecnie mutanty rzadko siê do nas zbli¿aj¹. Renegaci wci¹¿ od czasu do czasu atakuj¹ nasz¹ zewnêtrzne posterunki, ale zawsze ¿a³uj¹ swoich decyzji.\n \nCo do tego - ostatnio na zewn¹trz dzieje siê coœ dziwnego. Nasi ch³opcy donosz¹ o tajemniczych szczekniêciach i szeptach dochodz¹cych znik¹d. Poniewa¿ w okolicy nie by³o mutantów, ignorowaliœmy je... do czasu, gdy za budynkiem znaleziono zmasakrowane cia³o jednego z naszych wartowników, który poszed³ siê odlaæ w nocy i d³ugo nie wraca³.\n \nZapamiêta³em jednak jedn¹ rzecz... W czasach, gdy Lebiediew by³ naszym przywódc¹, pewien samotny staruszek wpad³ do naszego baru i opowiedzia³ historiê o spokojnej rodzinie z psem, która mieszka³a w tym miejscu przed katastrof¹ w Czarnobylu. Mê¿czyzna zacz¹³ s³yszeæ g³osy, które doprowadzi³y go do szaleñstwa. Straci³ zmys³y i zabi³ we œnie ca³¹ swoj¹ rodzinê, w tym psa. Nastêpnego dnia, po uœwiadomieniu sobie, co zrobi³, powiesi³ siê... Mam z³e przeczucie, ¿e te incydenty mog¹ byæ ze sob¹ powi¹zane. Nadal musimy pilnowaæ tego miejsca, ale nie mogê ryzykowaæ utraty kolejnego cz³owieka frakcji. By³byœ sk³onny przyjrzeæ siê tej sprawie?</text>
	</string>
	<string id="mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_house_of_horrors_finish">
		<text>Chyba staruszek mówi³ prawdê... co za historia. Musimy podwoiæ ochronê, ¿eby to siê nigdy nie powtórzy³o. A to dla ciebie.</text>
	</string>
	<string id="house_of_horrors_details">
        <text>Zbadaj miejsce w nocy</text>
    </string>

	<string id="zat_a2_stalker_barmen_task_mirage_name">
		<text>Mira¿</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_task_mirage_text">
		<text>Uratowany ³owca artefaktów twierdzi, ¿e zosta³ postrzelony przez innego stalkera, który wygl¹da³ dok³adnie tak jak on. Brodacz poprosi³ mnie, abym odwiedzi³ to miejsce i rozejrza³ siê tam.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_task_mirage_about">
		<text>Mam dla ciebie zadanie. Jak byæ mo¿e ju¿ wiesz, zawsze mam kilka kontraktów od kolekcjonerów na rzadkie artefakty i nie ma lepszego miejsca na ich znalezienie ni¿ Zaton. Jeden z moich kontrahentów wróci³ niedawno z kul¹ w trzewiach po wyprawie do ¯elaznego Lasu. Ten drañ mia³ szczêœcie, ¿e ktoœ z³apa³ jego sygna³ SOS. Po przebudzeniu ze znieczulenia opowiedzia³ nieprawdopodobn¹ historiê.\n \nTwierdzi, ¿e kiedy schyla³ siê, by podnieœæ artefakt, us³ysza³, jak ktoœ go wo³a. Kiedy siê odwróci³, niedaleko za nim sta³a osoba, która celowa³a prosto w niego. Natychmiast straci³ przytomnoœæ, gdy zda³ sobie sprawê, ¿e ta osoba wygl¹da dok³adnie jak on, ale nie mia³ czasu na panikê, poniewa¿ zaraz potem dosta³ kulkê. Gdy upad³ i obejrza³ siê za siebie, strzelca nigdzie nie by³o widaæ. Natychmiast wys³a³ SOS i nied³ugo potem zemdla³. Zosta³ znaleziony przez oddzia³, który znajdowa³ siê niedaleko. Stalkerzy, którzy go ocalili, ¿e wszyscy s³yszeli jakieœ szepty, gdy opuszczali to miejsce, ale nie byli tak chêtni, aby sprawdzaæ, co to by³o. Oto moja propozycja - dowiedz siê, co czai siê w tym miejscu, a dostaniesz niez³¹ kasê, co?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_task_mirage_finish">
		<text>Wow... Wiedzia³em, ¿e hakerzy mog¹ manipulowaæ materi¹, ale nie spodziewa³em siê, ¿e mog¹ to robiæ w takim stopniu! Nie s¹dzê, by goœcie mi uwierzyli, gdy opowiem im twoj¹ historiê. Masz, zas³u¿y³eœ na to. Udanych ³owów, stalkerze... *œmieje siê*</text>
	</string>
	<string id="mirage_details">
        <text>Zbadaj miejsce</text>
    </string>

	<string id="jup_b220_trapper_task_big_game_name">
		<text>Wielkie polowanie</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_task_big_game_text">
		<text>Banda nibyolbrzymów schroni³a siê w po³udniowym tunelu kolejowym na Jupiterze. Traper poprosi³ mnie, bym siê nimi zaj¹³.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_task_big_game_about">
		<text>Jesteœ zainteresowany doskonaleniem swoich umiejêtnoœci ³owieckich? Naukowcy z bunkra zg³osili g³oœne dudnienie i ryki dochodz¹ce z po³udniowego tunelu kolejowego i zaoferowali wysok¹ nagrodê ka¿demu, kto zechce zbadaæ to miejsce i zaj¹æ siê potencjalnym zagro¿eniem. Bez w¹tpienia musi to byæ nibyolbrzym... lub nawet para. Idealna okazja do doskonalenia swoich umiejêtnoœci w pokonywaniu te majestatyczne, ale niebezpieczne potwory. Co ty na to? Masz ochotê na polowanie na grub¹ zwierzynê?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_task_big_game_finish">
		<text>Co za historia! Nie s¹dzi³em, ¿e nibyolbrzymy mog¹ osi¹gaæ takie rozmiary... teraz ¿a³ujê, ¿e nie wróci³em z emerytury tylko po to, by zgarn¹æ t¹ dwójkê dla siebie. W ka¿dym razie, oto twoja nagroda.</text>
	</string>
	<string id="big_game_details">
        <text>Zbadaj miejsce</text>
    </string>

	<string id="agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_enforce_embargo_name">
		<text>Egzekwowanie embarga</text>
	</string>
	<string id="agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_enforce_embargo_text">
		<text>Pewien stalker planuje sprzedaæ artefakt kolekcjonerowi spoza Zony. Muszê go przechwyciæ i dostarczyæ pu³kownikowi.</text>
	</string>
	<string id="agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_enforce_embargo_about">
		<text>Spocznij, ¿o³nierzu. Jest jedna rzecz, któr¹ trzeba siê zaj¹æ. Nasz tajny agent pods³ucha³ rozmowê dwóch stalkerów w barze 100 Radów. Rozmawiali o swoim ostatnim kontrakcie na dostarczenie jednej z tych b³yszcz¹cych rzeczy zwanych artefaktami do kolekcjonera poza Zon¹ - doœæ rzadkiego, by byæ precyzyjnym. Tu w³aœnie wkraczamy my. Musisz przechwyciæ tê rzecz i przynieœæ mi j¹ z powrotem, zrozumiano?\n \nJeszcze jedno - jeœli cel zginie, a paczka zostanie przechwycona przez kogoœ innego, to bêdzie twoja wina. Nie powinieneœ te¿ próbowaæ siê dobieraæ do zawartoœci. Chcielibyœmy z³o¿yæ wizytê klientowi i odbyæ z nim mi³¹ rozmowê.</text>
	</string>
	<string id="agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_enforce_embargo_finish">
		<text>Œwietna robota, ¿o³nierzu - tak trzymaæ! Mo¿ecie odejœæ.</text>
	</string>

	<string id="esc_m_trader_task_cold_blooded_betrayal_name">
		<text>Zdrada z zimn¹ krwi¹</text>
	</string>
	<string id="esc_m_trader_task_cold_blooded_betrayal_text">
		<text>Sidorowicz poprosi³ mnie o likwidacjê eks-samotnika, który zabi³ swoich kolegów z oddzia³u. Muszê równie¿ odzyskaæ artefakt, który by³ przyczyn¹ pope³nienia przez niego tej zbrodni.</text>
	</string>
	<string id="esc_m_trader_task_cold_blooded_betrayal_about">
		<text>Mam dla ciebie doœæ nietypowe zadanie zwi¹zane z poszukiwaniem artefaktów. Otrzyma³em proœbê o nietypowy artefakt od klienta spoza Perymetru i wkrótce potem zadanie to zosta³o wziête przez grupê dwóch nowicjuszy prowadzonych przez bardziej doœwiadczonego goœcia. Dwa dni póŸniej otrzyma³em od nich wiadomoœæ, ¿e znaleŸli go w okolicy Wysypiska i wróc¹ nastêpnego dnia. By³em tym nieco zaskoczony... zwykle mo¿na tam znaleŸæ tylko œmieci.\n \nTeraz przejdŸmy do interesuj¹cej czêœci... Postanowili spêdziæ noc w hangarze. RzeŸnik wspomnia³, ¿e jeden z nich by³ szczególnie zdenerwowany po sprzeczce z przywódc¹ grupy. Chwilê przed po³o¿eniem siê spaæ us³ysza³ strza³y dochodz¹ce z kierunku ogniska i g³oœne kroki kogoœ wybiegaj¹cego z hangaru. Kiedy dotar³ do ogniska z broni¹ w rêku, zobaczy³ tylko dwa cia³a i ¿adne z nich nie by³o podejrzanym facetem, którego pamiêta³. Znalaz³ notatkê o zleceniu na nich na ciele dowódcy i poinformowa³ mnie o incydencie.\n \nTen drañ prawdopodobnie widzia³ taki artefakt po raz pierwszy i zdecydowa³ siê zabiæ swoich braci tylko po to, by go zdobyæ, jednoczeœnie podwójnie mnie zdradzaj¹c. To by³ jego ostatni b³¹d... Wpakuj mu kulkê w ³eb i zwróæ to, co ukrad³.</text>
	</string>
	<string id="esc_m_trader_task_cold_blooded_betrayal_finish">.
		<text>Sprawiedliwoœæ zosta³a wymierzona... Dobra robota, stalkerze.</text>
	</string>

	<string id="val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_task_shakedown_name">
		<text>Rewizja</text>
	</string>
	<string id="val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_task_shakedown_text">
		<text>Dziurawy chce, abym przyniós³ mu artefakt, który naukowcy znaleŸli na terenie bandytów.</text>
	</string>
	<string id="val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_task_shakedown_about">
		<text>S³uchaj, stary. Jak powinieneœ ju¿ wiedzieæ, nazywamy to miejsce naszym i traktujemy je naprawdê powa¿nie. Od czasu do czasu odwiedzaj¹ nas goœcie, którzy zdaj¹ siê tego nie rozumieæ i zazwyczaj koñczy siê to Ÿle. Nasi ch³opcy zauwa¿yli ostatnio grupê jajog³owych wêsz¹cych wokó³  Œwiec¹cej pieczary. Poniewa¿ zwykle maj¹ przy sobie zaawansowane detektory artefaktów, a miejsce to jest doœæ niebezpieczne, nasi ch³opcy postanowili pozwoliæ jajog³owym wykonaæ brudn¹ robotê, a nastêpnie zabraæ z ich martwych cia³ wszystko, co tam znajd¹. Kiedy nasi zauwa¿yli, ¿e nasi jajog³owi pakuj¹ jakieœ b³yszcz¹ce gad¿ety do o³owianej skrzynki, jeden z naszych najlepszych strzelców podniós³ swojego SKS-a, przygotowuj¹c siê do strza³u. W tym samym momencie jego g³owa dos³ownie eksplodowa³a... dosta³ pociskiem snajperskim w g³owê. Reszta jego oddzia³u nie wiedzia³a sk¹d pad³ strza³, wiêc ratowali siê jak mogli. Kiedy wiêksza grupa tam wróci³a, nie by³o po nich œladu. Zabrali te¿ rzeczy naszego martwego brata... To my bierzemy rzeczy od innych - nie na odwrót... ZnajdŸ tych drani, daj im nauczkê i przynieœ skrzyniê z powrotem do mnie.</text>
	</string>
	<string id="val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_task_shakedown_finish">
		<text>Hah - no i jest! Nie przywróci to ¿ycia naszemu bratu, ale z pewnoœci¹ podniesie na duchu...</text>
	</string>

	<string id="yan_stalker_sakharov_task_stolen_specimen_name">
		<text>Skradziona próbka</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_stolen_specimen_text">
		<text>Naukowcy stracili rzadki artefakt na rzecz oddzia³u Grzechu. Zgodzi³em siê go odzyskaæ.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_stolen_specimen_about">
		<text>Myœlê, ¿e mam dla ciebie zadanie. Niedawno wys³aliœmy ekspedycjê do Limañska w celu przeprowadzenia pomiarów anomalii w tym regionie. Poniewa¿ jest to miejsce ci¹g³ych walk miêdzy najemnikami, a si³ami Monolitu, zdecydowaliœmy siê zatrudniæ kilku ekspertów z ich szeregów, aby os³aniali naszych kolegów. Wszystko sz³o zgodnie z planem... do pewnego momentu.\n \nNasi ludzie zebrali wymagane dane i znaleŸli doœæ rzadki artefakt. Kiedy przygotowywali siê do odejœcia, wybuch³a silna emisja, wiêc ukryli siê w piwnicy pobliskiego budynku. Kiedy wszystko ucich³o, najemnicy wyszli na zewn¹trz, aby zbadaæ okolicê. Nied³ugo potem nasi koledzy us³yszeli strzelaninê. Nie zd¹¿yli nawet chwyciæ za broñ, gdy w piwnicy wyl¹dowa³ granat, rozrywaj¹c dwóch naukowców na kawa³ki. Ostatni - ledwo ¿ywy - doczo³ga³ siê do najdalszej œciany, trzymaj¹c pojemnik z artefaktem. Trzech mê¿czyzn o bladych twarzach wesz³o do piwnicy, celuj¹c w niego. Kiedy ich przywódca zobaczy³ pojemnik, wyci¹gn¹³ rêkê i wycelowa³ w niego. Nie zastanawiaj¹c siê dwa razy, ocala³y rzuci³ w niego pude³kiem, odmawiaj¹c ju¿ ostatni¹ modlitwê. Fanatycy jednak nie zakoñczyli jego ¿ycia, widz¹c, ¿e ju¿ umiera. Chwycili pude³ko i odeszli w milczeniu. Nasz ch³opak zemdla³ w tym momencie i zosta³ póŸniej znaleziony przez pobliski oddzia³ najemników, który przyby³ na miejsce z opóŸnieniem. Na szczêœcie prze¿y³...\n \nOto moja proœba - potrzebujemy tego artefaktu z powrotem bo to kluczowy punkt odniesienia dla zebranych danych! Pude³ko mia³o nadajnik GPS, wiêc bêdziesz w stanie znaleŸæ tych fanatyków. Jestem pacyfist¹, ale œlepa wiara nie ma racji bytu. Rób to, co musisz.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_stolen_specimen_finish">
		<text>Œwietna robota, kolego. Teraz mo¿emy kontynuowaæ nasze badania... ku pamiêci naszych poleg³ych kolegów.</text>
	</string>

	<string id="trader_pri_a15_mlr_task_blood_stained_coin_name">
		<text>Zakrwawiona moneta</text>
	</string>
	<string id="trader_pri_a15_mlr_task_blood_stained_coin_text">
		<text>Kasjer zleci³ mi odzyskanie rzadkiego artefaktu, który zosta³ zabrany przez oddzia³ naukowców ISG.</text>
	</string>
	<string id="trader_pri_a15_mlr_task_blood_stained_coin_about">
		<text>Wygl¹dasz na kogoœ, kto lubi ryzykowaæ, co? Mam bardzo lukratywne zlecenie na rzadki artefakt. W rzeczywistoœci inny stalker przyniós³ mi ten artefakt kilka dni temu. Pewnie chcesz zapytaæ, dlaczego wiêc zlecenie wci¹¿ obowi¹zuje, co? Có¿... oddzia³ bardzo niebezpiecznych ludzi œledzi³ tego stalkera. Kiedy mieliœmy zawrzeæ umowê, wtargnêli do œrodka, zaskakuj¹c wszystkich. Od razu by³o widaæ, ¿e s¹ ekspertami w swoim fachu - mieli na sobie najlepsze kombinezony i broñ. Nie pad³y jednak ¿adne strza³y - wiedzieliœmy, ¿e jesteœmy w dupie, wiêc siê poddaliœmy. Ich przywódca powoli podszed³ do mnie, uderzy³ mnie w twarz swoj¹ ¿elazn¹ piêœci¹ i zabra³ pojemnik z artefaktem i zap³at¹ przygotowan¹ dla stalkera. Ostrzeg³ nas, ¿e jeœli ktokolwiek pójdzie za nimi, nie zostawi¹ tu nikogo przy ¿yciu. Wiêc zostaliœmy tam ca³y dzieñ...\n\nPierwotny wykonawca nie by³ zadowolony z obrotu spraw. Pude³ko mia³o nadajnik GPS, wiêc stalker, który znalaz³ artefakt poszed³ szukaæ tych ludzi. Bior¹c pod uwagê, ¿e nie widzia³em go od d³u¿szego czasu, zak³adam, ¿e gryzie ziemiê... Nie uda³o nam siê znaleŸæ podobnego artefaktu, a klient zaczyna siê niecierpliwiæ. Pomyœla³em wiêc, czy by³byœ sk³onny odp³aciæ im w moim imieniu i przynieœæ mi to pude³ko z powrotem?</text>
	</string>
	<string id="trader_pri_a15_mlr_task_blood_stained_coin_finish">
		<text>Jestem pod wra¿eniem, stalkerze. Nie spodziewa³em siê zobaczyæ ciê ¿ywego. Masz - zas³u¿y³eœ na to.</text>
	</string>

	<string id="jup_a6_stalker_barmen_task_the_keepsake_name">
		<text>Pami¹tka</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_task_the_keepsake_text">
		<text>Zgodzi³em siê pomœciæ œmieræ brata pewnego stalkera i przynieœæ przyczynê jego œmierci jako pami¹tkê.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_task_the_keepsake_about">
		<text>Pos³uchaj, przyjacielu. Nie boisz siê zabijaæ dla pieniêdzy, prawda? Zw³aszcza jeœli chodzi o ³ajdaków... \nChodzi o to, ¿e kilka dni temu jakiœ stalker odwiedzi³ Janów. Jego twarz by³a bez wyrazu... Wiedzia³em, ¿e widzia³ jakiœ niez³y szajs. Podszed³ do mnie i zamówi³ dwie butelki wódki. Po prostu sta³ w milczeniu, bior¹c ³yk za ³ykiem, patrz¹c na dno swojego kubka. Nie minê³a nawet godzina, gdy jedna butelka by³a ju¿ pusta. W koñcu przerwa³ ciszê tymi s³owami - "Dzisiaj straci³em brata... nie prawdziwego przyjaciela, ale prawdziwego brata...". Nastêpnie opowiedzia³ mi ca³¹ historiê. Przybyli do Jupitera, by podpisaæ ostatni kontrakt przed opuszczeniem Zony na dobre. Zgodzili siê znaleŸæ jakiœ bardzo rzadki artefakt za dobr¹ cenê, a to miejsce wydawa³o siê idealne do tego zadania - wystarczaj¹co daleko na pó³noc i stosunkowo bezpieczne. Po kilku dniach poszukiwañ znaleŸli jeden w anomalii Betonowa wanna... a raczej jego brat go znalaz³. W pewnym momencie odszed³ trochê w krzaki, aby za³atwiæ swoje sprawy. Kiedy mia³ ju¿ wracaæ, us³ysza³ strza³ z karabinu snajperskiego i wkrótce potem zobaczy³, jak jego brat pada na ziemiê. Ponownie ukry³ siê w krzakach. Oddzia³ ciê¿ko opancerzonych fanatyków Monolitu zacz¹³ zbli¿aæ siê do cia³a. Stalker wiedzia³, ¿e w tym momencie nie mo¿e nic zrobiæ. Zabrali pojemnik z artefaktem, wrzucili cia³o do anomalii i potem odeszli. Zanim zd¹¿y³ siê zbli¿yæ, cia³o jego brata ju¿ siê rozpuœci³o.\n \nW tym momencie nie obchodzi³o go ju¿ zlecenie. Zostawi³ tu spor¹ sumê pieniêdzy wraz z danymi kontaktowymi i powiedzia³, ¿e ktokolwiek zabije tych drani i przyniesie artefakt, mo¿e go sobie wzi¹æ. Chce go mieæ na pami¹tkê. Co ty na to? Wydaje siê, ¿e to bardzo szlachetny cel. Pude³ko mia³o lokalizator, wiêc nie bêdziesz mia³ problemów ze znalezieniem celu, choæ byæ mo¿e bêdziesz musia³ udaæ siê w jakieœ niebezpieczne miejsce.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_task_the_keepsake_finish">
		<text>Dobrze siê dzisiaj spisa³eœ, stalkerze. Nasz przyjaciel opuœci³ ju¿ Zonê, ale upewniê siê, ¿e ta paczka do niego dotrze.</text>
	</string>

	<!-- The Living Fire -->
	<string id="bar_informator_mlr_task_the_living_fire_name">
		<text>¯ywy ogieñ</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_task_the_living_fire_text">
		<text>Kabel chce, ¿ebym dowiedzia³ siê wiêcej o ostatnich plotkach na temat tajemniczego stalkera, który najwyraŸniej potrafi kontrolowaæ ogieñ.</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_task_the_living_fire_about">
		<text>Wiesz mój przyjacielu - wiedza to potêga... a ja jestem tym, który lubi du¿o wiedzieæ i zamieniaæ tê potêgê w coœ bardziej u¿ytecznego - pieni¹dze. Jest jedna rzecz, której jeszcze nie wiem, a która doprowadzi³aby mnie do zarobienia ma³ej fortuny. Kr¹¿y plotka o stalkerze, który pojawi³ siê niedawno w Zonie... Podobno - ma jak¹œ moc manipulowania ogniem. Na pocz¹tku myœla³em, ¿e to tylko plotka, jakich wiele, ale kiedy kilka wa¿nych osób zaczê³o mnie pytaæ, czy wiem na ten temat coœ wiêcej, zda³em sobie sprawê, ¿e coœ w tym jest. Nawet pu³kownik Pietrenko ostatnio wpad³ i zada³ mi kilka pytañ, poniewa¿ znaleŸli dwóch swoich ¿o³nierzy spalonych na wiór na Cmentarzysku pojazdów, gdzie nie ma ¿adnych anomalii termicznych! Nie muszê chyba mówiæ, ¿e odpowiedŸ "Nie wiem" na wiêkszoœæ jego pytañ nie przynios³a mi ¿adnego zysku, prawda? Umowa jest taka - ty dowiesz siê wiêcej o tym goœciu, a ja zap³acê ci niez³¹ kasê. Wchodzisz w to?\n \nMój znajomy z Pchlego targu doniós³, ¿e ostatnio na Wysypisku dzia³y siê jakieœ dziwne rzeczy. Rozpocz¹³bym poszukiwania od rozmowy z nim.</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_task_the_living_fire_finish">
		<text>Przyjemnie robiæ z tob¹ interesy, partnerze! Skontaktujê siê teraz ze wszystkimi moimi klientami. Jestem pewien, ¿e chêtnie zap³ac¹, aby dowiedzieæ siê wiêcej o naszym przyjacielu. Wpadnij kiedyœ póŸniej. Czujê, ¿e wpadliœmy na trop czegoœ wielkiego i mo¿na na tym zarobiæ jeszcze wiêcej pieniêdzy.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_name">
		<text>Prometeusz</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_mysterious_stalker_name">
		<text>Tajemniczy stalker</text>
	</string>

	<string id="the_living_fire_garbage_actor_msg_1">
		<text>Co to za dŸwiêk?</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_garbage_prometheus_msg_1">
		<text> Plugawy mutancie - odejdŸ...</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_garbage_actor_msg_2">
		<text>Kim jes...</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_garbage_prometheus_msg_2">
		<text>Poznasz moje imiê... Wszyscy poznaj¹...</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_garbage_actor_msg_3">
		<text>Co siê, do cholery, w³aœnie sta³o? Mam co do tego z³e przeczucia...</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_swamp_actor_msg_1">
		<text>Kurwa... SpóŸni³em siê.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_swamp_sakharov_msg_1">
		<text>Co siê tam sta³o, stalkerze? Nasze odczyty znów wysz³y poza skalê! Wygl¹da na to, ¿e anomalia siê rozga³êzia. Musimy to powstrzymaæ!</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_swamp_sakharov_msg_2">
		<text>Zrobi³eœ to! Odczyty wracaj¹ do normy. Wracaj do mnie. Musimy porozmawiaæ.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_yantar_snitch_msg_1">
		<text>Oi, stalkerze! Wci¹¿ ¿yjesz? Wci¹¿ czekam na raport z Jantaru.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_yantar_actor_msg_1">
		<text>Tak... W³aœnie mia³em do ciebie wracaæ. Wkrótce siê spotkamy.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_dark_valley_actor_msg_1">
		<text>Zgadujê, ¿e to ci pechowi ¿o³nierze...</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_x18_prometheus_msg_1">
		<text>Jesteœ bardzo wytrwa³y, stalkerze... Bardzo dobrze - podejdŸ do mnie. Domyœlam siê, ¿e chcesz pogadaæ.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_x18_military_msg_1">
		<text>Oddzia³ 1 i 2 - zabezpieczyæ drogê odwrotu. Reszta - przeszukaæ ostatnie piêtro. Strzelajcie jak tylko kogoœ zauwa¿ycie i nie bierzcie jeñców.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_bar_actor_msg_1">
		<text>Powinienem odwiedziæ Sidorowicza i zapytaæ go, czy wie coœ wiêcej o Prometeuszu. Jeœli dowie siê, w jak g³êbokim gównie siedzi, prawdopodobnie szybko sobie wszystko przypomni.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_escape_sakharov_msg_1">
		<text>Stalkerze - musisz natychmiast stawiæ siê w naszym bunkrze! Zauwa¿yliœmy du¿y wzrost aktywnoœci anomalnej w pobli¿u.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_yantar_barman_msg_1">
		<text>Hej stalkerze. Widzia³em Kabla rozmawiaj¹cego z podejrzanymi ludŸmi - w grê wchodzi³y du¿e pieni¹dze. S³ysza³em, ¿e mieliœcie jakieœ zatargi i wiem, ¿e by³eœ jego g³ównym Ÿród³em informacji o Prometeuszu. Lepiej na siebie uwa¿aj...</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_x16_prometheus_msg_1">
		<text>To znowu ty, stalkerze... Naprawdê podziwiam twoje poœwiêcenie! Domyœlam siê, ¿e chcesz kontynuowaæ nasz¹ poprzedni¹ rozmowê?</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_red_forest_actor_msg_1">
		<text>Profesorze - uda³o mi siê oczyœciæ obszar wokó³ anomalii.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_red_forest_sakharov_msg_1">
		<text>Dobra robota, ch³opcze. Uda³o mi siê przekonaæ wojskowych o pilnoœci tej sprawy. Zgodzili siê pomóc. Bêdziemy czekaæ na twój sygna³.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_red_forest_actor_msg_2">
		<text>Zgadujê, ¿e to byli ludzie, przed którymi ostrzega³ mnie Barman. Czas z³o¿yæ wizytê Kablowi...</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_bar_actor_msg_2">
		<text>Profesorze - wiem, gdzie Prometeusz zrealizuje swój ostateczny plan. Udam siê tam tak szybko, jak to mo¿liwe. Czekajcie na mój sygna³.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_bar_sakharov_msg_1">
		<text>Œwietne wieœci, m³ody cz³owieku. ¯yczê powodzenia! Nie zapomnij zabraæ ze sob¹ broni, o której wspomnia³eœ. Celuj prosto w g³owê... Mo¿emy mieæ tylko jedn¹ szansê, by go powstrzymaæ.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_outskirts_actor_msg_1">
		<text>Profesorze - przeka¿cie wojskowym, by zajêli pozycje.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_outskirts_prometheus_msg_1">
		<text>Jesteœ tutaj... Bêdziesz wiêc œwiadkiem narodzin nowego porz¹dku œwiata!.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_outskirts_prometheus_msg_2">
		<text>Nie mo¿esz ju¿ tego powstrzymaæ... Bracia - pomó¿cie mi!</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_outskirts_sakharov_msg_1">
		<text>¯o³nierze s¹ na pozycjach. Daj znaæ jak tylko...</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_outskirts_actor_msg_2">
		<text>Teraz! TERAZ!</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_outskirts_prometheus_msg_3">
		<text>Co? Co... ty! To twoja sprawka!</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_outskirts_actor_msg_3">
		<text>To moja jedyna szansa!</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_outskirts_actor_msg_4">
		<text>To koniec, profesorze. Prometeusz odszed³.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_outskirts_sakharov_msg_2">
		<text>Œwietna robota, m³ody cz³owieku! Czekam na ciebie w bunkrze. Mam coœ dla ciebie.</text>
	</string>

	<string id="st_af_tlf_prometheus">
		<text>Prometeusz</text>
	</string>
	<string id="st_af_tlf_prometheus_descr">
		<text>Unikalny artefakt, który narodzi³ siê w anomalii Grecki ogieñ po zabiciu stalkera z legendy o tej samej nazwie. Daje u¿ytkownikowi ogromn¹ odpornoœæ na ciep³o i sprawia, ¿e rany goj¹ siê szybciej.</text>
	</string>
	
	<!-- The Living Fire end -->

	<string id="nta_intercept_item">
		<text>Przechwyæ przedmiot:</text>
	</string>
</string_table>
