<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>

<string_table>

	<string id="st_pba_sacrifice">
		<text>poœwiêæ</text>
	</string>

	<string id="st_pba_transmutate">
		<text>transmutuj</text>
	</string>

	<string id="st_af_lucifer_name">
		<text>Lucyfer</text>
	</string>

	<string id="st_af_lucifer_descr">
		<text>
			Podpisa³eœ pakt z Zon¹. Zosta³eœ nagrodzony niesamowitymi zdolnoœciami w zamian za swoj¹ si³ê ¿yciow¹. Aby zapobiec swojej œmierci i przed³u¿yæ swoje istnienie, masz szansê poœwiêciæ inne bogactwa Zony. Jakoœæ ofiary ma znaczenie, poniewa¿ zostaniesz odpowiednio wynagrodzony. Nie oci¹gaj siê i pamiêtaj - zegar tyka.\n \n
			%c[0,209,172,56]Atut: %c[d_orange]Efekt Lucyfera\n 
			%c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Lucyfer obdarza ciê ogromn¹ si³¹ i zdolnoœciami, czyni¹c ciê pó³bogiem\n
			%c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Przy maksymalnym stanie otrzymujesz:\n
			%c[0,192,71,221] -   50%%c[ui_gray_3] redukcjê wszelkich obra¿eñ\n
			%c[0,192,71,221] -   35%%c[ui_gray_3] wzrost prêdkoœci poruszania siê\n
			%c[0,192,71,221] -   1%/sec%c[ui_gray_3] regeneracjê zdrowia\n
			%c[0,192,71,221] -   3%/sec%c[ui_gray_3] regeneracjê zdrowia psi\n
			%c[0,192,71,221] -   +50kg%c[ui_gray_3] do udŸwigu\n \n
			%c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Lucyfer bêdzie zawsze dzia³a³, nawet z plecaka \n
			%c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Jednak twoje moce s¹ bardzo krótkotrwa³e (oko³o 4 dni) i wyczerpuj¹ energiê artefaktu\n
			%c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Z ka¿dym % utraty energii artefaktu twoje moce bêd¹ s³absze\n
			%c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Przy 50% energii artefaktu nie bêdziesz mieæ ¿adnych mocy\n
			%c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Poni¿ej 50% artefakt zacznie zu¿ywaæ twoj¹ duszê, powoduj¹c pocz¹tkowo niewielk¹ utratê wytrzyma³oœci\n
			%c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Poni¿ej 40% twoje zdrowie zacznie zanikaæ, najpierw powoli, a nastêpnie coraz bardziej wraz ze spadkiem kondycji\n
			%c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Mo¿esz poœwiêciæ zwyk³e artefakty, aby czêœciowo przywróciæ kondycjê Lucyfera\n
			%c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Artefakty poziomu 1 przywracaj¹ 3-5%\n
			%c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Artefakty poziomu 2 przywracaj¹ 6-9%\n
			%c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Artefakty poziomu 3 przywracaj¹ 10-13%\n
			%c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Artefakty "Œmieciowe" przywracaj¹ 20-30%\n
			%c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Serafin nie mo¿e zostaæ z³o¿ony w ofierze\n
			%c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Lampa Œmierci prze³aduje artefakt, przywracaj¹c go do 100% i tymczasowo wzmacniaj¹c go jeszcze bardziej\n
			%c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Istnieje niewielka szansa, ¿e prze³adowanie przez Lampê Œmierci rozerwie ciê na strzêpy\n
			%c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Artefaktu nie mo¿na pozbyæ siê w ¿aden sposób\n
			%c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]Lucyfer ma nieznany wp³yw na inne artefakty, wzmacniaj¹c ich efekty na ró¿ne sposoby\n
			%c[0,81,63,22]  • %c[0,209,172,56]ZnajdŸ wiêcej artefaktów, aby przywróciæ stan Lucyfera lub staw czo³a konsekwencjom
		</text>
	</string>

</string_table>