<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<string_table>

<!-- RzeŸnik -->
	<string id="hunter_gar_trader_task_1_name">
		<text>Sezon ³owiecki</text>
	</string>
	<string id="hunter_gar_trader_task_1_text">
		<text>RzeŸnik namierzy³ kryjówkê mutantów, któr¹ trzeba oczyœciæ.</text>
	</string>
	<string id="hunter_gar_trader_task_1_about">
		<text>Hmm... Namierzy³em legowisko mutantów, któr¹ przyda³oby siê oczyœciæ. Mutanty zaczynaj¹ sprawiaæ k³opoty miejscowym stalkerom, ale dobrze przygotowany ³owca nie powinien mieæ z nimi wiêkszego problemu. Masz dziœ ochotê na polowanie? Zap³acê ci za twoje umiejêtnoœci, a po powrocie mo¿esz sprzedaæ mi miêso lub trofea.</text>
	</string>
	<string id="hunter_gar_trader_task_1_finish">
		<text>Po raz kolejny lokalny ekosystem odzyska³ równowagê... he he. Oto nagroda za dobrze wykonan¹ pracê.</text>
	</string>

	<string id="hunter_gar_trader_task_2_name">
		<text>Ka¿de polowanie jest inne</text>
	</string>
	<string id="hunter_gar_trader_task_2_text">
		<text>RzeŸnik poprosi³, aby przynieœæ mu %s.</text>
	</string>
	<string id="hunter_gar_trader_task_2_about">
		<text>Niektórzy nieŸle p³ac¹ za miêso mutantów.</text>
	</string>
	<string id="hunter_gar_trader_task_2_fetch_about">
		<text>Od czasu do czasu obrabiam i przygotowujê miêso mutantów by by³o zdatne do jedzenia bez nara¿enia na promieniowanie, a nastêpnie wysy³am je do Barmana i innych handlarzy, aby pomóc im uzupe³niæ importowan¹ ¿ywnoœæ. W tej chwili chcê przygotowaæ %s do wysy³ki hurtowej. Jeœli zdo³asz dostarczyæ mi surowce do tego celu, bêdzie to oznaczaæ niez³¹ kasê w twojej kieszeni.</text>
	</string>
	<string id="hunter_gar_trader_task_2_fetch_finish">
		<text>Genialnie! Te miêsa mog¹ teraz wygl¹daæ obrzydliwie, ale poczekaj tylko, a¿ zostan¹ przygotowane. Bêd¹ przepyszne!</text>
	</string>

	
<!-- Pchli Targ -->
	<string id="baraholka_trader_night_task_1_name">
		<text>Pola Cudów</text>
	</string>
	<string id="baraholka_trader_night_task_1_text">
		<text>Handlarz z Pchlego Targu poszukuje %s.</text>
	</string>
	<string id="baraholka_trader_night_task_1_about">
		<text>Ty! Chcesz przytuliæ trochê kasy i chabaru? Potrzebujê paru rzadkich artów. Mia³bym w zamian trochê niez³ego sprzêtu dla ciebie.</text>
	</string>
	<string id="baraholka_trader_night_task_1_fetch_about">
		<text>Masz ochotê zdobyæ trochê ³upów podczas poszukiwania rzadkich artefaktów? W zamian za %s mogê zaoferowaæ ci coœ ciekawego.</text>
	</string>
	<string id="baraholka_trader_night_task_1_fetch_finish">
		<text>NieŸle, stalkerze... naprawdê nieŸle. Proszê, to dla ciebie, zgodnie z umow¹.</text>
	</string>


</string_table>
