<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<!--===========================================================
<
< TEXT  STRINGS FOR TASKS ON YANTAR MAP
<	CoC 1.4.08 - DoctorX Questlines 1.6
<
<	Modified by: DoctorX
<	Last revised: October 07, 2016
<
<===========================================================-->

<string_table>


	<!-- /////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
	<!--
	<!-- STORYLINE TASK TEXT  STRINGS
	<!--
	<!--	Modified by DoctorX
	<!--	for DoctorX Questlines 1.6
	<!--	October 07, 2016
	<!--
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Sakharov (Ecologist) Default Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_default_task_name">
		<text>WeŸ kolejne zadanie</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_default_task_text">
		<text>Otrzymaj kolejne zadanie.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_default_task_about">
		<text>S³ucham? Och, tak, to œwietnie! Stalkerze, chcê, ¿ebyœ pomóg³ mojemu koledze. Biegnij do niego jak najszybciej, on potrzebuje twojej pomocy.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_default_task_finish">
		<text>Powodzenia, stalkerze.</text>
	</string>

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Sakharov (Ecologist) Research Documents Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_1_name">
		<text>Raporty terenowe</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_1_text">
		<text>Jeden ze wspó³pracowników profesora Sacharowa pogubi³ notatki badawcze profesora podczas ucieczki przed mutantami. OdnajdŸ zaginione dokumenty i zwróæ je profesorowi.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_1_about">
		<text>Rad jestem, ¿e przyby³eœ, m³ody cz³owieku. Jeden z moich wspó³pracowników dopiero co wróci³ z badañ terenowych. Z tego, co mówi - pogubi³ wszystkie powierzone mu notatki, ratuj¹c siê ucieczk¹ przed niespodziewanym atakiem mutantów.\n \nJest przera¿ony i zarzeka siê, ze za nic po nie nie wróci - a tymczasem ja bardzo potrzebujê tych danych... Gdybyœ podj¹³ siê odzyskania notatek, obiecujê sowicie ciê wynagrodziæ za wszelkie niedogodnoœci.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_1_finish">
		<text>Dziêkujê ci, stalkerze! Proszê, przyjmij to jako gratyfikacje za twój trud.</text>
	</string>

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Sakharov (Ecologist) Abnormal Measurement Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_2_name">
		<text>Pomiary aktywnoœci anomalnej</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_2_text_0">
		<text>Profesor Sacharow poprosi³ ciê o pomoc w pomiarach aktywnoœci anomalii, ale najpierw musisz odzyskaæ $item_1, który wczeœniej straci³eœ.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_2_text_1">
		<text>Profesor Sacharow poprosi³ ciê o pomoc w pomiarach aktywnoœci anomalii.\n \nUdaj siê we wskazane miejsce.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_2_text_2">
		<text>Profesor Sacharow poprosi³ ciê o pomoc w pomiarach aktywnoœci anomalii.\n \nBy dokonaæ pomiarów, musisz u¿yæ $item_1.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_2_text_3">
		<text>Profesor Sacharow poprosi³ ciê o pomoc w pomiarach aktywnoœci anomalii.\n \nWróæ do niego z $item_1 i z zarejestrowanymi danymi badawczymi.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_2_about">
		<text>Ach tak, wyœmienicie! Prawdê mówi¹c czeka³em na was m³ody cz³owieku. Nasze skanery rejestruj¹ nadzwyczaj ciekaw¹ aktywnoœæ pewnej anomalii. Potrzebujê doœwiadczonego stalkera, który pójdzie tam i dokona pomiarów tak blisko centrum pola, jak to tylko mo¿liwe. Mam tu specjalne urz¹dzenie do tego celu. Powodzenia, m³odzieñcze.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_2_finish">
		<text>Œwietnie, brawo! To z pewnoœci¹ przyniesie postêp w moich badaniach! Bardzo ci dziêkuje, stalkerze, doskonale siê spisa³eœ.</text>
	</string>

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Sakharov (Ecologist) Search Lab X-18 (Dark Valley) Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_3_name">
		<text>Zbadaj Laboratorium X-18</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_3_text">
		<text>Profesor Sacharow potrzebuje dokumentów badawczych ukrytych gdzieœ w Laboratorium X-18 w Dolinie Mroku.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_3_about">
		<text>Naturalnie, ¿e tak! Mam dla ciebie wa¿ne zlecenie. W Laboratorium X-18 prowadzony by³ pewien niezwykle interesuj¹cy eksperyment, ale nie jesteœmy w stanie dotrzeæ do koñcowego sprawozdania, aby zapoznaæ siê z wynikami. S¹dzisz, ze by³byœ w stanie zejœæ do Laboratorium i odnaleŸæ dla nas ten dokument? Jeœli go nam dostarczysz, hojnie ciê wynagrodzê.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_3_finish">
		<text>Doskonale! Dziêkuje Ci, stalkerze!</text>
	</string>
	
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Sakharov (Ecologist) Plant Anomaly Scanner (Red Forest) Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_4_name">
		<text>Skanowanie anomalii Symbiont</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_4_text">
		<text>Profesor Sacharow chce, ¿eby umieœciæ skaner anomalii w pobli¿u anomalii Symbiont w Czerwonym Lesie.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_4_text0">
		<text>Profesor Sacharow chce, ¿eby umieœciæ skaner anomalii w pobli¿u anomalii Symbiont w Czerwonym Lesie.\nZdob¹dŸ skaner anomalii.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_4_text1_0">
		<text>Profesor Sacharow chce, ¿eby umieœciæ skaner anomalii w pobli¿u anomalii Symbiont w Czerwonym Lesie.\nZanieœ skaner do pola anomalii.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_4_text1_1">
		<text>Profesor Sacharow chce, ¿eby umieœciæ skaner anomalii w pobli¿u anomalii Symbiont w Czerwonym Lesie.\nZanieœ skaner do pola anomalii.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_4_text2">
		<text>Profesor Sacharow chce, ¿eby umieœciæ skaner anomalii w pobli¿u anomalii Symbiont w Czerwonym Lesie.\nUstaw skaner.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_4_text3">
		<text>Profesor Sacharow chce, ¿eby umieœciæ skaner anomalii w pobli¿u anomalii Symbiont w Czerwonym Lesie.\nZdaj raport o wykonaniu zadania.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_4_about">
		<text>Œwietnie! Zerknij, proszê, na ten skaner. U¿ywamy takich urz¹dzeñ do skanowania wszelkich aktywnoœci anomalnych, z jakimi stykamy siê podczas naszych ekspedycji badawczych. G³êboko w Czerwonym Lesie znajduje siê jeden z najbardziej fascynuj¹cych nas anomalii - Symbiont. Chcielibyœmy, aby ktoœ ustawi³ taki skaner w polu tej anomalii. Umo¿liwi³oby to nam lepsze poznanie i zrozumienie aktywnoœci ów anomalii.\n
		\nOkolica jest bardzo niebezpieczna, lecz s¹dzê, ¿e dla tak doœwiadczonego stalkera jak ty nie bêdzie to ¿adnym wyzwaniem. Proszê, m³ody cz³owieku - zróbcie to dla mnie, a bardzo dobrze ciê wynagrodzê.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_4_finish">
		<text>Serdecznie dziêkujê! Teraz mo¿emy dok³adnie przebadaæ ten fenomen.</text>
	</string>

	<!-- \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\ -->


	<!-- /////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
	<!--
	<!-- CHANGE FACTIONS TASK TEXT  STRINGS
	<!--
	<!--	Modified by DoctorX
	<!--	for DoctorX Questlines 1.6
	<!--	October 07, 2016
	<!--
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Sakharov (Ecologist Trader) Payoff Change Factions Task -->

	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_cf_task_1_name">
		<text>Papierologia stosowana</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_cf_task_1_text">
		<text>Za kwotê 17.000 RU profesor Sacharow za³atwi wszelkie formalnoœci, dziêki którym staniesz siê oficjalnym Naukowcem.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_cf_task_1_about">
		<text>Có¿, jeœli o mnie chodzi, to jestem przekonany, ze bylibyœcie œwietnym asystentem terenowym... Sêk w tym, ze przebrniêcie przez niezbêdne formalnoœci biurokratyczne nie jest ani proste, ani zbyt szybkie bez odpowiedniej... "motywacji" dla urzêdników. Sami zapewne doskonale wiecie, jak to dzia³a.\n \nKontrakt na czas nieokreœlony, licencje, przepustki, legitymacje... bêdê potrzebowa³ przynajmniej siedemnaœcie tysiêcy rubli, ¿eby to wszystko op³aciæ. Szczególnie, gdy chcesz otrzymaæ pozwolenia jeszcze za ¿ycia. Jeœli jednak jesteœ sk³onny rozstaæ siê z takimi pieniêdzmi to chêtnie was przyjmiemy, m³ody cz³owieku!</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_cf_task_1_finish">
		<text>Doskonale! Serdecznie witam w naszym naukowym gronie, panie asystencie! Proszê czuæ siê tutaj jak u siebie, kolego.</text>
	</string>

	<!-- \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\ -->


	<!-- /////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
	<!--
	<!-- DYNAMIC TASK TEXT  STRINGS
	<!--
	<!--	Modified by DoctorX
	<!--	for DoctorX Questlines 1.6
	<!--	October 07, 2016
	<!--
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Semenov (Ecog Honcho) Research Hunt Task -->

	<string id="yan_ecolog_semenov_task_1_name">
		<text>£owcy wiedzy</text>
	</string>
	<string id="yan_ecolog_semenov_task_1_text">
		<text>Asystent Siemionow zatrudni³ ciê jako swoj¹ eskortê podczas polowania. Zabijecie kilka mutantów, by móg³ pobraæ próbki ich tkanek i przeanalizowaæ cia³a za pomoc¹ specjalistycznej aparatury. Twoim zadaniem jest dopilnowaæ, by wróci³ ca³o do bazy.</text>
	</string>
	<string id="yan_ecolog_semenov_task_1_about">
		<text>Muszê zabiæ kilka mutantów, aby móc pobraæ z nich niezbêdne próbki tkanek oraz przeanalizowaæ ich cia³a. By³byœ mo¿e sk³onny mi w tym pomóc? Mówimy o... piêciu ró¿nych osobnikach.\n
		\nBêdê z Tob¹ szczery - potrzebujê asysty, a ty, drogi kolego asystencie, wygl¹dasz mi na takiego, który z broni¹ jest za pan brat. Czu³bym siê w twojej obecnoœci pewniej.\n
		\nOczywiœcie, wynagrodzê ci wszelkie trudnoœci.</text>
	</string>
	<string id="yan_ecolog_semenov_task_1_finish">
		<text>Dziêki za pomoc i asystê w polowaniu, kolego. Zdoby³em wszystko, co zaplanowa³em, zatem proszê: oto twoja zap³ata za fatygê. Wpadnij do mnie jeszcze kiedyœ.</text>
	</string>

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Sakharov (Ecog Trader) -->
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_1_name">
		<text>Dawca narz¹dów</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_1_text">
		<text>Najnowsze eksperymenty profesora Sacharowa wymagaj¹ œwie¿ych próbek tkanki %s. Powinienem mu takie przynieœæ, jak tylko jakieœ znajdê.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_1_about">
		<text>Poszukujê doœwiadczonego stalkera lub ³owcy mutantów. Czy czujesz siê na si³ach?</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_1_fetch_about">
		<text>Muszê pobraæ œwie¿e komórki z próbek tkanek %s. Aby to zrobiæ, bêdziecie musieli zdobyæ próbkê i przynieœæ j¹ do mojego bunkra. Wiem, ¿e zoolodzy z pewnoœci¹ tego nie pochwal¹, ale trzeba przyznaæ, ¿e to miejsce to nie zoo. W ka¿dym razie, upewnijcie siê, ¿e wrócicie do mnie, gdy tylko zdobêdziecie wymagan¹ próbkê - mo¿e ona zapewniæ cenny wgl¹d w biologiê zmutowanych dzikich zwierz¹t!</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_1_fetch_finish">
		<text>Dziêkujê, panie asystencie. Pañska praca niezmiernie przys³u¿y siê nauce.</text>
	</string>
	
	<!-- Collect New Artefact Task -->
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_2_name">
		<text>Postêp naukowy</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_2_text">
		<text>Profesor Sacharow prosi³ o dostarczenie mu artefaktu %s, który pomo¿e w sfinansowaniu jego badañ.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_2_about">
		<text>Nie chcielibyœcie pomóc mi przy badaniach, m³ody cz³owieku? Rzecz jasna, zap³acê wam za wysi³ek.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_2_fetch_about">
		<text>Nasz zespó³ badawczy jest bliski kolejnego znacz¹cego odkrycia, ale desperacko potrzebuje wiêcej materia³ów, aby utrzymaæ nasze fundusze i kontynuowaæ eksperymenty! Dlatego, m³ody cz³owieku, chcia³bym was prosiæ o zlokalizowanie i dostarczenie nam artefaktu %s. Musimy pobraæ z niego próbki, jeœli chcemy kontynuowaæ nasze badania i zapewniæ surowce dla naszych dostawców.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_2_fetch_finish">
		<text>Przyjmijcie ode mnie podziêkowania w imieniu ca³ej spo³ecznoœci naukowej. Naturalnie oprócz uœcisku d³oni mam tu dla was i obiecan¹ nagrodê.</text>
	</string>

	<!-- Classified Information Task -->
	<string id="classified_information_task_name">
		<text>Wiedza utracona</text>
	</string>
	<string id="classified_information_task_text">
		<text>Zdob¹dŸ dokumenty zawieraj¹ce tajne informacje.</text>
	</string>
	<string id="classified_information_task_about">
		<text>Nieznani bandyci zaatakowali jeden z naszych zespo³ów badawczych. Na szczêœcie czêœæ ekspedycji wróci³a ca³a i zdrowa. Niestety, podczas ucieczki musieli zostawiæ za sob¹ wyniki wa¿nych badañ.\n \nW trosce o postêp naukowy, a tak¿e przysz³e dobro moich kolegów, nie chcê, aby te dane pozosta³y utracone - lub, co gorsza, trafi³y w rêce tajemniczej grupy, która zaatakowa³a moich badaczy. Proszê, udajcie siê do schowka znajdujacego siê pod tymi wspó³rzêdnymi: jeœli siê pospieszycie, dokumenty, które chcê odzyskaæ, powinny nadal tam byæ.  Za dyskrecjê i dostarczenie dokumentów do mojego bunkra oferujê rozs¹dn¹ zap³atê. Jako kolejny dowód mojej wdziêcznoœci, mo¿ecie równie¿ wspomóc siê wszelkimi zapasami, które mój zespó³ móg³ pozostawiæ w tym schowku.</text>
	</string>
	<string id="classified_information_task_finish">
		<text>Dziêkujê wam, drogi stalkerze. A mo¿e powinienem powiedzieæ kolego? Nasze badania mog¹ byæ teraz p³ynnie kontynuowane - miejmy nadziejê, ¿e bez ¿adnych dodatkowych problemów, które mog³yby pojawiæ siê za rogiem...</text>
	</string>
	
	<!-- yan_stalker_sakharov -->
	<string id="yan_stalker_sakharov_psi_helmet_upgrade_name">
		<text>Odbierz He³m Psioniczny</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_psi_helmet_upgrade_text">
		<text>Profesor Sacharow zgodzi³ siê skalibrowaæ dla ciebie he³m psioniczny. Poprosi³ by wróciæ do niego i odebraæ he³m za oko³o da dni.</text>
	</string>

	<string id="brain_machine_deactivate_name">
		<text>Wy³¹cz Machinê Cudów / Laboratorium z mózgiem</text>
	</string>
	<string id="brain_machine_deactivate_text">
		<text>Machina Cudów / Laboratorium z mózgiem wydaj¹ siê emitowaæ fale psioniczne skierowane na obszar Radaru. Emisje psioniczne wokó³ Machiny Cudów blokuj¹ równie¿ badania naukowców nad Jantarem. Wy³¹czenie jej bêdzie wymaga³o zaawansowanej ochrony psionicznej.</text>
	</string>
	
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Peregrine (Military Mechanic) Find Level 1 Toolkit Task -->

	<string id="mechanic_army_yan_mlr_task_1_name">
		<text>ZnajdŸ %s dla Soko³a</text>
	</string>
	<string id="mechanic_army_yan_mlr_task_1_text">
		<text>Sokó³ chêtnie przygarn¹³by %s. Pos³u¿y³yby mu one do przeprowadzenia podstawowych modyfikacji sprzêtu. Jeœli takowe znajdziesz - dostarcz mu je.</text>
	</string>
	<string id="mechanic_army_yan_mlr_task_1_about">
		<text>Oczywiœcie. Centrala powiadomi³a nas o narzêdziach, które by³y w drodze do naszego bunkra przez Kordon, ale paczka nigdy nie dotar³a. Gdzie trafi³a ta paczka? To wie tylko Zona... Jednak sytuacja siê nie zmieni³a i nadal potrzebujemy wiêcej narzêdzi. Kwatera g³ówna jest naprawdê uparta, jeœli chodzi o zorganizowanie nam kolejnego zestawu, wiêc powiem ci tak... Jeœli uda ci siê znaleŸæ jakieœ narzêdzia - nawet te podstawowe - osobiœcie zap³acê ci za przyniesienie ich tutaj.</text>
	</string>
	<string id="mechanic_army_yan_mlr_task_1_fetch_about">
		<text>Genialnie! Na razie skup siê na zdobyciu zestawu podstawowych narzêdzi - bardziej zaawansowane rzeczy s¹ bez nich bezu¿yteczne. Udanych ³owów, stalkerze.</text>
	</string>
	<string id="mechanic_army_yan_mlr_task_1_fetch_finish">
		<text>W porz¹dku, spójrzmy. Tak, te siê nadadz¹! Mo¿e teraz bêdê móg³ zaj¹æ siê czymœ innym ni¿ konserwacja sprzêtu... Oto twoja nagroda. Dziêki za pomoc.</text>
	</string>

	<string id="mechanic_army_yan_mlr_task_2_name">
		<text>ZnajdŸ %s dla Soko³a</text>
	</string>
	<string id="mechanic_army_yan_mlr_task_2_text">
		<text>Sokó³ chêtnie przygarn¹³by %s. Pos³u¿y³yby mu one do przeprowadzenia zaawansowanych modyfikacji sprzêtu. Jeœli takowe znajdziesz - dostarcz mu je.</text>
	</string>
	<string id="mechanic_army_yan_mlr_task_2_about">
		<text>Có¿, z pewnoœci¹ jesteœ bardziej przedsiêbiorczy ni¿ moi zwykli dostawcy, wiêc s³uchaj - za³atw mi bardziej zaawansowany zestaw narzêdzi jeœli mo¿esz. Zrób to, a pieni¹dze szybko wyl¹duj¹ w twojej kieszeni.</text>
	</string>
	<string id="mechanic_army_yan_mlr_task_2_fetch_about">
		<text>Fantastycznie! Jestem pewien, ¿e Sacharow te¿ to doceni.  Jestem pewien, ¿e kiedy przyniesiesz mi te narzêdzia, moja praca pomo¿e mu sfinansowaæ utrzymanie bunkra, zanim zd¹¿ysz mrugn¹æ.</text>
	</string>
	<string id="mechanic_army_yan_mlr_task_2_fetch_finish">
		<text>Œwietnie! Wróæ w ka¿dej chwili, jeœli chcesz, ¿ebym rzuci³ okiem na twój sprzêt. Dziêki tobie bêdê teraz w stanie dokonaæ kilku w miarê przyzwoitych modyfikacji.</text>
	</string>

	<string id="mechanic_army_yan_mlr_task_3_name">
		<text>ZnajdŸ %s dla Soko³a</text>
	</string>
	<string id="mechanic_army_yan_mlr_task_3_text">
		<text>Sokó³ chêtnie przygarn¹³by %s. Pos³u¿y³yby mu one do przeprowadzenia precyzyjnych modyfikacji sprzêtu. Jeœli takowe znajdziesz - dostarcz mu je.</text>
	</string>
	<string id="mechanic_army_yan_mlr_task_3_about">
		<text>Nie wiem, czy ci mówi³, ale Sacharow jest bardzo zadowolony, ¿e pomagasz mi w ten sposób. Chcia³, ¿ebym ci przekaza³, ¿e od³o¿y³ spor¹ sumê rubli dla stalkera, który dostarczy mi zestaw narzêdzi precyzyjnych. Powinno to pozwoliæ nam w pe³ni wykorzystaæ sprzêt naukowy, który tu trzymamy - w szczególnoœci nasze kombinezony i egzoszkielety. A wiêc, czy jesteœ chêtny na ostatnie polowanie na zestaw narzêdzi?</text>
	</string>
	<string id="mechanic_army_yan_mlr_task_3_fetch_about">
		<text>Bêdê ci za to szczerze wdziêczny! Kiedy wrócisz z narzêdziami, poka¿ê ci równie¿ trik lub dwa, jak prawid³owo wykonywaæ konserwacjê w terenie... No chyba, ¿e inny technik ju¿ ciê tego nauczy³. To bêdzie mój sposób na podziêkowanie. Powodzenia!</text>
	</string>
	<string id="mechanic_army_yan_mlr_task_3_fetch_finish">
		<text>Hmm... Szkoda, ¿e nie pracujesz w Zaopatrzeniu. Mo¿e teraz w koñcu uda mi siê naprawiæ ten cholerny odbiornik. Co do ciebie - zdecydowanie zas³u¿y³eœ na moj¹ wdziêcznoœæ! W imieniu wszystkich pracowników tego bunkra, oto twoja zap³ata.</text>
	</string>
	
	
	
 	<string id="yan_stalker_sakharov_task_4_name">
		<text>Odzyskaj lokalizator</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_4_about">
		<text>Prowadzimy badania nad przemieszczaniem siê i zachowaniem mutantów. Oznaczyliœmy w tym celu kilka osobników lokalizatorami, które na bie¿¹co przesy³aj¹ nam dane o ich po³o¿eniu i zachowaniu. Niestety, od czasu ostatniej emisji coœ siê popsu³o i urz¹dzenia wysy³aj¹ nam tylko czêœæ informacji - œciœlej mówi¹c, jedynie po³o¿enie zwierzêcia.\n
		\nNiewiele nam to daje, wiêc w celu naprawy trzeba odzyskaæ urz¹dzenia, ¿e siê tak wyra¿ê, manualnie. Chcia³bym was zatem poprosiæ, m³ody cz³owieku, o wytropienie oznakowanych mutantów oraz dostarczenie nam wszystkich lokalizatorów.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_4_stage_0">
		<text>Upoluj mutanta oznaczonego lokalizatorem</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_4_stage_1">
		<text>Odzyskaj lokalizator</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_4_stage_2">
		<text>Zwróæ lokalizator</text>
	</string>
	<string id="recover_mutant_data_device_desc">
		<text>Urz¹dzenie umieszczone na mutancie do œledzenia jego ruchu, zachowañ i innych danych. Oprócz kilku zadrapañ wydaje siê byæ w dobrym stanie.</text>
	</string>
	<string id="recover_mutant_data_device_name">
		<text>Lokalizator</text>
	</string>
</string_table>
