<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<!--
	Weapons
-->
<string_table>
  <string id="st_wpn_bcm">
    <text>BCM CQB MCMR-10</text>
  </string>
  <string id="st_wpn_bcm_descr">
    <text>M4A1 jest w pe³ni automatycznym wariantem karabinka M4. Ta niestandardowa wersja M4A1 wyprodukowana przez Bravo Company jest przeznaczona do u¿ytku w sytuacjach CQB (walka na bliskim dystansie).\n \n
		%c[0,255,255,255]CHARAKTERYSTYKI:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Kraj pochodzenia: %c[ui_gray_1]USA\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Producent: %c[ui_gray_1]BCM\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Rok produkcji: %c[ui_gray_1]2017\n
		</text>
  </string>
  <string id="st_wpn_urgi">
    <text>M4A1 URG-I</text>
  </string>
  <string id="st_wpn_urgi_descr">
    <text>„Urgie” to kompletny górny zespó³ M4A1 dostêpny za poœrednictwem Geissele Automatics i jest to równie¿ najnowsza ewolucja M4. URG-I (Upper Receiver Group, Improved) powsta³ w wyniku projektu kontraktowego USASOC (Dowództwo Operacji Specjalnych Armii Stanów Zjednoczonych; koniec z „SOCOM”), maj¹cego na celu opracowanie ulepszonej wersji M4.\n \n
		%c[0,255,255,255]CHARAKTERYSTYKI:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Kraj pochodzenia: %c[ui_gray_1]USA\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Producent: %c[ui_gray_1]Geissele Automatics\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Rok produkcji: %c[ui_gray_1]2018\n
		</text>
  </string>
  <string id="st_wpn_gen12">
    <text>TTI JW4 Dracarys Gen-12</text>
  </string>
  <string id="st_wpn_gen12_descr">
    <text>Jeœli kiedykolwiek znajdziesz siê w sytuacji, w której bêdziesz mia³ ca³kowit¹ przewagê liczebn¹ i bêdziesz potrzebowa³ ostatecznej broni do walki w zwarciu, strzelba TTI JW4 Dracarys Gen-12 bêdzie najlepszym wyborem. ¯adna strzelba z magazynkiem w historii nie by³a tak niezawodna, solidnie zbudowana i wszechstronna jak TTI Dracarys Gen-12. Ostatnim miejscem, w którym chcesz siê znaleŸæ, jest cieñ tej ziej¹cej ogniem bestii, która pozostawia po sobie jedynie spalon¹ ziemiê.\n \n
		%c[0,255,255,255]CHARAKTERYSTYKI:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Kraj pochodzenia: %c[ui_gray_1]USA\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Producent: %c[ui_gray_1]Genesis Arms\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Rok produkcji: %c[ui_gray_1]2022\n
		</text>
  </string>
  <string id="st_wpn_cr7">
    <text>Crom CR-7</text>
  </string>
  <string id="st_wpn_cr7_descr">
    <text>CR-7 z komor¹ nabojow¹ .338 Lapua Magnum posiada unikaln¹ 7-stronn¹ poligonaln¹ konstrukcjê lufy, która zapewnia doskona³¹ celnoœæ i zmniejszon¹ wagê. Lekka kolba z kompozytu w³ókna wêglowego zosta³a zaprojektowana z myœl¹ o maksymalnej trwa³oœci i komforcie, a zintegrowany chwyt przedni zapewnia lepsz¹ manewrowoœæ.\n \n
		%c[0,255,255,255]CHARAKTERYSTYKI:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Kraj pochodzenia: %c[ui_gray_1]USA\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Producent: %c[ui_gray_1]CROM USA\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Rok produkcji: %c[ui_gray_1]2019\n
		</text>
  </string>
  <string id="st_wpn_n4">
    <text>Noveske Gen4 Shorty</text>
  </string>
  <string id="st_wpn_n4_descr">
    <text>Noveske Gen 4 5.56 Shorty to szczyt wydajnoœci karabinków AR15, wykonany skrupulatnie przez wykwalifikowanych mechaników. Ten karabin z krótk¹ luf¹ posiada w pe³ni wyposa¿ony dolny odbiornik wojskowy i w³asn¹ lufê, zapewniaj¹c jakoœæ i precyzjê w ka¿dym elemencie.\n \n
		%c[0,255,255,255]CHARAKTERYSTYKI:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Kraj pochodzenia: %c[ui_gray_1]USA\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Producent: %c[ui_gray_1]Noveske Rifleworks\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Rok produkcji: %c[ui_gray_1]2019\n
		</text>
  </string>
  <string id="st_wpn_ks1">
    <text>KS-1 L403A1</text>
  </string>
  <string id="st_wpn_ks1_descr">
    <text>KS-1 (Knight's Stoner 1), oznaczony jako L403A1, to karabin szturmowy zaprojektowany przez Knight's Armament Company. Zosta³ on przyjêty przez Royal Marines i Ranger Regiment w celu zast¹pienia SA80 w Si³ach Operacji Specjalnych, w szczególnoœci w Wojskowej Brygadzie Operacji Specjalnych i Future Commando Force.\n \n
		%c[0,255,255,255]CHARAKTERYSTYKI:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Kraj pochodzenia: %c[ui_gray_1]USA\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Producent: %c[ui_gray_1]Knight's Armament Company\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Rok produkcji: %c[ui_gray_1]2023\n
		</text>
  </string>
  <string id="st_wpn_mpx">
    <text>SIG MPX</text>
  </string>
  <string id="st_wpn_mpx_descr">
    <text>Pistolet maszynowy SIG Sauer MPX mo¿e pochwaliæ siê niespotykan¹ szybkoœci¹ dzia³ania w znanej formie platformy AR. T³ok gazowy o krótkim skoku pozwala SIG MPX na u¿ycie pe³nej gamy amunicji 9 mm bez koniecznoœci regulacji zaworu gazowego. Pe³nowymiarowy monta¿ umo¿liwia instalacjê szerokiej gamy celowników i przyrz¹dów celowniczych.\n \n
		%c[0,255,255,255]CHARAKTERYSTYKI:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Kraj pochodzenia: %c[ui_gray_1]USA\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Producent: %c[ui_gray_1]SIG Sauer\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Rok produkcji: %c[ui_gray_1]2015\n
		</text>
  </string>
  <string id="wpn_m110k1">
    <text>KAC M110K1</text>
  </string>
  <string id="wpn_m110k1_descr">
    <text>M110K1 Semi Automatic Sniper System (M110 SASS) to amerykañski pó³automatyczny karabin snajperski z komor¹ na nabój 7,62x51 mm NATO. Jest produkowany przez Knight's Armament Company.\n \n
		%c[0,255,255,255]CHARAKTERYSTYKI:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Kraj pochodzenia: %c[ui_gray_1]USA\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Producent: %c[ui_gray_1]Knight's Armament Company\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Rok produkcji: %c[ui_gray_1]2008\n
		</text>
  </string>
</string_table>