<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<!--
	Weapons Attachments
-->
<string_table>
  <string id="st_addon_scope_exps3">
    <text>EOTech EXPS3</text>
  </string>
  <string id="st_addon_scope_exps3_descr">
    <text>Holograficzny celownik optyczny klasy operatorskiej przeznaczony do walki w zwarciu z szybko poruszaj¹cymi siê celami.</text>
  </string>
  <string id="st_addon_scope_he510">
    <text>Holosun HE510C</text>
  </string>
  <string id="st_addon_scope_he510_descr">
    <text>HE510C to wszechstronna optyka z otwartym refleksem przeznaczona do broni d³ugiej. HE510C doskonale sprawdza siê na karabinkach, PCC i strzelbach dziêki swojej wytrzyma³ej konstrukcji. HE510C ma aluminiow¹ obudowê z tytanow¹ os³on¹ dla dodatkowej odpornoœci na wstrz¹sy i zawiera szynê QD Absolute Co-Witness (wysokoœæ kropki 1,41").
		</text>
  </string>
  <string id="st_addon_scope_bravo4">
    <text>SIG Sauer BRAVO4</text>
  </string>
  <string id="st_addon_scope_bravo4_descr">
    <text>Pierwszy na œwiecie celownik o szerokim polu widzenia. Radykalnie nowy projekt dla profesjonalnych i cywilnych strzelców MSR / AR, BRAVO4 zapewnia wiod¹ce w bran¿y pole widzenia o 42% szersze ni¿ obecne celowniki bojowe.</text>
  </string>
  <string id="st_addon_scope_hamr">
    <text>Leupold Mark 4 HAMR</text>
  </string>
  <string id="st_addon_scope_hamr_descr">
    <text>Nowa Celownik Mark 4 High Accuracy Multi-Range Riflescope (HAMR) to celownik, który jest równie niszczycielsko skuteczny, co solidnie wykonany. Kompaktowy i gotowy do walki, HAMR zosta³ zaprojektowany do precyzyjnego strzelania na œrednim dystansie i szybkiego namierzania celu w jasnym œwietle dziennym, przy s³abym oœwietleniu i w nocy.</text>
  </string>
  <string id="st_addon_scope_razorhd">
    <text>Vortex Optics Razor HD Gen II</text>
  </string>
  <string id="st_addon_scope_razorhd_descr">
    <text>Ten celownik to najwy¿szej klasy rozwi¹zanie optyczne do zastosowañ na krótkich i œrednich dystansach. Optycznie zapewnia wysoki poziom przejrzystoœci, rozdzielczoœci, dok³adnoœci kolorów, transmisji œwiat³a i ostroœci od krawêdzi do krawêdzi. Wyj¹tkowo wytrzyma³a muszla oczna z du¿ym odstêpem od oka generuje obraz przypominaj¹cy wyœwietlacz heads-up, umo¿liwiaj¹c szybkie przejœcia i optymalne monitorowanie otaczaj¹cego œrodowiska. Prawdziwa, jasna w œwietle dziennym, podœwietlana centralna kropka zapewnia u¿ytkownikom najwy¿sz¹ wszechstronnoœæ w bliskich odleg³oœciach. </text>
  </string>
</string_table>