<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>

<string_table>
	

<string id="st_wpn_brn180">
		<text>BRN-180</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_brn180_descr">
		<text>BRN-180 to nowoczesna modyfikacja klasycznego karabinu AR-180, wyposa¿ona w system t³oka gazowego o krótkim skoku, zapewniaj¹cy niezawodne dzia³anie. Karabin, wyprodukowany przez Brownells, oferuje strzelcom lekk¹ i kompaktow¹ platformê, idealn¹ do u¿ytku taktycznego lub strzelectwa sportowego. Zachowuje znan¹ ergonomiê platformy AR-15, zapewniaj¹c jednoczeœnie zwiêkszon¹ niezawodnoœæ i ³atwoœæ konserwacji. BRN-180 jest znany ze swojej celnoœci i p³ynnego strzelania, dziêki czemu jest popularny wœród entuzjastów broni palnej poszukuj¹cych wszechstronnego i niezawodnego karabinu.\n \n
		%c[ui_gray_2]PASUJ¥CE AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Celowniki: wszystkie pasuj¹ce na szyny Picatinny/Weaver\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] T³umik: Surefire SOCOM556-MONSTER\n</text>
	</string>

<string id="st_wpn_brn180_tac">
		<text>BRN-180 "Lich"</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_brn180_tac_descr">
		<text>Karabin taktyczny Lich jest wariantem BRN-180, zmodernizowan¹ wersj¹ klasycznego karabinu AR-180. Ten wariant taktyczny jest wyposa¿ony w 40-nabojowy magazynek, który pozwala na d³ugotrwa³e strzelanie bez koniecznoœci czêstego prze³adowywania. Wyposa¿ony w modu³ laserowy do lepszego celowania i pozyskiwania celu, karabin Leach sprawdza siê w warunkach s³abego oœwietlenia lub w walce wrêcz. Obecnoœæ przedniego chwytu zapewnia dodatkow¹ stabilnoœæ i kontrolê podczas szybkiego lub d³ugotrwa³ego strzelania. Lich ³¹czy te taktyczne ulepszenia z niezawodnoœci¹ i modu³owoœci¹ platformy BRN-180, co czyni go wszechstronnym i skutecznym wyborem zarówno dla operatorów taktycznych, jak i entuzjastów.\n \n
		%c[ui_gray_2]PASUJ¥CE AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Celowniki: wszystkie pasuj¹ce na szyny Picatinny/Weaver\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] T³umik: Surefire SOCOM556-MONSTER\n</text>
	</string>	
	
</string_table>
