<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>

<string_table>

<string id="st_wpn_steyr_scout">
		<text>Steyr Scout 5.56</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_steyr_scout_descr">
		<text>Karabin snajperski Steyr Scout to renomowana broñ palna znana z wyj¹tkowej celnoœci i wszechstronnoœci. Strzelaj¹cy z amunicji kalibru 5,56x45 mm, karabin ten ³¹czy precyzjê z przenoœnoœci¹, co czyni go ulubionym wœród strzelców wyborowych i profesjonalistów wojskowych. Jego kompaktowa budowa i lekka konstrukcja pozwalaj¹ na ³atwe manewrowanie w ró¿nych scenariuszach taktycznych, a solidna konstrukcja zapewnia trwa³oœæ i niezawodnoœæ w terenie. Wyposa¿ony w zaawansowan¹ optykê i przyjazny dla u¿ytkownika interfejs, Steyr Scout oferuje szybkie namierzanie celu i doskona³¹ wydajnoœæ na œrednich i d³ugich dystansach. Dziêki nabojowi kalibru 5,56x45 mm zapewnia imponuj¹c¹ si³ê ra¿enia i wyj¹tkow¹ wydajnoœæ balistyczn¹, co czyni go idealnym wyborem zarówno do operacji miejskich, jak i terenowych. \n \n
		%c[0,255,255,255]PASUJ¥CE AKCESORIA: \n
        %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] T³umik: Surefire SOCOM556-MONSTER\n \n</text>
	</string>

<string id="st_wpn_steyr_scout_big">
		<text>Steyr Scout 7.62</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_steyr_scout_big_descr">
		<text>Karabin snajperski Steyr Scout to wysoko ceniona broñ palna znana ze swojej precyzji i zdolnoœci adaptacyjnych. Strzelaj¹cy potê¿n¹ amunicjê 7,62x51 mm, karabin ten ³¹czy potê¿n¹ si³ê ra¿enia z imponuj¹c¹ celnoœci¹, co czyni go ulubionym wœród strzelców wyborowych i profesjonalistów wojskowych. Jego ergonomiczny kszta³t i lekka konstrukcja pozwalaj¹ na ³atw¹ obs³ugê i szybkie namierzanie celu, zapewniaj¹c skutecznoœæ w ró¿nych sytuacjach taktycznych. Solidna konstrukcja Steyr Scout gwarantuje trwa³oœæ i niezawodnoœæ w najtrudniejszych warunkach, co czyni go zaufanym wyborem dla strzelca. Dziêki komorze nabojowej gwintowanej pod amunicjê kalibru 7,62x51 mm zapewnia doskona³¹ wydajnoœæ na d³ugich dystansach, dziêki czemu idealnie nadaje siê do atakowania celów na du¿ych odleg³oœciach z wysok¹ dok³adnoœci¹ i œmiertelnym uderzeniem. \n \n
		%c[0,255,255,255]PASUJ¥CE AKCESORIA: \n
        %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] T³umik: Daniel Defence Wave QD\n \n</text>
	</string>

<string id="st_mag_steyr_556">
		<text>Magazynek 5.56x45 mm do Steyr Scout</text>
	</string>
	<string id="st_mag_steyr_556_descr">
		<text>Standardowy magazynek na naboje kalibru 5.56x45 mm do karabinu Steyr Scout.\n \n</text>
	</string>	

<string id="st_mag_steyr_762">
		<text>Magazynek 7.62x51 mm do Steyr Scout</text>
	</string>
	<string id="st_mag_steyr_762_descr">
		<text>Standardowy magazynek na naboje kalibru 7.62x51 mm do karabinu Steyr Scout.\n \n</text>
	</string>		
</string_table>
