<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<string_table>
	<string id="ls_header">
		<text>S.T.A.L.K.E.R. GAMMA 0.91 PL</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_number">
		<text>Opowieœci z Zony nr.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_1">
		<text>Kiedyœ podró¿owa³em po Zatonie z grup¹ stalkerów. Broniliœmy Szewczenki przed bandytami i okazjonalnymi watahami bezpañskich psów. Pewnego dnia podj¹³em siê zlecenia w ¯elaznym Lesie. Podekscytowany, by opowiedzieæ im o tym, jak prawie zgin¹³em, przyby³em do Szewczenki, by zobaczyæ, jak tamtejsi stalkerzy s¹ mordowani przez ¿o³nierzy Powinnoœci. Jakiœ powinnoœciowiec nagle zacz¹³ strzelaæ do moich kumpli, gdy zostali z³apani w krzy¿owy ogieñ podczas wymiany ognia z najemnikami... Moi przyjaciele tylko siê bronili, do cholery! Od tamtej pory polujê na ¿o³nierzy Powinnoœci, u¿ywaj¹c broni moich poleg³ych braci.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_2">
		<text>Przyby³em do Zony, by znaleŸæ nowy artefakt i wzbogaciæ siê na pó³nocy! Nie mia³em za to pojêcia, ¿e Monolit reaktywuje Mógzozwêglacz i dokona inwazji. Odda³bym wszystko, by opuœciæ to zapomniane przez Boga miejsce i wróciæ do domu.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_3">
		<text>"Bêd¹c notorycznym oszustem, który oskubuje nowicjuszy, Sidorowicz przekupuje te¿ wojsko, by nie zapuszcza³o siê poza swój posterunek i nie niszczy³o ¿ycia w Kordonie, wiêc mo¿e powinieneœ byæ trochê bardziej wdziêczny." - powiedzia³ kiedyœ weteran, s³ysz¹c, jak jakiœ kot w "100 Radach" mówi³ o daniu Sidowi "lekcji ¿ycia".</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_4">
		<text>Wszystko co pamiêtam to ciemnoœæ i zimno wkradaj¹ce siê we mnie, gdy to zobaczy³em... Jasne œwiat³o, które wype³ni³o mnie ciep³em i przemówi³o do mnie. "ChodŸ do mnie, dostaniesz to, na co zas³ugujesz". Czasami widzê obraz starszego mê¿czyzny ze ³zami sp³ywaj¹cymi po jego twarzy, mówi¹cego: "Nie odchodŸ, wszystko bêdzie dobrze". Czy to by³ mój ojciec? Tak czy inaczej, nie ma to znaczenia, Monolit musi byæ broniony przed heretykami...</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_5">
		<text>"Tu genera³ Taczenko, gdzie jesteœcie! Jakie s¹ wasze wspó³rzêdne, wyci¹gniemy was, potrzebujemy tylko jakichœ odpowiedzi, do cholery!" Genera³ Taczenko ze z³oœci¹ uderzy³ piêœci¹ w biurko. "W³aœnie straciliœmy ca³¹ jednostkê, wiêc teraz Wolnoœæ ma pe³n¹ kontrolê nad Janowem!</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_6">
		<text>Traper to legenda! Ten goœæ przetrwa³ nocny atak dwóch chimer jednoczeœnie. Nigdy nie zapomnê widoku, jak kulej¹c, ledwo trzyma³ siê przy ¿yciu. Doktor dobrze go opatrzy³, ale nie da siê naprawiæ wspomnieñ o tym, jak jego partner "Lis" zosta³ zmasakrowany. Po tym zdarzeniu przeszed³ na emeryturê i prawdê mówi¹c nie dziwiê mu siê. </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_7">
		<text>W pó³nocnej czêœci Zony kr¹¿¹ pog³oski o zmutowanych koniach. Nigdy ¿adnego nie widzia³em, ale s³ysza³em od innych stalkerów, ¿e w³ócz¹ siê noc¹. Osobiœcie uwa¿am, ¿e jeœli istniej¹, to trzeba skróciæ ich cierpienia.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_8">
		<text>"Na pó³nocy znajduje siê miejsce wolne od promieniowania i zawieraj¹ce wiêcej artefaktów, ni¿ jakikolwiek stalker móg³by unieœæ. Nazywa siê Oaza i zamierzam je znaleŸæ!" - stalkerzy przy ognisku rozeœmiali siê, podczas gdy jeden z nich powiedzia³: "Mo¿e powiesz mi jeszcze, ¿e b¹ki Hip pachn¹ bzem i agrestem?"</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_9">
		<text>Ju¿ rozumiem, dlaczego nazywa siê ich anarchistami. Byliœmy na rutynowym rajdzie, by dostarczyæ zaopatrzenie medyczne do bazy w Agropromie, kiedy to zobaczyliœmy... Na poboczu drogi le¿a³o martwe cia³o... Nikt o tym nie pomyœla³, dopóki nie nast¹pi³a potê¿na eksplozja, a ¿o³nierze "Wolnoœci" pojawili siê znik¹d, aby ukraœæ nasze zapasy i zabiæ wszystkich ocala³ych. Nie wiem, dlaczego mnie oszczêdzili...</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_10">
		<text>Widzia³em dziœ "Trupiarkê" w drodze na pó³noc. Na pocz¹tku nie mog³em w to uwierzyæ, ale rozpozna³em kierowcê. Kilka miesiêcy temu og³oszono, ¿e zgin¹³ - wtedy kiedy Mózgozwêglacz zosta³ ponownie w³¹czony... Jakim cudem nie jest zombie i dlaczego teraz prowadzi ciê¿arówkê?</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_11">
		<text>"Oto twój artefakt zgodnie z obietnic¹." - powiedzia³ stalker z szerokim uœmiechem na twarzy. "Wow, niez³y interes! Goœæ, od którego go zdoby³eœ, by³ z³odziejem, który w nocy krad³ partie mojej herbaty, wiêc daliœmy mu artefakt, aby dostarczy³ go jajog³owym w Janowie w zamian za do¿ywotnie dostawy herbaty. Wiedzieliœmy, ¿e nie wróci, ale teraz znaleŸliœmy zabójcê zabijaj¹cego innych samotników".</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_12">
		<text>Odg³os dzieciêcego krzyku wype³ni³ pokój: "Co to do cholery jest? Przestañ gadaæ, jeœli zobaczysz, ¿e coœ siê rusza, strzelaj, a¿ padnie, a potem jeszcze ze dwa razy" - powiedzia³o do siebie dwóch najemników. Wkrótce potem krzyki ucich³y i rozleg³ siê gniewny ryk...</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_13">
		<text>Istnieje legenda o stalkerze, który mieszka w Czerwonym Lesie i nazywa siê Miyamoto Ronin. Facet nosi miecz zamiast no¿a. Nikt nie widzia³ go od lat i wiêkszoœæ uwa¿a, ¿e zgin¹³ w emisji, ale niektórzy stalkerzy donosz¹ o znajdowanych w lesie cia³ach z gigantycznymi ranami ciêtymi na klatce piersiowej, które s¹ zbyt cienkie, by mo¿na powiedzieæ, ¿e to sprawka chimery...</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_14">
		<text>Niektórzy twierdz¹, ¿e nibyolbrzymy to przestêpcy bêd¹cy wynikiem testów genetycznych przeprowadzonych w laboratoriach. Nawet jeœli te plotki s¹ fa³szywe, to i tak nie chcia³bym takiego zobaczyæ, a co dopiero byæ w zasiêgu jego ataku. Widzia³eœ, co taki potrafi zrobiæ ze zwyk³ym stalkerem? Powiedzmy, ¿e po ataku wygl¹da jak stara guma do ¿ucia pozostawiona na chodniku.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_15">
		<text>Byliœmy na pozycjach gotowi i czekaliœmy, a¿ cel przejdzie przez ten obszar. Œledziliœmy jego ruchy od tygodni. Zapyta³em nasz zespó³ snajperów, czy s¹ na pozycjach, ale us³yszeliœmy tylko "Dziêkujemy ci, o Monolicie...". Nie wiem, co zosta³o powiedziane póŸniej, poniewa¿ s³ysza³em tylko pociski uderzaj¹ce w beton przed nami, a promieñ œwiat³a trafi³ w ¿ó³todzioba obok mnie. W mgnieniu oka górna po³owa jego cia³a by³a niczym innym jak py³em i popio³em wype³niaj¹cym pomieszczenie. </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_16">
		<text>Jak to nie ma kawy! Chcesz mi powiedzieæ, ¿e mo¿emy importowaæ galony wódki, piwa, wody gazowanej i napojów energetycznych, ale nie mogê dostaæ pieprzonych ziaren kawy w tym zapomnianym przez Boga miejscu?</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_17">
		<text>"Co ciê sprowadzi³o do Zony?" zapyta³ jeden ze stalkerów przy ognisku. Pierwszy powiedzia³, ¿e przyby³ tu dla pieniêdzy, drugi, ¿e ucieka przed wiêzieniem. Ostatni spuœci³ g³owê i powiedzia³: "Szukam mojego ojca. By³ znanym naukowcem, który zagin¹³ prawie 3 lata temu".</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_18">
		<text>By³ w g³êbokim transie, prosz¹c Monolit, by do nas przemówi³. Wtedy us³yszeliœmy jego g³os. Mówi³ tak boskim tonem, ¿e nie by³o mo¿liwoœci, byœmy zaprzeczyli temu wezwaniu. Monolit ponownie przemówi³ do swoich dzieci, a my spe³nimy jego ¿yczenia. Ci, którzy chc¹ zaszkodziæ Monolitowi, ujrz¹ jego œwiat³o lub zgin¹ œmierci¹ godn¹ heretyka. </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_19">
		<text>Myœlisz, ¿e masz ciê¿ko tylko dlatego, ¿e przegra³eœ trochê pieniêdzy w zak³adzie? Przyby³em tu, by pomóc ocaliæ œwiat przed mutantami Zony, a Pietrenko wys³a³ mnie na zmywak do "100 Radów".</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_20">
		<text>"Za ma³o mi p³ac¹ za to gówno." "Wiêc nie bierz tej roboty, gówno mnie to obchodzi! Mam 10 innych grup, które by³yby bardziej ni¿ chêtne do wziêcia tej roboty, wiêc albo siê zbieraj, albo spadaj." - powiedzia³ Duszman do niechêtnego najemnika, który zacz¹³ sprawdzaæ swój karabin.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_21">
		<text>Chodz¹ plotki, ¿e ten ca³y Strie³ok próbuje zniszczyæ Zonê. Nie wiem, czy go lubiê, czy nie - dobrze, wy³¹czy³ Zwêglacz, ale co my zrobimy bez Zony? S³ysza³em te¿, ¿e faktycznie znalaz³ Spe³niacz ¯yczeñ i wypowiedzia³ ¿yczenie, ale ka¿demu, kto go o to zapyta, mówi: "Nie pamiêtam". Jak mo¿na zapomnieæ o czymœ takim?</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_22">
		<text>"S³uchajcie, sprawa wygl¹da tak - pójdziecie tam i "uwolnicie" te zapasy medyczne dla nas, a w zamian zatrzymacie wszystko, co znajdziecie przy trupach i uncjê niez³ej maryœki dla ka¿dego z was, który da radê wróciæ". Bandyta uœmiechn¹³ siê i zgodzi³, wiedz¹c, ¿e to zadanie bêdzie ³atwe do wykonania...</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_23">
		<text>Sir, widzia³em to na w³asne oczy. Oni dos³ownie maj¹ tam armiê i rekrutuj¹ wiêcej z dnia na dzieñ. S¹ zorganizowani, ustrukturyzowani, a cokolwiek do nich przemawia, jest jak najbardziej realne, poniewa¿ do mnie te¿ wo³a³o. "Co co to coœ wam powiedzia³o, kapralu?". "Nie mam pojêcia, nie mówiê po rosyjsku, ale prawdê mówi¹c, myœlê, ¿e wiedzieli, ¿e tam jestem."</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_24">
		<text>"Zabezpieczy³eœ budynek Dimitri?". "Tak, ustawi³em nawet minê potykow¹ na klatce schodowej i drugim na piêtrze pod nami, ¿eby ich zmyliæ.". "Dobrze, mo¿emy trochê odsapn¹æ... A potem dorwijmy tego snajpera!"</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_25">
		<text>Operacje Specnazu wewn¹trz Zony nie s¹ ¿artem. Ka¿dy cz³onek jest na równi, jeœli nie lepszy, od najbardziej doœwiadczonego stalkera. Raz widzia³em, jak pojedynczy ¿o³nierz zlikwidowa³ ca³y oddzia³ najemników. Dziêki Bogu widzia³em to wszystko przez lornetkê. </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_26">
		<text>Czasami mo¿e na to nie wygl¹daæ, a zw³aszcza nie w przypadku tych zadañ, które nam daje, ale Sacharowowi naprawdê na nas zale¿y. Staruszek jest w pobli¿u od pocz¹tku istnienia Zony, zbieraj¹c dane badawcze, a to czasami oznacza, ¿e musimy podejmowaæ siê ryzykownych misji.</text>
    </string>
	<string id="ls_tip_27">
		<text>Widzia³em ju¿ wystarczaj¹co du¿o zabijania. Spêdzi³em lata w Zonie, nara¿aj¹c siê na promieniowanie, a wszystko to dla skarbów, których nigdy nie móg³bym zabraæ do domu. Spakowa³em swój ekwipunek, wyruszy³em na po³udnie i urz¹dzi³em sobie tutaj ma³¹ kuchniê. Stalkerzy, bandyci, nawet wojsko od czasu do czasu przychodzi coœ przek¹siæ i napiæ siê zimnego napoju. Nie obchodzi mnie, kto przychodzi, dopóki nie przychodz¹ z nim k³opoty. </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_28">
		<text>"Po prostu szybko wrzuæcie go w "Wir" i miejmy to ju¿ za sob¹" powiedzia³ Sacharow mówi¹c jajog³owym o mo¿liwej tego dnia burzy psionicznej". Natychmiast po tym, jak to powiedzia³, nad g³ow¹ przelecia³a mu fala wron. Naukowcy upuœcili cia³o w po³owie drogi i zaczêli uciekaæ w bezpieczne miejsce. Zbli¿a³a siê emisja...</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_29">
		<text>To tylko g³upia nazwa, Wioska Pijawek zosta³a zniszczona lata temu, uspokój siê. W góruj¹cej nad ni¹ wie¿¹ znajduje siê gruby schowek z artefaktem i zamierzamy go zdobyæ. Ten biedny stalker nadal by tu by³, gdybym nie by³ zbyt g³upi nas pos³uchaæ.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_30">
		<text>"Sir, dlaczego strzela pan do zombie? Dowództwo da³o nam wyraŸne rozkazy, by z³apaæ cel i jak najszybciej przygotowaæ siê do ekstrakcji.". "To byli kiedyœ ludzie, którzy mieli nadzieje, marzenia, pracê i wszystko inne, co my. Teraz s¹ tylko chodz¹cymi trupami ¿yj¹cymi w ci¹g³ym bólu i cierpieniu. To los gorszy ni¿ œmieræ i mam nadziejê, ¿e jeœli mnie to spotka, ty zrobisz to samo."</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_31">
		<text>"Co ty do cholery robisz, koleœ?" "Medytujê, pomaga mi to oczyœciæ umys³ przed bitw¹ i zaakceptowaæ fakt, ¿e ju¿ nigdy nie zobaczê domu. Zabijanie to coœ, czego zawsze nam zabraniano na wschodzie, ale nie przyby³em tu z w³asnego wyboru."</text>
	</string>	
    <string id="ls_tip_32">
		<text>"Obiekt zosta³ uspokojony i przygotowany do zastrzyku. Biedak musia³ zrobiæ coœ naprawdê niegodziwego, skoro dali nam ludzki obiekt testowy". Podczas napadu wœciek³oœci wiêŸnia przedmioty zaczê³y unosiæ siê w powietrze i rozbijaæ siê o okno tarasu obserwacyjnego. "Test zakoñczy³ siê sukcesem" - powiedzia³ naukowiec. </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_33">
		<text>Nie pluj na soczewki, to nie pomo¿e w zaparowywaniu. Przestañ byæ skner¹ i albo kup lepszy sprzêt, albo pakuj mniej do plecaka, jeœli nie potrafisz potem kontrolowaæ w³asnego oddechu...</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_34">
		<text>Ktokolwiek powiedzia³ ci, ¿e Monolit to tylko bezmyœlni szaleñcy, jest tak samo g³upi jak oni. Maj¹ wiêcej struktur i organizacji ni¿ Powinnoœæ czy wojsko. Maj¹ rangi, rytua³y i s¹ niesamowicie dobrze uzbrojeni. To ich oddanie Monolitowi, którego strzeg¹, czyni ich tak przera¿aj¹cymi "fanatykami".</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_35">
		<text>Wszystko sz³o tak g³adko, dopóki nie us³yszeliœmy metalicznego stukotu pocisku rozrywaj¹cego he³m sier¿anta, a potem us³yszeliœmy karabin. Wtedy ju¿ wiedzieliœmy, ¿e mamy k³opoty. Nie mieliœmy pojêcia, sk¹d pad³ strza³ ani jak daleko naprawdê znajdowali siê  wrogowie. Wiedzieliœmy tylko, ¿e bêdziemy tu jak kaczki na strzelnicy, jeœli siê nie ruszymy.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_36">
		<text>"Granaty nie s¹ tanie, ale mog¹ oznaczaæ ró¿nicê miêdzy ¿yciem a œmierci¹.	Termit jest moim faworytem, jeœli chodzi o oczyszczanie pomieszczeñ". Powiedzia³ szeptem, rzucaj¹c granat przez okno s¹siedniego budynku. Zapach spalonego cia³a wci¹¿ mnie przeœladuje...</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_37">
		<text>"Mój dziadek walczy³ w tej wielkiej wojnie. Staruszek nauczy³ mnie, co jest najlepsze dla œwiata, ale ty jesteœ jednym z tych dobrych, chyba myli³ siê co do tego, ¿e tylko martwi s¹ dobrzy..." "Wow, mój te¿! By³ komisarzem i nosi³ t¹ PPSzê. Bêdzie szczêœliwy, gdy poka¿ê mu kolejn¹ do kolekcji".</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_38">
		<text>Pewnego dnia stalker stan¹³ po pokonaniu wzniesienia na trawiastym polu. Gdy to zrobi³, 3 helikoptery minê³y go z pe³n¹ prêdkoœci¹... "Niech bo¿e mi³osierdzie bêdzie z wami" - powiedzia³, id¹c dalej. "Zarobi³em ju¿ wystarczaj¹co du¿o, by przejœæ na wczeœniejsz¹ emeryturê. ¯a³ujê tylko, ¿e przyjaciele, których pozna³em w Zonie, nie wracaj¹ ze mn¹".</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_39">
		<text>Mi³o by³o odpocz¹æ przy ognisku i po raz pierwszy od tygodni zrelaksowaæ siê. Byliœmy na rajdzie tak d³ugo, ¿e zapomnia³em, jak to jest spaæ d³u¿ej ni¿ 4 godziny. Zapali³em papierosa, którego zostawi³em sobie na czarn¹ godzinê jeszcze zanim wyruszyliœmy. Widz¹c podekscytowanie na ich twarzach w tym momencie, zapomnia³em o okropnoœciach, które w³aœnie prze¿yliœmy...</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_40">
		<text>Pamiêtam te czasy, kiedy Zona by³a czymœ, do czego przychodzili tylko miejscowi. Teraz wygl¹da na to, ¿e ka¿dy goœæ i do tego jeszcze jego brat chce siê do niej dostaæ. Do diab³a, nawet ONZ próbuje teraz zdobyæ kawa³ek dla siebie. Jeœli o mnie chodzi, to ci obcokrajowcy powinni wróciæ do domu, bez nich by³oby nam lepiej!</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_41">
		<text>Leœnik by³ tu jeszcze przed katastrof¹ z 86 r., przed powstaniem Zony, kiedy ten las by³ spokojny i by³ miejscem, które chêtnie siê odwiedza³o. Zona da³a mu nawet dar znajdowania idealnych œcie¿ek za tak dobr¹ opiekê nad lasem. Teraz starzec naprawia broñ i czeka, a¿ Zona "upomni siê o swoj¹ cenê" za jego dar.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_42">
		<text>To, czego nie mówi¹ ci, kiedy tu przybywasz, to jak bardzo bêdziesz têskniæ za ma³ymi rzeczami, które uwa¿a³eœ za oczywiste. Wiatr wiej¹cy w twarz, zapach kwiatów, a najbardziej têskniê za widokiem twarzy, gdy przechodz¹ obok. Te maski utrzymuj¹ nas przy ¿yciu, ale odbieraj¹ nam tak wiele z naszego cz³owieczeñstwa. </text>
	</string>	
	<string id="ls_tip_43">
		<text>Co siê sta³o z W³óczêg¹ i reszt¹ jego grupy? S³ysza³em, ¿e za³o¿y³ w³asn¹ frakcjê ¿o³nierzy Monolitu, którzy siê "obudzili"? Stary, twoje przypuszczenia s¹ równie dobre jak moje. Nigdy nawet nie s³ysza³em tego goœcia, ale jeœli widzê kogoœ w zbroi Monolitu, nie zamierzam sprawdzaæ, czy jest "przebudzony", czy nie, po prostu strzelam.</text>	
    </string>
	<string id="ls_tip_44">
		<text>"Dlaczego jajog³owi chc¹, ¿ebyœmy przynosili te "cenne artefakty", ale nie dadz¹ nam porz¹dnego detektora do znalezienia tych cholernych rzeczy!?" Có¿, mo¿e powinieneœ przestaæ oczekiwaæ, ¿e coœ ci dadz¹ i kupiæ to samemu. Nie ma gwarancji, ¿e wrócisz, wiêc po co inwestowaæ w porz¹dny detektor, skoro kupisz go sobie sam, jeœli po¿yjesz wystarczaj¹co d³ugo.</text>
	</string>	
	<string id="ls_tip_45">
		<text>"Wiem, ¿e nie powinniœmy pytaæ, ale czy wszystko w porz¹dku? Twoje dostawy amunicji i materia³ów wybuchowych podwoi³y siê i zamówi³eœ tyle broni, ¿e móg³byœ uzbroiæ dos³ownie ca³¹ armiê!". Goœæ nie odezwa³ siê ani s³owem i po prostu wrêczy³ nam walizkê wypchan¹ rublami. Kiedy odszed³, us³ysza³em, jak coœ szepcze... jakieœ bzdury o Monolicie...</text>	
	</string>	
    <string id="ls_tip_46">
		<text>"Tak, mogê to naprawiæ, by³em in¿ynierem poza Zon¹." "Co ciê tu, do cholery, sprowadzi³o?" zapyta³ stalker. Có¿, by³em ojcem, ale jakieœ zbiry œmiertelnie rani³y moj¹ córkê i po prostu mi odbi³o. Zobaczy³em czerwieñ i nastêpn¹ rzecz¹, jak¹ widzia³em, by³y cia³a i to, co kiedyœ by³o ludŸmi. Nie pamiêtam zbyt wiele, po prostu siedzia³em póŸniej spokojnie obok mojej wykrwawiaj¹cej siê biednej córce czytaj¹c jej ulubion¹ bajkê na dobranoc.</text> 
	</string>
	<string id="ls_tip_47">
		<text>Têskniê za nim ka¿dego dnia. Od jego œmierci wci¹¿ nie wybra³em siê na polowanie na artefakty. Za bardzo boli mnie myœl o tym, jak bardzo siê ekscytowa³, gdy widzieliœmy tê kropkê na detektorze. Pochowa³em go z nim, zdjêciem jego ¿ony i jego PKM. Noszê jego naszywkê w kieszeni, aby przypominaæ sobie, ¿e wszystko mo¿e siê skoñczyæ w jednej chwili. Bo¿e, têskniê za nim, dlaczego Zono musia³aœ zabraæ jego, a nie mnie? By³ takim dobrym stalkerem.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_48">
		<text>Okej, pozwól mi to wyjaœniæ. Mam udaæ siê nie tylko na terytorium Monolitu, ale tak¿e do Limañska, tam zabiæ kaznodziejê Monolitu, który ma zmodyfikowanego Norosoga i wróciæ z jego ksi¹¿k¹? Postrada³eœ zmys³y, jeœli myœlisz, ¿e zrobiê to za mniej ni¿ 6 cyfrow¹ sumkê w dolarach.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_49">
		<text>Zostaliœmy przygwo¿d¿eni na Stacji Pomp. Renegaci dooko³a i wszêdzie lataj¹ pociski. W³aœnie widzia³em, jak facet obok mnie zosta³ skoszony, gdy tylko podniós³ g³owê, by os³aniaæ resztê! Wtedy to us³yszeliœmy - eksplozja za eksplozj¹, a nastêpnie odg³os naszego niegdyœ œmiertelnego wroga przychodz¹cego nam z pomoc¹. Niektórzy bojownicy z Wolnoœci us³yszeli nasz S.O.S. i przybyli nam na pomoc.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_50">
		<text>Jeœli myœlisz, ¿e Monolit to œwiry, pozwól, ¿e opowiem ci o frakcji zwanej Grzech. Ci "Grzesznicy" to wariaci, którzy uwa¿aj¹, ¿e Zona powinna poch³on¹æ ca³y œwiat i ¿e jest to najwspanialsza rzecz, jaka przytrafi³a siê ludzkoœci. Twierdz¹, ¿e przyjêcie Zony jako daru jest drog¹ do oœwiecenia. Ja osobiœcie twierdzê, ¿e œwiatu by³oby lepiej bez tego miejsca.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_51">
		<text>Klikniêcie licznika Geigera zmieni³o siê z okazjonalnego klikniêcia w sta³¹ nutê, a to, co wydawa³o siê pojawiaæ z powietrza, unosi³o siê teraz przed nimi. "To jest wynik, którego potrzebowaliœmy, ch³opcy, czas udaæ siê na Jantar i ostatecznie opuœciæ Zonê."</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_52">
		<text>Kompleks Antenowy "Krug" by³ kiedyœ kryjówk¹ pijawek. Pewnego dnia pojawi³ siê tam stalker i otru³ te france, upewniaj¹c siê, ¿e ju¿ nigdy nie bêd¹ stanowiæ zagro¿enia. Niektórzy twierdz¹, ¿e by³ z SBU, ale ja w to nie wierzê. Nie mieliby powodu, by byæ a¿ na Zatonie.</text>	
	</string>
	<string id="ls_tip_53">
		<text>Pamiêtam, kiedy £¹ka by³y spokojnym miejscem, gdzie mo¿na by³o odpoczywaæ przez ca³y dzieñ. Stalkerzy i Bandyci nie uwa¿ali, ¿e warto tamtêdy przechodziæ. Chcia³bym, ¿eby nadal tak by³o - teraz jeœli to nie bandyci próbuj¹ przej¹æ fabrykê, to wygl¹da na to, ¿e mutanty chc¹ zbudowaæ tam nowe le¿e.</text>
	</string>	
	<string id="ls_tip_54">
		<text>By³em ukryty w krzakach. NajwyraŸniej najemnicy szukali tego samego dokumentu, co ja. D³ugo panowa³ impas, ale nie podejrzewali, ¿e zawsze mam przy sobie IED. Us³ysza³em g³oœny huk i zanim opad³ kurz, wyskoczy³em przez okno i zacz¹³em uciekaæ. Nie spodziewa³em siê jednak hordy zombie zmierzaj¹cych w kierunku eksplozji.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_55">
		<text>Cholerna tania amunicja! Jak do cholery uda³o ci siê zablokowaæ ka³asznikowa!? Przysiêgam na Boga, ¿e jeœli wyjdziemy ca³o z tej wymiany ognia, to zdzielê tego grubasa Sidora po twarzy.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_56">
		<text>Choæ czêsto pomijany zawód kuriera jest jednym z najwa¿niejszych i najbardziej szanowanych w Zonie. W "100 Radach" pozna³em kilku goœci, którzy dostarczali tam i z powrotem zaopatrzenie dla Brody i jego biznesu zajmuj¹cego siê parzeniem herbaty. Ci goœcie przeszli na emeryturê po zaledwie roku pracy. "Dlaczego wiêc nie odeszli?" Ch³opaki maj¹ teraz w³asn¹ firmê sprzedaj¹c¹ buty w Pary¿u.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_57">
		<text>WOW! Zajebisty noktowizor brachu, nie mogê uwierzyæ, ¿e nie jest zielony lub czarno-bia³y, jak zawsze. Taa, jest fajny, ale nie idealny. Ma bardziej ograniczon¹ wizjê i nie jest tak jasny jak FLIR lub te inne staromodne rzeczy, ale dzia³a lepiej ni¿ cokolwiek innego w bliskim œrednim i bliskim zasiêgu. </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_58">
		<text>Przestañ zamykaæ oko, gdy celujesz w dó³. Jeœli masz zamkniête oko, znacznie ograniczasz swoj¹ widocznoœæ i nigdy nie wiesz, kiedy ktoœ lub coœ spróbuje siê do ciebie zakraœæ. </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_59">
		<text>"To pu³apka!" - to by³o wszystko, co zd¹¿y³em powiedzieæ, zanim pewien nowicjusz podszed³ do rannego ¿o³nierza Monolitu. W jednej chwili rozleg³ siê g³oœny huk, a stoj¹cy przede mn¹ stalker sta³ siê jedynie czerwon¹ mgie³k¹ pokrywaj¹c¹ pomieszczenie. Zosta³em wyrzucony z budynku na dach samochodu zaparkowanego przy drodze. Plecy nadal mnie bol¹, ale wci¹¿ ¿yjê.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_60">
		<text>Myœlisz, ¿e bêdzie tu zasiêg? Turysta wyci¹gn¹³ telefon, aby zrobiæ zdjêcie do mediów spo³ecznoœciowych i to by³ dok³adnie ten moment, w którym wiedzia³em, ¿e Wioska Kotów zaczyna siê zamieniaæ w turystyczn¹ pu³apkê. Kiedy natknêliœmy siê na grupkê zombie, pozwoli³em jednemu z nich z³apaæ tego goœcia, po czym wbi³em mu mój Ka-Bar w g³owê. Potrzebowa³ porz¹dnego sprawdzenia rzeczywistoœci.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_61">
		<text>Handlarze z bran¿y spo¿ywczej, tacy jak Barman, Brodacz, a nawet Sidorowicz, zdo³ali zdestabilizowaæ rynek ¿ywnoœci w Zonie do tego stopnia, ¿e taniej jest kupiæ importowane jedzenie ni¿ gotowaæ samemu. Handlarze ci s¹ równie¿ jedynymi, którzy maj¹ powi¹zania z hurtowymi cenami ¿ywnoœci w Zonie . </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_62">
		<text>Chcia³bym poznaæ geniusza, który wpad³ na pomys³ zbudowania Sarkofagu. W praktyce by³o to œwietne rozwi¹zanie, próbuj¹ce ograniczyæ poziom promieniowania, aby siê nie rozprzestrzenia³o, ale jedyne, co uda³o im siê zrobiæ, to daæ Monolitowi dos³owny bunkier do planowania ataków.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_63">
		<text>Spotka³em kiedyœ stalkera, który przerobi³ ³uskê po naboju na zapalniczkê. Próbowa³em odkupiæ od niego tê rzecz, a nawet ¿artobliwie zaproponowa³em, ¿e przyniosê mu w³asn¹ ³uskê, by zrobi³ z niej kolejn¹ zapalniczkê, ale odmówi³. Widzia³em go niedawno w Janowie. Powiedzia³, ¿e jest w drodze na Obrze¿a i idzie podziemnymi tunelami...</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_64">
		<text>Co ja bym da³ za ciep³y prysznic i zimny napój gazowany. To miejsce zbiera na tobie tak emocjonalne ¿niwo, ¿e czêsto zaniedbujesz równie¿ zdrowie fizyczne. "Masz, mam nadziejê, ¿e to choæ trochê pomo¿e." - powiedzia³ starszy stalker umieszczaj¹c dziwny artefakt w pobli¿u napoju mê¿czyzny - w ci¹gu kilku chwil napój zacz¹³ siê sch³adzaæ.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_65">
		<text>¯o³nierze Powinnoœci strzelali bez przerwy. Dosz³o do tego, ¿e dym sta³ siê tak gêsty, ¿e nie by³o ju¿ nic widaæ, a wyraŸny zapach prochu unosi³ siê daleko i szeroko po ca³ym Rostoku. Coœ by³o nie tak; sfora dzikich psów to jedno, ale to by³y zombie napêdzane niczym innym, jak niepohamowanym g³odem.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_66">
		<text>Stalker powoli zdj¹³ swoj¹ maskê. DŸwiêk licznika Geigera ucich³ i w ostatnich chwilach czu³ dziwny spokój. Œciskaj¹c zdjêcie swojej rodziny wyszepta³: "Nie mogê siê doczekaæ, kiedy znów was zobaczê."</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_67">
		<text>"Jesteœ prawdziwym skurwysynem, wiesz o tym?" Stalker z rêkami i nogami zwi¹zanymi niczym wieprz zosta³ zrzucony ze schodów. "Nie martw siê, utrzymamy ciê przy ¿yciu, ale pamiêtaj, ¿e Sowa zawsze prêdzej czy póŸniej zmusi ludzi do mówienia.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_68">
		<text>Widok czerwonych i zielonych pocisków wype³ni³ nocne niebo. "Ilu ich tam jest, krzykn¹³?". Sk¹d mam wiedzieæ, po prostu strzelaj. Impas miêdzy Powinnoœci¹, a Wolnoœci¹ na Cmentarzysku Pojazdów osi¹gn¹³ punkt krytyczny i rozpoczê³a siê wojna na ca³ego.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_69">
		<text>Trzy helikoptery nadlecia³y szybko, by wysadziæ piechotê znajduj¹c¹ siê w œrodku. Jeden z plutonów, który wysiad³ nie mia³ pojêcia, ¿e wchodz¹ prosto w zasadzkê. Kret w ich jednostce poinformowa³ swoich sojuszników o nadchodz¹cym ataku...</text>	
    </string>
	<string id="ls_tip_70">
		<text>Powinnoœæ zaaran¿owa³a spotkanie z lokalnymi bandytami. Zawarto uk³ad, na mocy którego bandyci mieli przyj¹æ ³apówkê od cz³onków Powinnoœci, aby zaprzestaæ organizowania zasadzek przeciwko nim w zamian za powtarzaj¹ce siê p³atnoœci. Wiedzieli, ¿e jeœli zostanie to odkryte, wszyscy zostan¹ postawieni przed s¹dem, ale nie obchodzi³o ich to, ¿e na Wysypisku zginê³o wystarczaj¹co du¿o ludzi...</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_71">
		<text>To by³a rutynowa misja - mieliœmy zlikwidowaæ stado dzikich zwierz¹t, które sprawia³y k³opoty miejscowym jajog³owym. Nigdy nie byliœmy na Jantarze, ale wszyscy s³yszeli o Maszynie Cudów. Nie wiedzieliœmy o halucynacjach, które powodowa³a, ani o tym, ¿e w tym miejscu roi siê od snorków. Zyska³em nowy poziom szacunku dla tych jajog³owych.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_72">
		<text>Profesor Herman spojrza³ na œwiec¹cy obiekt z czystym zdumieniem. Porzuci³ ju¿ nadziejê, ¿e kiedykolwiek istnia³, a jednak wpatrywa³ siê w niego. "Oaza jest prawdziwa? Jak to w ogóle mo¿liwe? Mo¿e dziêki temu dostanê Nagrodê Nobla i lepsze finansowanie dla tego projektu". Pomyœla³ sobie wci¹¿ zdumiony...</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_73">
		<text>"Wioska Kopaczi to ³atwe pieni¹dze Aleksiej, mówiê ci." Wszyscy tak bardzo boj¹ siê promieniowania, ¿e zapominaj¹ o darmowych ³upach, które nios¹ ze sob¹ zombie. Jeœli tam pójdziemy, obiecujê ci, ¿e wrócimy ¿ywi i o wiele bogatsi.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_74">
		<text>"Nie zawsze by³o tak Ÿle" - powiedzia³ Sowa. Dawno temu by³ tutaj stalker, który powa¿nie przyczyni³ siê do zmniejszenia populacji mutantów. Niestety, by³o to dawno temu i wygl¹da na to, ¿e mutanty rozmna¿aj¹ siê teraz w rekordowych iloœciach. </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_75">			
		<text>Wydaje siê, ¿e z ka¿dym rokiem coraz wiêcej stalkerów przybywa do Zony. Kiedyœ by³o nas tylko kilkuset i czuliœmy siê bardzo ze sob¹ zwi¹zani. Teraz wydaje siê, ¿e ka¿dego roku nap³ywaj¹ tu tysi¹ce ludzi, a to tylko rozwœciecza Zonê.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_76">
		<text>Kiedy tak sta³em, wpad³em na pomys³, by odwróciæ siê i spojrzeæ za siebie po raz ostatni. By³em tu tak d³ugo, ¿e nie wiem, czy uda mi siê wróciæ na zewn¹trz, ale mój czas tutaj dobieg³ koñca. Odszed³em bez wiêkszych bogactw lub bezcennych rzeczy. Zamiast tego odchodzê st¹d bogaty we wspomnienia i historie, które bêdê móg³ opowiedzieæ moim wnukom, gdy je zobaczê.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_77">			
		<text>"Przelaliœmy dziœ wystarczaj¹co du¿o krwi i mam doœæ patrzenia, jak umieraj¹ kolejni z was dzieciaki!". Medyk by³ starszym mê¿czyzn¹, który s³u¿y³ jako sanitariusz w Afganistanie. Nie obchodzi³o go, z jakiej frakcji byli ludzie, pomaga³ ka¿demu, kogo móg³ uratowaæ i odprawia³ ostatnie rytua³y tym, którzy nie mieli szans, podaj¹c im morfinê. Stalkerzy z ca³ego œwiata przynosz¹ mu materia³y medyczne w podziêce za jego czyny.</text>
	</string>	
	<string id="ls_tip_78">
		<text>RzeŸnik jest uwa¿any za legendê w po³udniowej czêœci Zony. Kiedy przyby³, na Wysypisku roi³o siê od mutantów, a sama okolica by³a niegoœcinna dla stalkerów. Nie wierzê w historie, które niektórzy opowiadaj¹, ¿e RzeŸnik sam oczyœci³ ca³y ten obszar, ale zna wiele opowieœci i ma jeszcze wiêcej informacji na temat polowañ na mutanty.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_79">
		<text>"Tam jest stra¿nik, który was przepuœci, tylko idŸcie za mn¹. Tylko w tym roku zrobi³em z setek ludzi stalkerów, a jest dopiero maj." Wszyscy wyci¹gnêli portfele i wrêczyli ¿o³nierzowi ¿¹dan¹ zap³atê za przejœcie, a po krótkiej wêdrówce znaleŸli siê w Kordonie.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_80">
		<text>"Szukasz wyjaœnieñ i argumentów tam, gdzie ich nie ma! A teraz zamknij siê i strzelaj do wszystkiego, co przejdzie przez te drzwi" - powiedzia³ stalker, gdy zawiasy drzwi bunkra zaczê³y grzechotaæ i wyginaæ pod nap³ywem nieznanej si³y.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_81">
		<text>To ma³e rzeczy wci¹¿ przypominaj¹ nam, ¿e jesteœmy ludŸmi. Musimy o tym pamiêtaæ przebywaj¹c tutaj - w Zonie. ¯ycie polegaj¹ce na zabijaniu i próbie przetrwania mo¿e sprawiæ, ¿e zapomnimy, ¿e za mask¹ kryje siê inna osoba, taka sama jak ja i ty. </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_82">
		<text>Wiesz, jaka jest ró¿nica miêdzy wojn¹ a piek³em? Tylko zas³u¿eni koñcz¹ w piekle. Bior¹c to pod uwagê, ró¿nica miêdzy wojn¹ a Zon¹ polega na tym, ¿e to ludzie s¹ jedynymi potworami na wojnie. "Widzisz? Ten ca³y szajs dzieje siê i tutaj, w³aœnie dlatego wszyscy tutejsi zaczêli nazywaæ ciê filozofem." - powiedzia³ drugi stalker siedz¹cy przy ognisku - wyraŸnie zdezorientowany.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_83">
		<text>Zaczynam siê martwiæ o ciebie i twój... problem. "Tak, mam problem! Utkn¹³em w Zonie i skoñczy³ mi siê alkohol! Wiêc na coœ siê przydaj i przynieœ mi wiêcej piwa" - powiedzia³ pijany stalker, rozbijaj¹c pust¹ butelkê po piwie o œcianê.</text>	
	</string>
	<string id="ls_tip_84">
		<text>S³ysza³eœ o oddziale, któremu skoñczy³a siê amunicja i ruszy³ do walki z no¿ami i toporami? To by³ totalny rozlew krwi, wszêdzie le¿a³y koñczyny, a krew dos³ownie sp³ywa³a potokami. Jeœli Zona bêdzie siê rozszerzaæ, czy taki los czeka nas wszystkich?</text>    
	</string>
	<string id="ls_tip_85">
		<text>"Niebezpiecznie jest iœæ tam samemu, trzymaj." - powiedzia³ stalker po wrêczeniu przyjacielowi magazynka amunicji do jego SKS. "Przysiêgam, ¿e jeœli rzucisz jeszcze jeden gówniany cytat z gry wideo, to ci przypierdolê." - odpowiedzia³ drugi z uœmiechem na twarzy chichocz¹c siê.</text>
	</string>	
	<string id="ls_tip_86">
		<text>W Zonie nie ma bogów ani królów, s¹ tylko ludzie... no i Hip, ale ona nie opuœci Wioski Kotów, wiêc czy naprawdê siê liczy?</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_87">
		<text>Mo¿na by pomyœleæ, ¿e zwierzêta w Zonie bêd¹ próbowa³y hibernowaæ, ale podobnie jak w pozosta³ej czêœci Zony, zasady natury nie maj¹ tu zastosowania. Kiedy nadchodzi zima, robota staje siê nieco ³atwiejsza, poniewa¿ pijawki wci¹¿ zostawiaj¹ œlady.</text>	
	</string>
	<string id="ls_tip_88">
		<text>Jeœli ktoœ kiedykolwiek powiedzia³, ¿e wojna to nie symfonia, to nigdy nie widzia³ walki. Odg³osy karabinów maszynowych staj¹ siê rytmiczne, buty tupi¹ po polu bitwy, no¿e przebijaj¹ pancerz i wbijaj¹ siê w cia³o. Wszystko zaczyna brzmieæ jak muzyka stworzona przez diabelsk¹ orkiestrê...</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_89">
		<text>"£ukasz, mogê zadaæ pytanie?". "Co tam brachu?" "Jaka jest cena za milê?" "Hê?" "Walczymy od tak dawna i nic nie zyskaliœmy - jestem z Wolnoœci¹ od samego pocz¹tku i widzia³em tysi¹ce ludzi maszeruj¹cych na œmieræ, do tego stopnia, ¿e nawet nie próbujê poznaæ ich imion, bo nie ma sensu. Wiêc jeszcze raz pytam, jaka jest cena za milê?" "Myœlê, ¿e nadszed³ czas, by wynegocjowaæ pokój z najemnikami" - powiedzia³ £ukasz, koñcz¹c tym samym wojnê miêdzy nimi. </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_90">
		<text>Stalker pochyli³ siê obok innego, który siedzia³ na ziemi szlochaj¹c obficie. "W porz¹dku, zrobi³eœ to, co musia³eœ zrobiæ, to by³a kwestia twojego ¿ycia albo jego." Stalker zdj¹³ maskê, siêgn¹³ do torby i wrêczy³ p³acz¹cemu stalkerowi kawa³ek czekolady. "Nie daj siê oszukaæ, wszyscy byliœmy na twoim miejscu i ka¿dy, kto mówi, ¿e to by³o ³atwe, jest cholernym k³amc¹. Nigdy siê z tym nie pogodzisz, ale bêdzie ³atwiej, obiecujê."</text>			
	</string>
	<string id="ls_tip_91">
		<text>Opuœci³em Zonê 10 lat temu, ale wci¹¿ mnie przeœladuje. Ka¿dej nocy œniê o tamtym pamiêtnym wieczorze i o tym, jak oszuka³em œmieræ. Nadal nie rozumiem, jak uda³o mi siê prze¿yæ, ale pozostawi³o to œlad, który nigdy siê nie zagoi. Któregoœ dnia s¹siedzi musieli dostaæ now¹ broñ, poniewa¿ strza³y s³ysza³em bardzo blisko. Moja ¿ona zdo³a³a mnie wyrwaæ z tego transu, a kiedy siê ockn¹³em, chowa³em siê za domem, œciskaj¹c kij, jakby to by³ mój karabin...</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_92">
		<text>Istnieje powszechne b³êdne przekonanie, ¿e w Zonie jest tylko kilkuset stalkerów. Kiedy stalkerzy po raz pierwszy rejestruj¹ siê w sieci, podawana jest szacunkowa liczba, ale na tej skale ¿yje 7 miliardów ludzi. Jeœli nawet przez chwilê myœlisz, ¿e w Zonie znajduje siê mniej ni¿ tysi¹c osób danego dnia, jesteœ po prostu g³upcem.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_93">
		<text>Nazywaliœmy go Teksañczykiem, poniewa¿ nigdy nie zamyka³ siê na to, co dzia³o siê w jego domu. W kó³ko opowiada³ o ¿yciu "na zachodzie, na pustyni" i o tym, jak zamierza³ zabraæ artefakt do domu, gdy ju¿ siê wzbogaci. G³upek nie potrafi³ strzelaæ prosto, ale uwielbialiœmy mieæ go w pobli¿u... no i umia³ gotowaæ. Têskniê za nim, a¿ wierzyæ siê nie chce, ¿e nie do¿y³ tego, by zobaczyæ, jak spe³nia siê jego marzenie.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_94">			
		<text>Broniliœmy Bariery przez wiele godzin, wszystkie karabiny maszynowe siê przegrza³y, a amunicja jest na wyczerpaniu. Oni po prostu nadchodz¹ i nie obchodzi ich, czy bêd¹ ¿yæ, czy zgin¹. "Cholera, skoñczy³a mi siê amunicja... Bracia zrobi¹ dziœ dla mnie dodatkow¹!". Pewien stalker by³ twórc¹ bomb i kiedy zobaczyliœmy, jak wyci¹ga zawleczkê granatu, wiedzieliœmy, jaki bêdzie efekt koñcowy. Zgin¹³ w p³omieniach piekielnych, a krater na drodze to miejsce, w którym zombie go dopad³y. Tamtego ranka uratowa³ nam ¿ycie.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_95">
		<text>Dawno temu us³ysza³em, ¿e wojna nigdy siê nie zmienia, ale ja w to nie wierzê. Mój tata walczy³ w obu wojnach czeczeñskich. Za pierwszym razem nasza wioska chwali³a go jako bohatera i zapewni³a nam wy¿ywienie i opiekê. Podczas drugiej wojny zostaliœmy zhañbieni. Starszy wioski unika³ nas i nazwa³ mojego tatê nieudacznikiem. Od tego dnia z tat¹ ju¿ nigdy nie by³o w porz¹dku... Cokolwiek wtedy zobaczy³, zmieni³o go... Przybyliœmy tu wygnani do Zony jak jakieœ brudne zwierzêta, ale tutaj mo¿emy tu zacz¹æ od nowa. Robiê co w mojej mocy, by siê nim opiekowaæ i wkrótce zamierzamy wybudowaæ dom na £¹ce.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_96">		
		<text>Kiedy pu³kownik wszed³ do pokoju, od razu wiedzieliœmy, ¿e coœ jest nie tak. Chodzi o to jak siê zachowywa³, napiêcie w powietrzu mo¿na by³o przeci¹æ no¿em. Nikt siê nie spodziewa³, kiedy wyci¹gn¹³ swojego Makarowa i strzeli³ naszemu sier¿antowi sztabowemu dwa razy w g³owê, a nastêpnie zapyta³ - "Czy ktoœ jeszcze ma teraz ochotê sprzedawaæ broñ stalkerom?"</text>
	</string>	
	<string id="ls_tip_97">
		<text>Naprawdê nie wierzysz, ¿e w centrum Zony znajduje siê obca ska³a, prawda? "Rozgl¹da³eœ siê ostatnio? ¯aden Bóg nie pozwoli³by na istnienie tego miejsca i nie ma mo¿liwoœci, by coœ z tej Ziemi sprowadzi³o na nas Zonê! Idê z nimi - sam siê tego dowiem, a ty mo¿esz iœæ z nami lub zostaæ tutaj, nie obchodzi mnie to". Cieszê siê, ¿e z nim nie poszed³em...</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_98">		
		<text>"Padnij i nie przestawaj siê ruszaæ". Snajper namierzy³ nas i prowadzi³ ogieñ t³umi¹cy, ale Paw³ow siê tym nie przejmowa³. "Ci g³upcy myœl¹, ¿e nie by³em wczeœniej ostrzeliwany, ale jestem ¿o³nierzem odk¹d skoñczy³em 6 lat!". Paw³ow to nie by³o jego prawdziwe imiê, ale nikt nie wiedzia³, jak je wymówiæ. Biedak powiedzia³ mi kiedyœ, ¿e by³ dzieckiem-¿o³nierzem, które mieszka³o w miejscu zwanym "Kongo". NajwyraŸniej uciek³ do Zony i nauczy³ siê rosyjskiego podczas pobytu tutaj.</text>
	</string>	
	<string id="ls_tip_99">
		<text>"Przestañ celowaæ w g³owê, celuj w podstawê szyi, a oddasz wiêcej celnych strza³ów". Polowanie na ludzi nigdy nie by³o czymœ, w czym chcia³em siê szkoliæ. W rzeczywistoœci by³em pacyfist¹, ale podczas okupacji nasi ludzie byli ³apani i zabijani jak byd³o, a ka¿dy sprzeciw by³ publicznie rozstrzeliwany. Têskniê za domem, ale nie mogê do niego wróciæ. Wci¹¿ marzê o opuszczeniu tego miejsca i pomaganiu innym zamiast odbierania im ¿ycia.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_100">
		<text>Jest taka stara m¹dra opowieœæ, by nigdy nie piæ wódki zabranej z plecaka martwego stalkera. Ma to przynosiæ pecha, ale alkohol w Zonie zmienia w³aœciciela tak czêsto, ¿e nie wiadomo, ilu stalkerów zginê³o z butelk¹, któr¹ teraz trzymasz.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_101">
		<text>Nie tylko Rosja czy ONZ przeprowadzaj¹ specjalne operacje w Zonie. SAS, GIGN, czort tam, widzia³em nawet agentów Blackwater przechodz¹cych przez Martwe Miasto w poszukiwaniu informacji, amunicji lub potrzebuj¹cych medyka. Poci¹gn¹³em za kilka powa¿nych sznurków, by œci¹gn¹æ tu sobie ID, ale za wszystko, czego potrzebuj¹, zawsze s¹ sk³onni zap³aciæ dobr¹ cenê, a my zbudowaliœmy solidn¹ reputacjê wœród tych organizacji.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_102">
		<text>Nie ka¿dego dnia stalker otrzymuje przydomek "Red", ale kiedy ju¿ to zrobi, wiadomo, ¿e jego los bêdzie z³y. Pamiêtam, jak Red przyby³ do Zony. By³ tu, by zarobiæ pieni¹dze na chemioterapiê córki i byæ mo¿e znaleŸæ lekarstwo. Sacharow powiedzia³ mu, ¿e jest nadzieja, ale bêdzie to niebezpieczne i wi¹¿e siê z podró¿¹ na pó³noc w pobli¿e CEA. Minê³y trzy miesi¹ce, podczas których zagin¹³ w akcji, a¿ do ostatniej nocy, kiedy zobaczy³em go w Limañsku w kombinezonie Monolitu...</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_103">
		<text>Nazywaliœmy go maœlane palce, poniewa¿ nigdy nie potrafi³ siê niczego trzymaæ. Jeœli chcia³eœ coœ straciæ, wystarczy³o mu to oddaæ. Pamiêtam, jak pewnego razu wróci³ do magazynu z pistoletem, który Œruba w³aœnie naprawi³ przed rajdem. Broñ by³a dos³ownie stopiona i tak mocno uszkodzona, ¿e nie chcia³a wystrzeliæ. NajwyraŸniej uda³o mu siê wrzuciæ j¹ do "Galarety" i wyci¹gn¹æ to, co z niej zosta³o.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_104">
		<text>Zosta³o mi tylko tyle pieniêdzy, by kupiæ amunicjê lub posi³ek na noc. Bóle g³odowe s¹ okropne i czasami utrudniaj¹ celowanie, ale wolê byæ g³odny i byæ w stanie upolowaæ nastêpny posi³ek, ni¿ nie mieæ amunicji i mieæ nadziejê, ¿e inny stalker jest na tyle mi³y, by siê z tob¹ podzieliæ.</text>
	</string>	
	<string id="ls_tip_105">
		<text>Pozwól, ¿e zdradzê ci ma³y sekret, którego nauczy³em siê na w³asnej skórze. Stront, który znajdowa³ siê w reaktorze, ma metaliczny smak, a pluton s³odki. Jeœli kiedykolwiek znajdziesz siê w napromieniowanym miejscu bez licznika Geigera i zaczniesz odczuwaæ dziwne smaki to znaczy, ¿e stoisz w kieszeni radiacyjnej.</text>
	</string>
	<string id="Ls_tip_106">
		<text>Myœlê, ¿e z mojego ¿ycia poza Zon¹ najbardziej têskniê za wêdkarstwem. Nigdy wczeœniej mnie to nie interesowa³o, ale sama myœl o byciu obok wolnej od promieniowania wody i nie martwieniu siê niczym innym ni¿ zdobywaniem po¿ywienia brzmi teraz dla mnie jak istne niebo.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_107">
		<text>Tuszkany same w sobie s¹ niczym wiêcej jak szkodnikami. Nawet gdy jest ich kilka, dobry kopniak w g³owê je za³atwi, ale gdy podró¿uj¹ w stadzie, mog¹ po¿reæ stalkera ¿ywcem... Nigdy nie zapomnê zlecenia w jednym z laboratoriów, gdzie jakiœ samotnik myœla³, ¿e sam sobie poradzi. Tuszkany go zagryz³y... Zosta³a po nim tylko naszywka i kawa³ki ubrania.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_108">		
		<text>"Wiesz, ¿e to gówno ciê zabije, prawda?"... "Powa¿nie?". "Istniej¹ anomalie, które mog¹ zabiæ ciê niemal natychmiast, radioaktywne powietrze, mutanty, które mog¹ obe¿reæ cz³owieka do samych koœci i burze psioniczne, które mog¹ dos³ownie usma¿yæ twój mózg, a ty martwisz siê o to, ¿e zapali³em papierosa?"</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_109">
		<text>"Wierzysz w duchy?" Myœlê, ¿e to dlatego, ¿e by³em zmêczony, ale móg³bym przysi¹c, ¿e kilka dni temu widzia³em jednego na Obrze¿ach. To by³ monolitowiec, prawie go zastrzeli³em, klêcza³ na ziemi i modli³ siê, a potem jakby rozp³yn¹³ siê w powietrzu!" "To nie dlatego, ¿e by³eœ zmêczony, ja te¿ go widzia³em..."</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_110">
		<text>Nigdy nie zapomnê mojego pierwszego dnia w Zonie. By³em tak g³odny, ¿e by³em gotów zjeœæ wszystko. Razem z ch³opakami postanowiliœmy zrobiæ trochê bekonu z miêsa mutantów. O mój Bo¿e, jak ono œmierdzi dla pocz¹tkuj¹cego stalkera; prawie zwymiotowa³em w maskê. Ale pomijaj¹c zapach to bekon cholernie dobrze smakowa³!</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_111">
		<text>Podczas gdy wiêkszoœæ jest tutaj, poniewa¿ wkurzyli kogoœ wy¿ej w szeregach to maj¹ tendencjê do bycia tak nieuczciwymi jak politycy, ale nie powinni lekcewa¿yæ wojska. Straci³em przyjació³ w klasycznych pu³apkach, które zastawili. To, ¿e tu s¹, nie oznacza, ¿e nie s¹ dobrze wyszkoleni.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_112">
		<text>Wci¹¿ nie mogê uwierzyæ, ¿e ten szalony stary drañ ¿yje! Mo¿na by pomyœleæ, ¿e cz³owiek w jego wieku ju¿ dawno zgin¹³by na pó³nocy, ale kilka dni temu wys³a³ mi wiadomoœæ o kolejnym udanym polowaniu na chimerê.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_113">
		<text>S³ysza³eœ o tym zabójcy w bazie Wolnoœci?". "Tym, który patrzy³, jak jego przyjaciele s¹ zabijani przez Powinnoœæ?". "Tak, w³aœnie o nim! Nigdy w to nie uwierzysz, ale odszed³. Spakowa³ swoje rzeczy wczeœnie rano i odszed³ - Garik eskortuje go w³aœnie na po³udnie przez Czerwony Las... Bêdê za nim têskni³."</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_114">			
		<text>By³ zupe³nie nieœwiadomy. Le¿a³em tam z broni¹ wycelowan¹ w podstawê jego szyi, tak jak mnie szkolono. "Naciœnij spust, to tylko szybkie naciœniêcie i koniec. Robi³eœ to ju¿ niezliczon¹ iloœæ razy, czym ten ró¿ni siê od innych?". Nie wiem dlaczego, ale nie mog³em na to patrzeæ. Zamkn¹³em oczy i nacisn¹³em spust; kilka chwil póŸniej us³ysza³em dŸwiêk mojego PDA i wiedzia³em, ¿e zadanie zosta³o wykonane.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_115">
		<text>Powiedzieli nam, ¿e by³o to 3,6 rentgena na godzinê. Lata póŸniej odkryliœmy, ¿e w niektórych obszarach by³o to oko³o 5,6 na sekundê. Dlaczego zdecydowa³em siê tu wróciæ, nigdy siê nie dowiem, mo¿e po prostu ¿yczê sobie œmierci? Tak czy inaczej, doœæ gadania, po³ó¿ ju¿ skaner przy tej "Galarecie", ¿ebyœmy mogli siê st¹d wydostaæ.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_116">
		<text>"Ty g³upi, pieprzony idioto, dlaczego nie powiedzia³eœ nam, ¿e nie umiesz czytaæ mapy, kiedy ci j¹ daliœmy! Dlaczego siê œmiejesz? Dos³ownie zgubiliœmy siê na pó³nocy, a jeœli jeszcze nie zda³eœ sobie sprawy, to nie jesteœmy mile widziani przez miejscowych." To by³o wszystko, co mia³ do powiedzenia. Nie wiem, co to znaczy, ale wiem, ¿e wprowadzi³ nas w zasadzkê.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_117">
		<text>"Myœlisz, ¿e mogê st¹d trafiæ w helikopter?". "Jeœli spud³ujesz, to ju¿ po nas, wiêc nie rób tego.". "Dobra, to schowaj siê w tamtym domu, a jeœli go zestrzelê, stawiasz dziœ drinki". - nigdy wczeœniej nie by³em tak pijany! Ten g³upek zosta³ rozszarpany na kawa³ki przez karabin, zanim zd¹¿y³ siê ukryæ. Jego sprzêt, który uda³o mi siê uratowaæ sprzeda³em i kupi³em za niego drinki... A tak przy okazji... trafi³ w ten helikopter.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_118">
		<text>W miarê jak zbli¿aliœmy siê do Ÿród³a po¿aru, zapach palonego cia³a stawa³ siê coraz silniejszy. Nie by³o tam ju¿ nic poza zwêglonymi cia³ami i gruzem rozrzuconym po ca³ym kompleksie fabrycznym. £¹ka by³a kiedyœ spokojnym miejscem, by³o tu zaledwie kilku stalkerów, którzy próbowali rozpocz¹æ tu nowe ¿ycie. Kto to zrobi³ i dlaczego? Niegdyœ weso³e miejsce sta³o siê kolejn¹ smutn¹ histori¹ ¿ycia w Zonie...</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_119">
		<text>"To ponad %300 zysku dla twojego t³ustego ty³ka! Myœlisz, ¿e nie wiemy o twoich cenach? Nie wiem, czy potrzebujesz tych dodatkowych pieniêdzy, ¿eby utrzymaæ ten swój ³ysy ³eb, czy co, ale mo¿esz albo zmieniæ ceny, albo szukaæ nowego dostawcy". Sidorowicz, wiedz¹c, ¿e nie mo¿e odrzuciæ oferty, niechêtnie z³o¿y³ now¹ propozycjê...</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_120">
		<text>"Kahn ich eine Zigarette haben?". "Co?". "Kahn ich eine Zigarette haben?" Powtórzê raz jeszcze - mówiê tylko po angielsku. Wygl¹da na to, ¿e ci nowi goœcie z cytadeli nie mówili ani trochê po angielsku, ale jak na razie wydaj¹ siê dobrze radziæ sobie w walce, wiêc mo¿e po¿yj¹ d³u¿ej ni¿ poprzednia partia...</text>
	</string>	
	<string id="ls_tip_121">
		<text>"Ten koœció³ jest piêkny! Nie mogê sobie wyobraziæ, jak wygl¹da³ kiedyœ...". "Cicho, s³yszysz to?". "Nie." "W³aœnie, wiêc przestañ gadaæ. Czyste Niebo spodziewa siê, ¿e bêdziemy w koœciele i bêdzie nas wypatrywaæ przy wie¿y. Mam ju¿ doœæ tego zepsutego karabinu, potrzebujê czegoœ nowego, a wiem, ¿e patrol bêdzie mia³ sporo nowych zabawek, jeœli nam siê uda..."</text>
	</string>
</string_table>
