<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<string_table>

	<string id="zone_mine_radar_section_name">
		<text>Radar</text>
	</string>
	
	<string id="zone_mine_darkness_section_name">
		<text>Ciemnoœæ</text>
	</string>
	
	<string id="zone_mine_flash_section_name">
		<text>B³ysk</text>
	</string>
	
	<string id="zone_mine_ghost_section_name">
		<text>Duch</text>
	</string>
	
	<string id="zone_mine_gold_section_name">
		<text>P³ynne Z³oto</text>
	</string>
	
	<string id="zone_mine_green_dragon_section_name">
		<text>Zielony Smok</text>
	</string>
	
	<string id="zone_mine_mefistotel_section_name">
		<text>Mefistofeles</text>
	</string>
	
	<string id="zone_mine_net_section_name">
		<text>Sieæ</text>
	</string>
	
	<string id="zone_mine_point_section_name">
		<text>Piorun Kulisty</text>
	</string>
	
	<string id="zone_mine_sphere_section_name">
		<text>Odskocznia</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_anomalies_radar">
		<text>Radar</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_anomalies_radar_text">
		<text>
		%c[0,255,255,255]Nazwa: %c[ui_gray_2]Radar\n
		%c[0,255,255,255]Typ: %c[ui_gray_2]Psioniczna\n
		%c[0,255,255,255]Informacje:\n
		%c[ui_gray_2]Zlokalizowana wyrwa w Noosferze. Emituje s³ab¹ aurê psioniczn¹, powa¿nie szkodz¹c zdrowiu psychicznemu ka¿dego, kto znajdzie siê w jej pobli¿u, poprzez zak³ócenie czêstotliwoœci fal mózgowych. W przeciwieñstwie do zwyk³ych pól psionicznych, stalkerzy maj¹ tendencjê do ca³kowitego unikania tych anomalii, poniewa¿ ich wp³yw omija wszelkie konwencjonalne œrodki ochrony psionicznej, wp³ywaj¹c bezpoœrednio na umys³ ofiary.\n 
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_anomalies_darkness">
		<text>Ciemnoœæ</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_anomalies_darkness_text">
		<text>
		%c[0,255,255,255]Nazwa: %c[ui_gray_2]Ciemnoœæ\n
		%c[0,255,255,255]Typ: %c[ui_gray_2]Psioniczna\n
		%c[0,255,255,255]Informacje:\n
		%c[ui_gray_2]Przera¿aj¹ca i œmiertelnie niebezpieczna anomalna formacja nieznanego pochodzenia, oddzia³uj¹ca na umys³ ka¿dej czuj¹cej istoty znajduj¹cej siê w jej pobli¿u. Przypomina skupisko poruszaj¹cych siê cieni. Kr¹¿¹ pog³oski, ¿e anomalia pe³ni równie¿ funkcjê schronienia dla poltergeistów. Jedna z najgroŸniejszych anomalii, jakie kiedykolwiek odnotowano w Zonie.\n
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_anomalies_flash">
		<text>B³ysk</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_anomalies_flash_text">
		<text>
		%c[0,255,255,255]Nazwa: %c[ui_gray_2]B³ysk\n
		%c[0,255,255,255]Typ: %c[ui_gray_2]Przestrzenna\n
		%c[0,255,255,255]Informacje:\n
		%c[ui_gray_2]Wyrwa w kontinuum czasoprzestrzennym. Ka¿da istota z³apana w te anomalie doœwiadcza szybkiej podró¿y w czasie o nieznanym zasiêgu czasowym. Pomimo ich pozornie niebezpiecznej natury, niektórzy stalkerzy sprytnie wykorzystuj¹ te szczeliny do w³asnych celów, takich jak ucieczka przed poœcigiem lub czekanie na najlepszy moment do zdobycia artefaktu.\n
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_anomalies_ghost">
		<text>Duch</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_anomalies_ghost_text">
		<text>
		%c[0,255,255,255]Nazwa: %c[ui_gray_2]Duch\n
		%c[0,255,255,255]Typ: %c[ui_gray_2]Elektryczna/Chemiczna\n
		%c[0,255,255,255]Informacje:\n
		%c[ui_gray_2]Sferyczna, elektrochemiczna anomalia. Jej najbardziej charakterystyczn¹ cech¹ jest to, ¿e porusza siê po ustalonej œcie¿ce w obrêbie pewnego obszaru, jakby œwiadoma otoczenia i w poszukiwaniu ofiary. Ten wzór zachowania da³ pocz¹tek wielu metafizycznym teoriom, sugeruj¹cym, ¿e anomalia ta mo¿e byæ w rzeczywistoœci czuj¹c¹ istot¹, a nie naturaln¹ anomali¹.\n
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_anomalies_gold">
		<text>P³ynne Z³oto</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_anomalies_gold_text">
		<text>
		%c[0,255,255,255]Nazwa: %c[ui_gray_2]P³ynne Z³oto\n
		%c[0,255,255,255]Typ: %c[ui_gray_2]Chemiczna\n
		%c[0,255,255,255]Informacje:\n
		%c[ui_gray_2]Uwa¿ana za siostrê bliŸniaczkê anomalii "Galareta", "P³ynne Z³oto" emituje chmurê pomarañczowo-z³otej toksycznej substancji chemicznej. Substancja ta podnosi temperaturê cia³a ofiary do poziomu przekraczaj¹cego gor¹czkê i to w niezwykle szybkim tempie, wywo³uj¹c szeroki zakres objawów w zale¿noœci od si³y anomalii: od powa¿nego odwodnienia do natychmiastowej œmierci spowodowanej osi¹gniêciem przez krew ofiary temperatury wrzenia.\n
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_anomalies_green_dragon">
		<text>Zielony Smok</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_anomalies_green_dragon_text">
		<text>
		%c[0,255,255,255]Nazwa: %c[ui_gray_2]Zielony Smok\n
		%c[0,255,255,255]Typ: %c[ui_gray_2]Chemiczna
		%c[0,255,255,255]Informacje:\n
		%c[ui_gray_2]Anomalna chmura o nieznanym sk³adzie chemicznym. Chmura ta - sklasyfikowana jako truj¹ca - niekorzystnie wp³ywa na funkcje biologiczne ka¿dego uwiêzionego organizmu, znacznie utrudniaj¹c jego zdolnoœci motoryczne. Czynnoœci fizyczne wymagaj¹ce szybkiego poruszania siê, jak bieganie czy skakanie, s¹ bardzo trudne do wykonania w jej pobli¿u.\n
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_anomalies_mefistotel">
		<text>Mefistofeles</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_anomalies_mefistotel_text">
		<text>
		%c[0,255,255,255]Nazwa: %c[ui_gray_2]Mefistofeles\n
		%c[0,255,255,255]Typ: %c[ui_gray_2]Elektryczna/Chemiczna\n
		%c[0,255,255,255]Informacje:\n
		%c[ui_gray_2]Ta dziwna, przypominaj¹ca kwiat formacja, której nazwa pochodzi od podstêpnego demona ze œredniowiecznego folkloru, wydaje niesamowity dŸwiêk, gdy zbli¿a siê do niej jakakolwiek ¿ywa istota. Ofiary, które znajd¹ siê w jej aktywnym promieniu, s¹ natychmiast przyci¹gane do jej œrodka i rozrywane na kawa³ki. Piêkna, ale niezwykle niebezpieczna anomalia.\n
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_anomalies_net">
		<text>Sieæ</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_anomalies_net_text">
		<text>
		%c[0,255,255,255]Nazwa: %c[ui_gray_2]Sieæ\n
		%c[0,255,255,255]Typ: %c[ui_gray_2]Grawitacyjna/Elektryczna\n
		%c[0,255,255,255]Informacje:\n
		%c[ui_gray_2]Formacja ta jest strumieniem na³adowanych cz¹stek, dodatkowo przyspieszanych przez si³y grawitacyjne. Ka¿dy obiekt w zasiêgu anomalii zostaje szybko opleciony przez te cz¹stki, zupe³nie jakby wpad³ w sieci, st¹d wziê³a siê jej nazwa.\n
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_anomalies_point">
		<text>Piorun Kulisty</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_anomalies_point_text">
		<text>
		%c[0,255,255,255]Nazwa: %c[ui_gray_2]Piorun Kulisty\n
		%c[0,255,255,255]Typ: %c[ui_gray_2]Elektryczna\n
		%c[0,255,255,255]Informacje:\n
		%c[ui_gray_2]Anomalia natury elektrycznej, przypominaj¹ca s³ynne i do tej pory niewyjaœnione zjawisko naturalne. Ma niepotwierdzon¹ interakcjê z obiektami elektrycznymi, zw³aszcza z bateriami i kondensatorami, rzekomo ³aduj¹c je energi¹ elektryczn¹. Niemniej jednak, o ile nie jest siê mocno zabezpieczonym, zdecydowanie odradza siê zbli¿anie do anomalii.\n
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_anomalies_sphere">
		<text>Odskocznia</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_anomalies_sphere_text">
		<text>
		%c[0,255,255,255]Nazwa: %c[ui_gray_2]Odskocznia\n
		%c[0,255,255,255]Typ: %c[ui_gray_2]Grawitacyjna\n
		%c[0,255,255,255]Informacje:\n
		%c[ui_gray_2]Ta anomalia grawitacyjna jest gêst¹ koncentracj¹ wielu fal grawitacyjnych, tworz¹cych pewnego rodzaju dysk prostopad³y do pod³o¿a. Dysk mo¿e dzia³aæ jako niekonwencjonalna tarcza lub os³ona, która odpycha lub zmniejsza prêdkoœæ szybko poruszaj¹cych siê obiektów, takich jak kule lub inne pociski. Niektórzy bardziej doœwiadczeni stalkerzy byli œwiadkami u¿ywania "Odskoczni" na swoj¹ korzyœæ w sytuacjach bojowych.\n
		</text>
	</string>

</string_table>