<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<string_table>
	
	<string id="encyclopedia_factions">
		<text>Frakcje</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_factions_bandit">
		<text>Bandyci</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_factions_bandit_text">
		<text>%c[pda_white]Bandyci%c[ui_gray_1] to cz³onkowie kryminalnego podziemia operuj¹cy w Zonie.\n \n
		%c[pda_green]Informacje:\n
		%c[ui_gray_1]Niektórzy ludzie przychodz¹ do Zony odpokutowaæ dawne przewiny, inni szukaæ oœwiecenia, jeszcze inni po prostu szukaj¹ przygód. Bandyci nie s¹ ¿adnymi z nich. Twarda rêka Su³tana si³¹ wymusi³a na kilkudziesiêciu mniejszych gangach tu dzia³aj¹cych wspó³pracê i zachowanie pozornej spójnoœci celów.\n \n
		Wiêkszoœæ Bandytów otwarcie uczestniczy w podjazdówkach na terytorium innych frakcji. Tylko najsprytniejsi wybieraj¹ przenikanie w ich szeregi by oszukiwaæ, porywaæ, wymuszaæ i przekupywaæ pozostaj¹c wzglêdnie bezkarnym. Tutaj prawo jest tym, co za nie uznasz. Su³tan lubi widzieæ, ¿e Bandyci stanowi¹ prawo sami sobie.\n \n
		%c[pda_blue]Statystyki:\n
		%c[pda_white]• Prowodyr: %c[ui_gray_1]Su³tan\n
		%c[pda_white]• G³ówna melina: %c[ui_gray_1]Dolina Mroku\n
		%c[pda_white]• Barwy: %c[ui_gray_1]ró¿ne
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_factions_clear_sky">
		<text>Czyste Niebo</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_factions_clear_sky_text">
		<text>%c[pda_white]Czyste Niebo%c[ui_gray_1] to frakcja naukowców oddanych badaniu wewnêtrznych mechanizmów Zony.\n
		%c[pda_green]Informacje:\n
		%c[ui_gray_1]Pomijaj¹c rolê, jak¹ odegra³a w Wojnach Frakcji w 2011 roku, raczej uwa¿ana jest za frakcjê pokojow¹, inwestuj¹c¹ czas i energiê bardziej raczej w badania, ni¿ w politykê, czy wojnê.\n \n
		Jej cz³onków cechuje pogl¹d, ¿e Zona jest jednoczeœnie b³ogos³awieñstwem i przekleñstwem - jako niesamowite wydarzenie z wci¹¿ niedoszacowanym potencja³em - i mo¿e stanowiæ zagro¿enie dla ludzkoœci, jeœli nie bêdzie utrzymywana w równowadze. Zw³aszcza ostatnia czêœæ ich ideologii kiedyœ doprowadzi³a frakcjê niemal do zguby.\n \n
		Wierz¹c, ¿e cz³owiek zwany Strie³okiem zaburza równowagê Zony, próbuj¹c wedrzeæ siê do Elektrowni, Czyste Niebo - by go zatrzymaæ - stworzy³o jedn¹ z najliczniejszych armii, które kiedykolwiek istnia³y na tym terenie. Uda³o im siê to dopiero w pobli¿u Elektrowni, na chwilê przed Trzeci¹ Wielk¹ Emisj¹. Nikt nie jest ca³kowicie pewien, co wydarzy³o siê póŸniej - poza faktem, ¿e Czyste Niebo zosta³o zdziesi¹tkowane i straci³o wszystkich przywódców, a si³y Monolitu broni¹ce dostêpu do obszaru sta³y siê potê¿niejsze.\n \n
		Obecnie, po odbudowaniu, frakcja nadal istnieje i dzia³a. W du¿ej mierze sprawc¹ takiego stanu rzeczy jest ich nowy lider, Zimny. Czyste Niebo w tej chwili kontynuuje badania swoich poprzedników, ukryte gdzieœ na skraju Zony.\n \n
		%c[pda_blue]Statystyki:\n
		%c[pda_white]• Lider: %c[ui_gray_1]Zimny\n
		%c[pda_white]• Baza g³ówna: %c[ui_gray_1]Wielkie Bagna\n
		%c[pda_white]• Barwy: %c[ui_gray_1]bia³e i niebieskie
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_factions_duty">
		<text>Powinnoœæ</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_factions_duty_text">
		<text>%c[pda_white]Powinnoœæ%c[ui_gray_1] to paramilitarna organizacja utworzona, by chroniæ ludzkoœæ przed okropnoœciami Zony.\n \n
		%c[pda_green]Informacje:\n
		%c[ui_gray_1]Za³o¿ona przez by³ych zawodowych ¿o³nierzy jako pe³na dumy i si³y frakcja, obecnie jest cieniem dawnej siebie za spraw¹ skandali i szeregu niepowodzeñ w pó³nocnych czêœciach Zony. Woronin i Pietrenko, po stracie najlepszych ludzi i czêœci dowództwa musieli bardzo siê postaraæ, by utrzymaæ wœród pozosta³ych typow¹ dla siebie dyscyplinê. Pomimo przeciwnoœci, frakcja nadal ¿yje swoimi idea³ami, robi¹c wszystko, co tylko w ich mocy, by Rostok dalej by³ bezpieczn¹ przystani¹ dla neutralnych stalkerów.\n \n
		Cz³onkowie niebêd¹cy w oddzia³ach defensywnych Baru zwykle spêdzaj¹ czas, tropi¹c Bandytów czy oczyszczaj¹c le¿a mutantów i przekazuj¹c próbki naukowcom.\n \n
		Mimo dawno utraconej si³y, Powinnoœæ nadal stanowi ideologiczne przeciwieñstwo Wolnoœci wierz¹c, ¿e Zona jest zbyt niebezpieczna, by dostêp do niej nie by³ œciœle kontrolowany.\n \n
		%c[pda_blue]Statystyki:\n
		%c[pda_white]• Oficer dowodz¹cy: %c[ui_gray_1]Genera³ Woronin\n
		%c[pda_white]• G³ówna siedziba: %c[ui_gray_1]Rostok\n
		%c[pda_white]• Barwy: %c[ui_gray_1]czarne i czerwone
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_factions_ecologist">
		<text>Naukowcy</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_factions_ecologist_text">
		<text>%c[pda_white]Naukowcy%c[ui_gray_1] to okreœlenie pracowników instytutów, nale¿¹cych do wspieranych przez rz¹d organizacji badawczych.\n \n
		%c[pda_green]Informacje:\n
		%c[ui_gray_1]Nigdzie na œwiecie nie ma ekosystemu takiego, jak w Zonie. Nic wiêc dziwnego, ¿e budzi ogromne zainteresowanie rz¹du i instytucji naukowych. Cel istnienia frakcji jest prosty - badanie artefaktów, anomalii, mutantów i wszystkich innych, niespotykanych w naturze rzeczy.\n \n
		Do tej pory Naukowcy umieœcili w Zonie dwa laboratoria badawcze. Jedno z nich znajduje siê nad Jantarem, a drugie w okolicy Jupitera - to w³aœnie w nim przeprowadzaj¹ wiêkszoœæ z tajemniczych eksperymentów. W czasie badañ terenowych zwykle towarzyszy im eskorta, najczêœciej z³o¿ona z by³ych najemników, stalkerów lub ¿o³nierzy zatrudnionych bezpoœrednio przez nich. Czasem wychodz¹ bez obstawy, polegaj¹c na w³asnym uzbrojeniu.\n \n
		Wielu ³owców artefaktów i rzadkich mutantów sprzedaje naukowcom próbki swoich zdobyczy. Naukowcy zwykle p³ac¹ za takie przedmioty znacznie lepiej, ni¿ ktokolwiek inny.\n \n
		%c[pda_blue]Statystyki:\n
		%c[pda_white]• G³ówny Badacz: %c[ui_gray_1]Profesor Sacharow\n
		%c[pda_white]• G³ówne Laboratorium: %c[ui_gray_1]Jantar\n
		%c[pda_white]• Barwy: %c[ui_gray_1]ró¿ne
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_factions_freedom">
		<text>Wolnoœæ</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_factions_freedom_text">
		<text>%c[pda_white]Wolnoœæ%c[ui_gray_1] stanowi¹ uzbrojeni anarchiœci, walcz¹cy o swobodny dostêp do Zony.\n \n
		%c[pda_green]Informacje:\n
		%c[ui_gray_1]Cz³onkowie tej frakcji wierz¹ w mo¿liwoœæ koegzystencji z Zon¹, postrzegaj¹c j¹ jako fenomen tak naukowy, jak i spo³eczno-polityczny. Uwa¿aj¹, ¿e powinna byæ terytorium wolnym od jakichkolwiek rz¹dów i sprzeciwiaj¹ siê komukolwiek, kto próbuje przej¹æ nad ni¹ kontrolê lub dzia³aæ wbrew jej naturze. Z powodu takich pogl¹dów stanowi¹ ca³kowite przeciwieñstwo Powinnoœci, która wszelkie formy koegzystencji postrzega jako co najmniej naiwne i w najlepszym wypadku tymczasowe, a w najgorszym wieszcz¹c ca³kowite zniszczenie.\n \n
		Zdecydowane dzia³ania £ukasza w kwestii walki z Monolitem, po³¹czone z opanowaniem Lokiego w stosunku do innych frakcji sprawi³y, ¿e Wolnoœæ cieszy siê bardzo du¿ym uznaniem wœród stalkerów. Przynajmniej na razie...\n \n
		%c[pda_blue]Statystyki:\n
		%c[pda_white]• Lider: %c[ui_gray_1]£ukasz\n
		%c[pda_white]• G³ówna baza: %c[ui_gray_1]Magazyny Wojskowe\n
		%c[pda_white]• Barwy: %c[ui_gray_1]zielone, oliwkowe i ¿ó³te
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_factions_loner">
		<text>Samotnicy</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_factions_loner_text">
		<text>%c[pda_white]Samotnicy%c[ui_gray_1], tak¿e jako "%c[pda_white]wolni stalkerzy%c[ui_gray_1]" to ci, którzy nie do³¹czyli do ¿adnej z frakcji.\n \n
		%c[pda_green]Informacje:\n
		%c[ui_gray_1]Stalkerzy pojawiaj¹ siê w Zonie z naprawdê wielu powodów - pragnienie prze¿ycia przygody, potrzeba poznawania tego, co nieznane, czy chêæ rozpoczêcia ca³ego ¿ycia od nowa to tylko najczêstsze z nich. Wiêkszoœæ g³ównych frakcji ma do nich stosunek neutralny, b¹dŸ wrêcz sojuszniczy, widz¹c w nich potencjalnych rekrutów, czy zewnêtrznych pracowników podejmuj¹cych siê zadañ, których cz³onkowie frakcji nie mog¹, b¹dŸ nie chc¹ wykonywaæ we w³asnym zakresie.\n \n
		Du¿a czêœæ przychodu wolnych stalkerów pochodzi ze zbierania artefaktów, czêœci mutantów, handlu broni¹ i rozmaitych innych przedmiotów odnajdywanych w opuszczonych budynkach, czy przy cia³ach innych poszukiwaczy.\n \nNiemal ka¿dy stalker marzy o tym, ¿e pewnego dnia odnajdzie legendarny Spe³niacz ¯yczeñ - najczêœciej opisywany jako antyczn¹ ska³ê pochodz¹c¹ z kosmosu, zdoln¹ do wype³niania najbardziej skrytych pragnieñ.\n \n
		%c[pda_blue]Statystyki:\n
		%c[pda_white]• Najbardziej wp³ywowy handlarz: %c[ui_gray_1]Sidorowicz\n
		%c[pda_white]• Poligon treningowy: %c[ui_gray_1]Kordon\n
		%c[pda_white]• Barwy: %c[ui_gray_1]ró¿ne
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_factions_mercenary">
		<text>Najemnicy</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_factions_mercenary_text">
		<text>%c[pda_white]Najemnicy%c[ui_gray_1] to frakcja z³o¿ona z zagranicznych, prywatnych oddzia³ów militarnych.\n \n
		%c[pda_green]Informacje:\n
		%c[ui_gray_1]Bardzo powa¿nie podchodz¹ do swoich zadañ i pracy w ogóle. Ich kluczem do sukcesu wydaje siê planowanie operacji w najdrobniejszych szczegó³ach i doskona³e przygotowanie techniczne.\n \n
		Wielu postrzega ich jako wynajêtych zabójców, co w ¿adnym wypadku nie jest prawd¹. Najemnicy w Zonie zatrudnieni s¹ w ramach najró¿niejszych kontraktów - od poszukiwania najrzadszych artefaktów i przedmiotów, po ochronê cennych ³adunków w trakcie ich podró¿y najbardziej niebezpieczne obszary.\n \n
		Chocia¿ czêsto postrzega siê ich przez pryzmat bezwzglêdnego d¹¿enia do wype³nienia wszystkich celów misji, stalkerzy plotkuj¹ miêdzy sob¹ o tym, ¿e jeszcze bardziej tajemniczy od samych najemników jest ich pracodawca, którego motywy s¹ bardziej obce, ni¿ wytwory Zony.\n \n
		%c[pda_blue]Statystyki:\n
		%c[pda_white]• £¹cznik z kontrahentami: %c[ui_gray_1]Duszman\n
		%c[pda_white]• G³ówna baza: %c[ui_gray_1]Martwe Miasto\n
		%c[pda_white]• Barwy: %c[ui_gray_1]niebieskie i czarne
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_factions_military">
		<text>Wojsko</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_factions_military_text">
		<text>%c[pda_white]Wojsko%c[ui_gray_1] na polecenie MWS (ukraiñskiego MSW) wysy³a do Zony si³y po³¹czone, w sk³ad których wchodz¹ oddzia³y Specnazu, specjalnie szkoleni wojskowi stalkerzy i kompanie regularnych poborowych. Ca³oœæ na miejscu koordynowana jest przez S³u¿bê Bezpieczeñstwa Ukrainy.\n v
		%c[pda_green]Informacje:\n
		%c[ui_gray_1]G³ówne zadanie - zabezpieczenie kordonu otaczaj¹cego Zonê tak, by nikt nie móg³ przedostaæ siê w ¿adnym kierunku. Nienawidz¹ ich prawie wszyscy, z wyj¹tkiem Powinnoœci - która ma pewne uk³ady ze Specnazem - i Naukowców, ze wzglêdu na to, ¿e te¿ s¹ finansowani przez rz¹d.\n \n
		Oficjalnie polityka wojskowa w Zonie wymaga, aby ka¿dy znany intruz lub mieszkaniec bez sankcji zosta³ zatrzymany, a nie zabity. W praktyce jednak poborowi otrzymuj¹ sta³e rozkazy strzelania do stalkerów gdy tylko ich zauwa¿¹ i generalnie s¹ uczeni, by traktowaæ nielegalnie przebywaj¹cych w Zonie ludzi jako niewiele lepszych od zwierz¹t. W miêdzyczasie ich oficerowie s¹ czêsto i ³atwo przekupywani, czego najbardziej oczywistym przyk³adem jest ignorowanie Wioski Kotów w Kordonie, mimo ¿e znajduje siê ona mniej ni¿ kilkaset metrów od g³ównego posterunku.\n \n
		%c[pda_blue]Statystyki:\n
		%c[pda_white]• Oficer dowodz¹cy: %c[ui_gray_1]Major KuŸniecow\n
		%c[pda_white]• Sztab g³ówny: %c[ui_gray_1]Agroprom\n
		%c[pda_white]• Barwy: %c[ui_gray_1]zielone i oliwkowe
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_factions_monolith">
		<text>Monolit</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_factions_monolith_text">
		<text>%c[pda_white]Monolit%c[ui_gray_1] stanowi¹ pseudo-religijni fanatycy uwa¿aj¹cy wszystkich oprócz wspó³wyznawców za wroga.\n \n
		%c[pda_green]Informacje:\n
		%c[ui_gray_1]Zafiksowani swoim fanatyzmem, stawiaj¹ silny opór wszystkim próbom przedarcia siê do centrum Zony. Wiêkszoœæ stalkerów uwa¿a ich za totalnych ob³¹kañców.\n \n
		Choæ fizycznie zdaj¹ siê byæ na równi z innymi stalkerami, odró¿nia ich ca³kowite oddanie sprawie i zapa³ - weterani opowiadali o cz³onkach Monolitu rzucaj¹cych siê z go³ymi piêœciami na karabiny z chwil¹ wystrzelania siê z amunicji, czy samobójczej detonacji, gdy istnia³o choæ minimalne ryzyko schwytania. Jeszcze parê lat temu uwa¿a³o siê, ¿e bojownikami staj¹ siê stalkerzy ulegli procesowi prania mózgu - odpowiedzialny za to mia³ byæ Mózgozwêglacz, przynajmniej do czasu wy³¹czenia go przez Strie³oka. Jednak¿e w ostatnich latach aktywnoœæ Monolitu utrzymywa³a siê mniej wiêcej na tym samym poziomie, co sugeruje, ¿e ich nieograniczone zasoby rekrutów i materia³ów.\n \n
		%c[pda_blue]Statystyki:\n
		%c[pda_white]• Orêdownik: %c[ui_gray_1]Królik\n
		%c[pda_white]• Œwiête Miasto: %c[ui_gray_1]Prypeæ\n
		%c[pda_white]• Barwy: %c[ui_gray_1]bia³e, czarne i br¹zowe
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_factions_greh">
		<text>Grzech</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_factions_greh_text">
		<text>%c[pda_white]Grzech%c[ui_gray_1] stanowi¹ niezwykle agresywni kultyœci wierz¹cy w bosk¹ istotê Zony, postrzegaj¹cy j¹ jako Ÿród³o uzdrowienia i "rozgrzeszenia". Legendy kr¹¿¹ce o tej frakcji czêsto wspominaj¹, ¿e jej cz³onkowie to zmutowani w nieznany sposób stalkerzy.\n \n
		%c[pda_green]Informacje:\n
		%c[ui_gray_1]Rzadko siê o nich s³yszy. Jeœli ktoœ opowiada o frakcji, zwykle u¿ywa okreœleñ takich jak zombifikowany, zmutowany czy opêtany. To prawdopodobnie Grzech stanowi Ÿród³o legend o "mrocznych stalkerach". Z³owroga frakcja szuka sposobów do rozszerzenia wp³ywu Zony na ca³y œwiat i wygl¹da na to, ¿e nic nie powstrzyma ich przed próbami wype³nienia tego celu.\n \n
		Pomimo trupiego odcienia skóry i pozornie s³abego stanu zdrowia stanowi¹ si³ê, z któr¹ trzeba siê liczyæ. Zdolnoœciami bojowymi dorównuj¹ najbardziej doœwiadczonym stalkerom, a fanatyczne oddanie swoim idea³om zmusza ich do ci¹g³ego napierania, nie bacz¹c na grad pocisków i od³amków.\n \n
		Kr¹¿¹ pog³oski, jakoby za³o¿ycielami Grzechu byli wiêŸniowie z cel œmierci poddani tajnym eksperymentom w podziemnych laboratoriach na d³ugo przed pojawieniem siê Zony. Z drugiej strony, w szeregi frakcji musia³a zostaæ wcielona ca³a masa wszelkiej maœci wyrzutków, renegatów, chêtnych rekrutów i jeñców poddanych praniu mózgu i w jakiœ sposób mutacjom tak, by z pe³nym oddaniem s³u¿yli Grzechowi.\n \n
		%c[pda_blue]Statystyki:\n
		%c[pda_white]• Ojciec Za³o¿yciel: %c[ui_gray_1]Czarnobóg\n
		%c[pda_white]• Zbór: %c[ui_gray_1]Generatory\n
		%c[pda_white]• Barwy: %c[ui_gray_1]br¹zowe, szare i czarne
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_factions_isg">
		<text>UNISG</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_factions_isg_text">
		<text>%c[pda_white]Miêdzynarodowa Grupa Badawcza ONZ%c[ui_gray_1], rozwiniêcie skrótowca: %c[pda_white]United Nations International Scientific Group%c[ui_gray_1] to jednostka specjalna wykazuj¹ca ogromne zainteresowanie Zon¹. UNISG jest bezpoœrednim, acz du¿o bardziej bezwzglêdnym nastêpc¹ oryginalnej ISG.\n \n
		%c[pda_green]Informacje:\n
		%c[ui_gray_1]Pierwotna ISG zosta³a rozwi¹zana z powodu nieprzewidzianych okolicznoœci nied³ugo po jej za³o¿eniu w 2011 roku. ONZ przekona³a siê do reaktywacji Miêdzynarodowej Grupy Badawczej upowa¿nionej do badañ nad Zon¹ po tym, jak potê¿n¹, acz z tej odleg³oœci kompletnie nieszkodliw¹ emisjê obserwowano nawet z Londynu.\n \nOficjalnie kontynuuje misjê poprzedniczki - badaj¹c Zonê z naukowego punktu widzenia - jako odpowiedŸ zachodniej Europy na powstanie finansowanych przez lokalny rz¹d Naukowców. W rzeczywistoœci w³adze Ukrainy podejrzewaj¹, ¿e cz³onkom UNISG zale¿y na wykorzystaniu faktu powstania Zony dla w³asnych celów politycznych i finansowych. Co raczej oczywiste, SBU wola³aby, ¿eby wiedza o Zonie nie wpad³a w niepowo³ane rêce. Z tego powodu cz³onkowie grup kierowanych przez ONZ nie otrzymuj¹ oficjalnych pozwoleñ na pobyt w Strefie Wykluczenia.\n \n
		Pracownicy UNISG wykonuj¹cy zadania w Zonie robi¹ zatem wszystko, by utrzymaæ swoje dzia³ania w tajemnicy - nie wykluczaj¹c likwidacji œwiadków. Jakiekolwiek s¹ ich prawdziwe cele, agenci ONZ dzia³aj¹cy obecnie w terenie nie s¹ bezbronni. Znaczn¹ czêœæ ich przygotowania do "zdobywania wiedzy" zajmuje najnowoczeœniejsza broñ i zaawansowana znajomoœæ wspó³czesnych taktyk bojowych.\n \n
		%c[pda_blue]Statystyki:\n
		%c[pda_white]• Przywódcy: %c[ui_gray_1]nieznani\n
		%c[pda_white]• Siedziba: %c[ui_gray_1]nieznana\n
		%c[pda_white]• Barwy: %c[ui_gray_1]bia³e, zielone i br¹zowe
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_factions_renegade">
		<text>Renegaci</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_factions_renegade_text">
		<text>%c[pda_white]Renegaci%c[ui_gray_1] s¹ jednymi z najpodlejszych, najbardziej nikczemnych stalkerów w ca³ej historii Zony.\n \n
		%c[pda_green]Informacje:\n
		%c[ui_gray_1]Cz³onkami frakcji s¹ stalkerzy zbyt podli nawet jak na "standardy" Bandytów - w ich szeregach miejsce znaleŸli najgorszego sortu ³ajdacy, szuje, cwaniaczki, ludzie nieuczciwi i tak dwulicowi, ¿e nikt nie chce mieæ z nimi do czynienia. Jedynym prawem, którego przestrzegali by³o prawo si³y. ¯erowali g³ównie na najs³abszych przy krawêdziach Zony - atakuj¹c najczêœciej m³odych i niedoœwiadczonych, nie maj¹cych w starciu ¿adnych szans.\n \n
		Zepchniêci przez mia¿d¿¹ce si³y przeciwników na Wielkie Bagna, pojedynczym wata¿kom i ca³ym grupom barbarzyñców uda³o siê scaliæ w jedn¹ frakcjê tylko ze wzglêdu na obecnoœæ i zagro¿enie p³yn¹ce ze strony Czystego Nieba.\n \n
		%c[pda_blue]Statystyki:\n
		%c[pda_white]• Liderzy: %c[ui_gray_1]nieznani\n
		%c[pda_white]• Siedziba: %c[ui_gray_1]nieznana\n
		%c[pda_white]• Barwy: %c[ui_gray_1]ró¿ne\n \n
		%c[pda_yellow]Ciekawostki:\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Pojawili siê na krótko w grze %c[pda_white]S.T.A.L.K.E.R.: Czyste Niebo%c[ui_gray_1].\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Frakcja ta istnia³a tylko po to, by gracz móg³ zaprzyjaŸniæ siê z bandytami.
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_factions_zombified">
		<text>Zombifikowani</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_factions_zombified_text">
		<text>%c[pda_white]Zombifikowani%c[ui_gray_1], czasem po prostu zombie - potoczne okreœlenie stalkerów, którzy na skutek wp³ywu silnego promieniowania psionicznego ulegli nieodwracalnym uszkodzeniom mózgu, zbyt du¿ym, by mogli œwiadomie s³u¿yæ Monolitowi.\n \n
		%c[pda_green]Informacje:\n
		%c[ui_gray_1]Istoty te utraci³y wszystkie wy¿sze funkcje mózgu, kieruj¹ siê wy³¹cznie szcz¹tkowym refleksem i najbardziej podstawowymi umiejêtnoœciami. Cechuj¹ siê utrat¹ samoœwiadomoœci i wysok¹ odpornoœci¹ na ból.\n
		Zdrowie fizyczne i psychiczne zombifikowanych stalkerów z czasem ulega pogorszeniu. Jednym z ostatnich stadiów jest ca³kowita utrata cz³owieczeñstwa. To, co pozostaje po takiej przemianie równie¿ okreœlane jest jako zombie.\n
		W przeciwieñstwie do mutantów, zombifikowani stalkerzy potrafi¹ pos³ugiwaæ siê broni¹ i niektórymi narzêdziami. Czêsto obserwuje siê u nich pracê zespo³ow¹, czasem wspieraj¹ ¿o³nierzy Monolitu.\n \n
		%c[pda_blue]Statystyki:\n
		%c[pda_white]• Metody ochrony/opóŸnienia zombifikacji: %c[ui_gray_1]anabiotyki, he³my psioniczne, u¿ywki i noszenie nakryæ g³owy zapewniaj¹cych ochronê psioniczn¹.\n
		%c[pda_white]• Najczêstsze przyczyny zombifikacji: %c[ui_gray_1]kontrolerzy, emisje, Mózgozwêglacz i Machina Cudów\n
		%c[pda_white]• Barwy: %c[ui_gray_1]ró¿ne\n
		</text>
	</string>

</string_table>