<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>

<string_table>
	
	<string id="encyclopedia_anomalies">
		<text>Anomalie</text>
	</string>

<!--
	BURZE
-->

	<string id="encyclopedia_anomalies_emission">
		<text>Emisje</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_anomalies_emission_text">
		<text>%c[pda_white]Emisje%c[ui_gray_1] to zjawisko polegaj¹ce na gwa³townym uwolnieniu ogromnej iloœci promieniowania.\n
		%c[pda_green]Informacje:\n
		%c[ui_gray_1]Silny wiatr, burzowe chmury i szkar³atne niebo - to symptomy rozpoczynaj¹cej siê w³aœnie emisji. Po nich pojawiaj¹ siê dziesi¹tki wy³adowañ atmosferycznych i dudnienie, pochodz¹ce jakby z trzewi Zony.\n \nEmisje zaczynaj¹ siê nag³ym wzrostem promieniowania i aktywnoœci anomalnych, a koñcz¹ niszczycielsk¹ fal¹, zabójcz¹ dla wszystkich istot ¿ywych, które stan¹ na jej drodze, a którym nie uda³o siê dotrzeæ na czas do zapewniaj¹cego bezpieczeñstwo schronu.\n \n
		Chocia¿ s¹ œmiertelnie niebezpieczne, nie jest trudno siê przed nimi zabezpieczyæ. Schronienie w niezniszczonym budynku, czy wykopanym pod ziemi¹ tunelu niezw³ocznie po pierwszych oznakach zbli¿aj¹cej siê emisji znacz¹co zwiêksza szansê prze¿ycia.\n \n
		%c[pda_blue]Uwagi:\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Podobnie, jak to ma miejsce przy burzach psionicznych, ogromna iloœæ uwalnianej przez emisjê energii zdaje siê "%c[pda_white]³adowaæ%c[ui_gray_1]" wiele anomalii. Dziêki temu stalkerzy wyruszaj¹cy w Zonê wkrótce po jej ustaniu maj¹ wiêksze szanse na znalezienie rzadkich artefaktów.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_anomalies_psistorm">
		<text>Burze psioniczne</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_anomalies_psistorm_text">
		<text>%c[pda_white]Burze psioniczne%c[ui_gray_1] sk³adaj¹ siê z dziesi¹tek wirów psionicznych uwalniaj¹cych w krótkim czasie zabójcze iloœci promieniowania psionicznego.\n \n
		%c[pda_green]Informacje:\n
		%c[ui_gray_1]Te niecodzienne anomalie pogodowe pojawi³y siê w Zonie stosunkowo niedawno. Zjawisko to najczêœciej rozpoczyna siê purpurow¹, czasem ró¿owaw¹ mg³¹, której towarzyszy bardzo szybkie pojawienie siê chmur burzowych. Burze psioniczne rozwijaj¹ siê w przeci¹gu kilku minut i potrzebuj¹ naprawdê niewiele czasu, by zacz¹æ siaæ w Zonie spustoszenie.\n \n
		%c[pda_blue]Uwagi:\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Podobnie, jak to ma miejsce przy burzach psionicznych, ogromna iloœæ uwalnianej przez emisjê energii zdaje siê "%c[pda_white]³adowaæ%c[ui_gray_1]" wiele anomalii. Dziêki temu stalkerzy wyruszaj¹cy w Zonê wkrótce po jej ustaniu maj¹ wiêksze szanse na znalezienie rzadkich artefaktów.
		</text>
	</string>

<!--
	INNE
-->

	<string id="encyclopedia_anomalies_brain_scorcher">
		<text>Mózgozwêglacz</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_anomalies_brain_scorcher_text">
		<text>%c[pda_green]Mózgozwêglacz%c[ui_gray_1] to dawna wojskowa instalacja przejêta przez Grupê, dziêki której sta³a siê pierwszym w Zonie wielkoskalowym urz¹dzeniem wykorzystuj¹cym technologiê kontroli umys³u.\n \n
		%c[pda_green]Informacje:\n
		%c[ui_gray_1]Po rozpadzie Zwi¹zku Radzieckiego Grupa kontynuowa³a swoje badania rozpoczête w X-8. Zaadaptowa³a urz¹dzenia Zwêglacza, razem ze znajduj¹cym siê tam laboratorium X-19, umieszczonym w bunkrze pod kompleksem.\n \n
		Po utworzeniu siê Zony, Œwiadomoœæ Zbiorowa aktywowa³a Mózgozwêglacz w celu zablokowania drogi do jej centrum. Fale psioniczne emitowane przez urz¹dzenie efektywnie lasowa³y mózgi œmia³ków, którzy mimo wszystko próbowali siê tamtêdy przedrzeæ, zmieniaj¹c wiêkszoœæ z nich w pozbawionych ludzkich odruchów zombifikowanych stalkerów, a z niektórych czyni¹c rekrutów frakcji Monolit.\n \n
		Chocia¿ znaczna czêœæ stalkerów dostaj¹cych siê w okolice Mózgozwêglacza zmieni³a siê w zombie, jednej z grup uda³o siê (prawdopodobnie z pomoc¹ Przewodnika) przeœlizgn¹æ obok i dotrzeæ do centrum Zony. Tymi œmia³kami byli oczywiœcie cz³onkowie grupy Strie³oka. Dostêpu do drogi prowadz¹cej do placówki, jak i samego kompleksu Mózgozwêglacza strzeg¹ liczne oddzia³y fanatyków Monolitu.
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_anomalies_phantom">
		<text>Widma</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_anomalies_phantom_text">
		<text>%c[pda_white]Widma%c[ui_gray_1] to iluzje pojawiaj¹ce siê w umyœle, wygl¹daj¹ce jak prawdziwe zagro¿enia.\n \n
		%c[pda_green]Informacje:\n
		%c[ui_gray_1]Trudno je sklasyfikowaæ. Nie s¹ ani anomaliami, ani mutantami. Widma to mimowolna projekcja mentalna mutantów znajduj¹cych siê w Zonie. Iluzjom zawsze towarzyszy przera¿aj¹cy odg³os, podobny do wycia. Pojawiaj¹ siê jako pó³przezroczyste, b³yszcz¹ce istoty, które stopniowo "p³yn¹" prosto w kierunku ofiary, przenikaj¹c przez przeszkody znajduj¹ce siê na ich drodze.\n \n
		Nie wiadomo, dlaczego przyjmuj¹ tylko formy mutantów, wliczaj¹c te, których zaatakowany projekcj¹ stalker jeszcze nie spotka³ na swojej drodze, ani dlaczego nikt do tej pory nie zaobserwowa³ widm stworzeñ, które wyginê³y, na przyk³ad tarków.\n \nWiod¹ca teoria wyjaœnia ten fenomen tak, ¿e ¿yj¹ce w Zonie mutanty s¹ silnie powi¹zane z noosfer¹, a przez pola psioniczne mimowolnie pojawiaj¹ siê - zachowuj¹c wygl¹d i nastawienie - w g³owach swoich ofiar.
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_anomalies_psi">
		<text>Pola psioniczne</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_anomalies_psi_text">
		<text>To rozleg³e obszary o wysokiej aktywnoœci psionicznej najczêœciej w formie kolumn rozci¹gaj¹cych siê wzwy¿ a¿ do chmur. Czêsto da siê je zauwa¿yæ tylko przez zaburzenia przechodz¹cego przez nie œwiat³a.\n \n
		%c[pda_green]Informacje:\n
		%c[ui_gray_1]Pola psioniczne maj¹ szkodliwy wp³yw na tkanki mózgu. Czasem mog¹ byæ widoczn¹ oznak¹ emisji psionicznej i powodowaæ rozliczne obra¿enia. Jednak¿e zazwyczaj oddzia³ywania w formie kolumn wystêpuj¹ w otoczeniu pól anomalii, a jeœli takowych nie ma, tworz¹ wokó³ siebie obszary niebezpiecznie podwy¿szonego promieniowania.\n \n
		%c[pda_blue]Wskazówki:\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]W przeciwieñstwie do emisji i burz psionicznych, pola psioniczne nie generuj¹ anomalii "do³adowuj¹cych" artefakty.
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_anomalies_radiation">
		<text>Promieniowanie</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_anomalies_radiation_text">
		<text>%c[ui_gray_1]Obszar o zwiêkszonym promieniowaniu, zazwyczaj powy¿ej 50 miliRoentgenów na godzinê (mR/h). Przebywanie w strefie promieniowania przez d³u¿szy czas jest zdecydowanie odradzane, poniewa¿ mo¿e powodowaæ chorobê popromienn¹, a nawet œmieræ.\n
		%c[pda_green]Porady:\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Licznik Geigera%c[ui_gray_1] to niezbêdny przyrz¹d do wykrywania i pomiaru poziomów promieniowania. Im szybciej i g³oœniej klika, tym wy¿sze odczyty.\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Wielu stalkerów umiera na skutek choroby popromiennej. Warto mieæ przy sobie paczkê %c[pda_white]leków przeciwpromiennych%c[ui_gray_1].\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Upewniaj siê, ¿e twoja maska przeciwgazowa jest w dobrym stanie technicznym.\n
		%c[pda_white]• %c[pda_white]Wódka%c[ui_gray_1] i %c[pda_white]papierosy%c[ui_gray_1] to czêsty zamiennik leków przeciwpromiennych. Choæ u¿ywki te nie s¹ tak wydajne, jak medykamenty to s¹ od nich sporo tañsze.
		</text>
	</string>
	
<!--
	TERMICZNE
-->

	<string id="encyclopedia_anomalies_burner">
		<text>Spalacz</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_anomalies_burner_text"> 	
		<text>%c[pda_white]Spalacz %c[ui_gray_1]to stacjonarny s³up ognia aktywowany zbli¿eniowo.\n \n
		%c[pda_green]Informacje:\n	
		%c[ui_gray_1]Ledwo widoczna chmura gor¹cego powietrza, która po zak³óceniu wystrzeliwuje wysoki s³up p³omieni o temperaturze dochodz¹cej do 1000°C. W nocy mo¿na go wykryæ za pomoc¹ potê¿nych detektorów lub wrzucaj¹c do niego przedmioty, takie jak œruby lub ³uski.\n \n
		%c[pda_blue]Wskazówki:\n
		%c[pda_white]• Typ: %c[d_orange]Termiczna\n
		%c[pda_white]• Mo¿liwoœæ unikniêcia: %c[0,255,0,0]Trudna\n
		%c[pda_white]• Poziom zagro¿enia: %c[0,255,0,0]Wysoki
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_anomalies_comet">
		<text>Kometa</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_anomalies_comet_text"> 	
		<text>%c[pda_white]Kometa %c[ui_gray_1]jest niebezpieczn¹ ruchom¹ anomali¹ ogniow¹, która osi¹ga temperatury zbli¿one do temperatury obszaru wokó³ S³oñca.\n \n
		%c[pda_green]Informacje:\n
		%c[ui_gray_1]Anomalia Comet dzia³a podobnie do anomalii Burner, osi¹gaj¹c temperaturê do 5000+°C, zadaj¹c obra¿enia od ognia przy bliskim kontakcie, ale w przeciwieñstwie do Spalacza, Kometa jest mobilna, unosz¹c siê w ustalonym obszarze w szybkim tempie.
		Anomalia Kometa, w przeciwieñstwie do Spalacza, jest niezwykle potê¿na: mo¿e zabiæ nawet dobrze opancerzonego stalkera, jeœli zostanie trafiony bezpoœrednio.\n \n
		%c[pda_blue]Wskazówki:\n
		%c[pda_white]• Typ: %c[d_orange]Termiczna\n
		%c[pda_white]• Mo¿liwoœæ unikniêcia: %c[0,255,255,0]Umiarkowana\n
		%c[pda_white]• Poziom zagro¿enia: %c[0,255,0,0]Ekstremalnie wysoki\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Ta anomalia nie generuje ¿adnych artefaktów.
		</text>
	</string>

<!--
	CHEMICZNE
-->

	<string id="encyclopedia_anomalies_fuzz">
		<text>Spalony Puch</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_anomalies_fuzz_text"> 	
		<text>Anomalia Spalony Puch to formacja przypominaj¹ca winoroœl, która mo¿e powodowaæ oparzenia obiektów organicznych, które szybko siê przez ni¹ przemieszczaj¹.\n \n
		%c[pda_green]Informacje:\n
		%c[ui_gray_1]Jeden z przyk³adów zmutowanej roœlinnoœci w Zonie, Spalony Puch przypomina mech lub pn¹cza, które zwisaj¹ jak zas³ony. Anomalia wydaje siê reagowaæ na szybko zbli¿aj¹ce siê ¿ywe organizmy, wyrzucaj¹c chmurê niezwykle ma³ych pocisków, które powa¿nie podra¿niaj¹ lub rani¹ nieos³oniêt¹ lub lekko chronion¹ skórê w kontakcie.\n \n
		%c[pda_blue]Wskazówki:\n
		%c[pda_white]• Typ: %c[d_orange]Chemiczna\n
		%c[pda_white]• Mo¿liwoœæ unikniêcia: %c[0,0,255,0]£atwa\n
		%c[pda_white]• Poziom zagro¿enia: %c[0,0,255,0]Niski
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_anomalies_fruit">
		<text>Galareta</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_anomalies_fruit_text"> 	
		<text>%c[pda_white]Galareta %c[ui_gray_1]to ka³u¿a niezwykle ¿r¹cej, jasnozielonej cieczy.\n \n
		%c[pda_green]Informacje:\n
		%c[ui_gray_1]Ka³u¿a cieczy ³atwo zauwa¿alna w niemal ka¿dym otoczeniu dziêki jasnej poœwiacie i charakterystycznym odg³osom syczenia i bulgotania. W kontakcie ze skór¹ powoduje obra¿enia podobne do oparzeñ chemicznych wywo³anych przez silne kwasy.\n \n
		%c[pda_blue]Wskazówki:\n
		%c[pda_white]• Typ: %c[d_orange]Chemiczna\n
		%c[pda_white]• Mo¿liwoœæ unikniêcia: %c[0,0,255,0]£atwa\n
		%c[pda_white]• Poziom zagro¿enia: %c[0,0,255,0]Niski
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_anomalies_gas">
		<text>Gaz</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_anomalies_gas_text"> 	
		<text>%c[pda_white]Gaz %c[ui_gray_1]mo¿na rozpoznaæ po unosz¹cych siê nad ziemi¹ chmurach kwaœnozielonego gazu.\n \n
		%c[pda_green]Informacje:\n
		%c[ui_gray_1]Gdy gaz wchodzi w kontakt z metalowymi czêœciami lub tkank¹ organiczn¹, emituje i rozpryskuje w pobli¿u silnie kwaœne zwi¹zki. Nie nale¿y go myliæ z anomali¹ Galareta, poniewa¿ zachowuje siê bardziej jak chmura lub mg³a ni¿ ka³u¿a cieczy.\n \n
		%c[pda_blue]Wskazówki:\n
		%c[pda_white]• Typ: %c[d_orange]Chemiczna\n
		%c[pda_white]• Mo¿liwoœæ unikniêcia: %c[0,0,255,0]£atwa\n
		%c[pda_white]• Poziom zagro¿enia: %c[0,0,255,0]Niskie
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_anomalies_gascloud">
		<text>Chmura Gazu</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_anomalies_gascloud_text"> 	
		<text>Anomalia chmury gazowej przypomina anomaliê gazow¹, ale jest mobilna i silniejsza. Jako taka jest chemicznym odpowiednikiem anomalii Komety i Tesli.\n \n
		%c[pda_green]Informacje:\n
		%c[ui_gray_1]Nawet maj¹c na sobie najwy¿szej klasy kombinezon ochronny, a nawet niektóre artefakty ochrony chemicznej, przed³u¿ony kontakt z t¹ anomali¹ mo¿e spowodowaæ powa¿ne obra¿enia, a nawet natychmiastow¹ œmieræ. Jeœli nie s¹ dostêpne ¿adne alternatywne opcje, najlepszym rozwi¹zaniem jest przebiegniêcie przez ni¹ tak szybko, jak to mo¿liwe.\n \n
		%c[pda_blue]Wskazówki:\n
		%c[pda_white]• Typ: %c[d_orange]Chemiczna\n
		%c[pda_white]• Mo¿liwoœæ unikniêcia: %c[0,255,255,0]Umiarkowana\n
		%c[pda_white]• Poziom zagro¿enia: %c[0,255,255,0]Umiarkowane\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Ta anomalia nie generuje ¿adnych artefaktów.
		</text>
	</string>

<!--
	ELEKTRYCZNE
-->

	<string id="encyclopedia_anomalies_electro">
		<text>Elektro</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_anomalies_electro_text"> 	
		<text>%c[pda_white]Elektro %c[ui_gray_1]nie rozró¿nia tego, co przekracza jej horyzont zdarzeñ, niezale¿nie od tego, czy jest to cz³owiek, mutant czy obiekt nieo¿ywiony.\n \n
		%c[pda_green]Informacje:\n
		%c[ui_gray_1]Anomalna formacja o œrednicy oko³o 10 metrów, gromadz¹ca du¿e iloœci elektrycznoœci statycznej. Po uruchomieniu, anomalia wybucha dziesi¹tkami miniaturowych eksplozji elektrycznych, powoduj¹c pora¿enie pr¹dem prawie zawsze œmiertelne dla wszystkich ¿ywych organizmów. Anomaliê mo¿na rozpoznaæ po unosz¹cej siê nad ni¹ niebieskawej mgle, której mo¿na unikn¹æ, starannie wyczuwaj¹c momenty jej bezczynnoœci i przechodz¹c przez ni¹ lub ujawniaj¹c j¹, rzucaj¹c w ni¹ przedmiotami, takimi jak œruby lub zu¿yte ³uski.\n \n
		%c[pda_blue]Wskazówki:\n
		%c[pda_white]• Typ: %c[d_orange]Elektryczna\n
		%c[pda_white]• Mo¿liwoœæ unikniêcia: %c[0,255,255,0]Umiarkowana\n
		%c[pda_white]• Poziom zagro¿enia: %c[0,255,0,0]Wysoki
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_anomalies_pulse">
		<text>Puls</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_anomalies_pulse_text"> 	
		<text>%c[ui_gray_1]Naukowcy s¹dz¹, ¿e anomalia %c[pda_white]Puls %c[ui_gray_1]to wyj¹tkowa formacja piorunów pod agresywnym wp³ywem fal psionicznych w granicach Zony.\n \n
		%c[pda_green]Informacje:\n
		%c[ui_gray_1]Zaczynaj¹c od niebieskiej mgie³ki, potrzeba bardzo niewiele czasu, aby Puls uformowa³ siê i wy³adowa³ w ziemiê, prowadz¹c do natychmiastowej œmierci wszystkiego, co znajduje siê wystarczaj¹co blisko punktu uderzenia. Czêstotliwoœæ wystêpowania tej anomalii jest bezpoœrednio zwi¹zana z pogod¹, poniewa¿ ma ona wiêksze szanse na uformowanie siê podczas deszczu i burz. Chocia¿ jej promieñ ra¿enia nie jest tak du¿y jak w przypadku pe³nej burzy psionicznej, Impuls pozostaje wiarygodnym zagro¿eniem. Jeœli Puls zacznie formowaæ siê w pobli¿u ciebie, uciekaj tak szybko, jak to mo¿liwe.\n \n
		%c[pda_blue]Wskazówki:\n
		%c[pda_white]• Typ: %c[d_orange]Elektryczna\n
		%c[pda_white]• Mo¿liwoœæ unikniêcia: %c[0,255,255,0]Umiarkowana\n
		%c[0,255,255,255]Poziom zagro¿enia: %c[0,255,0,0]Ekstremalnie wysokie\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Ta anomalia nie generuje ¿adnych artefaktów.
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_anomalies_tesla">
		<text>Tesla</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_anomalies_tesla_text"> 	
		<text>%c[pda_white]Tesla %c[ui_gray_1]to ruchoma kula energii elektrycznej o mocy 5 miliardów d¿uli, podobna do poruszaj¹cego siê pioruna.\n \n
		%c[pda_green]Informacje:\n
		%c[ui_gray_1]Mówi siê, ¿e anomalia Tesli jest rozwiniêt¹ lub wiêksz¹ form¹ anomalii Elektro. Mo¿liwe, ¿e szczególnie du¿a lub intensywna elektroda pozostawa³a niezak³ócona lub gromadzi³a ogromny ³adunek przez d³ugi czas i w rezultacie sta³a siê mobilna, aby roz³adowaæ nagromadzon¹ energiê lub "polowaæ" na cele lub ofiary. Osoby trafione tak¹ kul¹ energii mog¹ spodziewaæ siê powa¿nych obra¿eñ lub œmierci.\n \n
		%c[pda_blue]Wskazówki:\n
		%c[pda_white]• Typ: %c[d_orange]Elektryczna\n
		%c[pda_white]• Mo¿liwoœæ unikniêcia: %c[0,255,0,0]Wysoka\n
		%c[pda_white]• Poziom zagro¿enia: %c[0,255,0,0]Wysoki\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Ta anomalia nie generuje ¿adnych artefaktów.
		</text>
	</string>

<!--
	GRAWITACYJNE
-->

	<string id="encyclopedia_anomalies_springboard">
		<text>Trampolina</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_anomalies_springboard_text"> 	
		<text>%c[pda_white]Trampolina %c[ui_gray_1]jest niestabilnym polem grawitacyjnym zadaj¹cym ciê¿kie obra¿enia ka¿demu, kto znajdzie siê w jego promieniu.\n \n
		%c[pda_green]Informacje:\n
		%c[ui_gray_1]Pozostaje aktywny œrednio przez tydzieñ, a iloœæ zadawanych obra¿eñ zmienia siê w trakcie jego ¿ycia, od drobnych siniaków, przez powa¿ne rany, a¿ po natychmiastow¹ œmieræ. £atwa do zauwa¿enia w œwietle dziennym, anomalii tej towarzysz¹ wahania powietrza, tañcz¹ce liœcie i charakterystyczne karmazynowe plamy na ziemi. "Trampolinê" mo¿na równie¿ zlokalizowaæ, rzucaj¹c w ni¹ przedmiotami, takimi jak œruby lub zu¿yte ³uski.\n \n
		%c[pda_blue]Wskazówki:\n
		%c[pda_white]• Typ: %c[d_orange]Grawitacyjna\n
		%c[pda_white]• Mo¿liwoœæ unikniêcia: %c[0,0,255,0]£atwa\n
		%c[pda_white]• Poziom zagro¿enia: %c[0,0,255,0]Od niskiego %c[0,255,255,255]do %c[0,255,0,0]Wysokiego
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_anomalies_vortex">
		<text>Wir</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_anomalies_vortex_text"> 	
		<text>%c[pda_white]Wir %c[ui_gray_1]to anomalia grawitacyjna, która jest w stanie zwêziæ materiê do niewiarygodnie ciasnej przestrzeni przed gwa³town¹ eksplozj¹.\n \n 
		%c[pda_green]Informacje:\n
		%c[ui_gray_1]Anomalia o charakterze grawitacyjnym, po uruchomieniu której ogromna si³a Wiru wci¹ga wszystko w promieniu 10-15 metrów w kierunku jego centrum. Ofiary wci¹gniête do rdzenia nie maj¹ szans na prze¿ycie, poniewa¿ ich cia³a s¹ czêsto szybko zwê¿ane w ciasn¹ bry³ê, a nastêpnie wysadzane w powietrze potê¿nym wy³adowaniem energii. £atwo rozpoznawalny w œwietle dziennym dziêki fluktuacjom powietrza nad nim, tañcz¹cym liœciom, fragmentom rozcz³onkowanych cia³ le¿¹cych wokó³ i charakterystycznej ciemnej plamie w jego centrum. Bardzo niebezpieczna w nocy, poniewa¿ mo¿na j¹ odkryæ tylko za pomoc¹ detektora lub wrzucaj¹c do niej przedmioty.\n \n
		%c[pda_blue]Wskazówki:\n
		%c[pda_white]• Typ: %c[d_orange]Grawitacyjna\n
		%c[pda_white]• Mo¿liwoœæ unikniêcia: %c[0,255,255,0]Umiarkowana\n
		%c[pda_white]• Poziom zagro¿enia: %c[0,255,255,0]Od umiarkowanego %c[0,255,255,255]do %c[0,255,0,0]Wysokiego
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_anomalies_whirligig">
		<text>Karuzela</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_anomalies_whirligig_text"> 	
		<text>%c[pda_white]Karuzela %c[ui_gray_1]podrywa swoje ofiary w powietrze i obraca nimi z zawrotn¹ prêdkoœci¹.\n \n
		%c[pda_green]Informacje:\n
		%c[ui_gray_1]Dok³adna natura "Wiru" pozostaje nieznana. Anomaliê mo¿na rozpoznaæ po lekkim wirze py³u nad ni¹. Ofiary z³apane na jego zewnêtrznej krawêdzi mog¹ uciec ze stosunkowo niewielkimi obra¿eniami, chocia¿ te z³apane wewn¹trz s¹ wyrzucane w powietrze i obracaj¹ siê z zawrotn¹ prêdkoœci¹. Po krótkim czasie anomalia uwalnia wy³adowanie na tyle potê¿ne, by rozcz³onkowaæ ofiarê sam¹ si³¹, a¿ anomalia w koñcu siê roz³aduje.\n \n
		%c[pda_blue]Wskazówki:\n
		%c[pda_white]• Typ: %c[d_orange]Grawitacyjna\n
		%c[pda_white]• Mo¿liwoœæ unikniêcia: %c[0,0,255,0]£atwa\n
		%c[pda_white]• Poziom zagro¿enia: %c[0,0,255,0]Od niskiego do %c[0,255,0,0]Wysokiego
		</text>
	</string>

<!--
	PRZESTRZENNE
-->

	<string id="encyclopedia_anomalies_space">
		<text>Anomalia Przestrzenna</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_anomalies_space_text"> 	
		<text>%c[pda_white]Anomalia przestrzenna %c[ui_gray_1]jest ostatecznym rezultatem niestabilnoœci Zony, poniewa¿ zmienia sam¹ strukturê rzeczywistoœci, zniekszta³caj¹c czas i przestrzeñ.\n \n
		%c[pda_green]Informacje:\n
		%c[ui_gray_1]Miniaturowe tunele czasoprzestrzenne, które teleportuj¹ wszystko, co do nich wejdzie, w inne miejsce. Ta teoria teleportacji wydaje siê potwierdzaæ podczas rozmowy ze stalkerem na Kordonie przy moœcie kolejowym. Pytaj¹c go o "czarn¹ dziurê", skieruje ciê do anomalii przestrzennej, do której on i jego przyjaciele najwyraŸniej wrzucali œmieci i wspomina, ¿e widzia³ te same œmieci póŸniej w starym tunelu.\n \n
		%c[pda_blue]Wskazówki:\n
		%c[pda_white]• Typ: %c[d_orange]Zmieniaj¹ca rzeczywistoœæ\n
		%c[pda_white]• Mo¿liwoœæ unikniêcia: %c[0,255,255,255]Nieznana\n
		%c[pda_white]• Poziom zagro¿enia: %c[0,255,255,255]Nieznany\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Ta anomalia nie generuje ¿adnych artefaktów.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_anomalies_teleport">
		<text>Teleport</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_anomalies_teleport_text"> 	
		<text>%c[pda_white]Teleport %c[ui_gray_1]jest rzadk¹ anomali¹ wystêpuj¹c¹ w kilku miejscach w Zonie.\n \n
		%c[pda_green]Informacje:\n
		%c[ui_gray_1]Z natury nieszkodliwe, wszystko, co wejdzie w kontakt z anomali¹ teleportacyjn¹, jest natychmiast teleportowane w inne miejsce.\n \n
		%c[pda_blue]Wskazówki:\n
		%c[pda_white]• Typ: %c[d_orange]Zmieniaj¹ca rzeczywistoœæ\n
		%c[pda_white]• Mo¿liwoœæ unikniêcia: %c[0,255,255,255]Nieznana\n
		%c[pda_white]• Poziom zagro¿enia: %c[0,255,255,255]Nieznany\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Ta anomalia nie generuje ¿adnych artefaktów.
		</text>
	</string>
	
</string_table>