<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>

<string_table>
	
	<string id="encyclopedia_options">
		<text>Opcje</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_addons">
		<text>Dodatkowe</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_options_ai_die_to_anomalies">
		<text>AI gin¹ w anomaliach</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_options_ai_die_to_anomalies_text">
		<text>%c[pda_white]AI gin¹ w anomaliach%c[ui_gray_1] usuwa anomalie jako wskaŸnik wyszukiwania œcie¿ek dla AI.\n \n
		%c[pda_green]Informacje:\n
		%c[ui_gray_1]W³¹czenie tej funkcji sprawi, ¿e mutanty i inni stalkerzy strac¹ mo¿liwoœæ ca³kowitego unikania anomalii.\n \n
		Od teraz bêd¹ zdani na ³askê Zony i swoje umiejêtnoœci w takim samym stopniu, co ty.\n \n
		%c[d_red]Uwaga:\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Tê funkcjê mo¿na prze³¹czyæ w menu opcji, domyœlnie jest wy³¹czona.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_options_aoe_pickup_mode">
		<text>Zasiêg podnoszenia przedmiotów</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_options_aoe_pickup_mode_text">
		<text>%c[pda_white]Zasiêg podnoszenia przedmiotów%c[ui_gray_1] pozwala podnosiæ wiele przedmiotów jednoczeœnie.\n \n
		%c[pda_green]Informacje:\n
		%c[ui_gray_1]W³¹czenie tej funkcji sprawi, ¿e bêdziesz móg³ podnieœæ i umieœciæ w ekwipunku wiele przedmiotów pojedynczym wciœniêciem klawisza, tak jak dzia³a³o to w %c[pda_white]S.T.A.L.K.E.R.: Zew Prypeci%c[ui_gray_1].\n
		Tê funkcjê mo¿na prze³¹czyæ w menu opcji. Domyœlnie jest wy³¹czona.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_options_artefact_degradation">
		<text>Degradacja artefaktów</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_options_artefact_degradation_text">
		<text>%c[pda_white]Degradacja artefaktów%c[ui_gray_1] powoduje zmniejszanie siê mo¿liwoœci i bonusów od artefaktów, gdy s¹ aktywne (na pasie).\n \n
		%c[pda_green]Informacje:\n
		%c[ui_gray_1]W³¹czenie tej funkcji sprawi, ¿e zdobycie najpotê¿niejszych artefaktów (dla w³asnych celów) nie oznacza koñca gry dla ich poszukiwacza. Artefakty bêd¹ s³ab³y w miarê u¿ywania, pchaj¹c gracza do dalszego poszukiwania i zbierania ich, zamiast traktowania tylko jak szybkie Ÿród³o przychodu.\n
		%c[d_red]Uwaga:\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Tê funkcjê mo¿na prze³¹czyæ w menu opcji. Domyœlnie jest w³¹czona.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_options_delayed_repairs">
		<text>OpóŸnienie napraw</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_options_delayed_repairs_text">
		<text>%c[pda_white]OpóŸnienie napraw%c[ui_gray_1] pozwala technikom przetrzymywaæ twoje wyposa¿enie.\n \n
		%c[pda_green]Informacje:\n
		%c[ui_gray_1]W³¹czenie tej funkcji sprawi, ¿e wszystkie uszkodzone przedmioty (broñ, strój itd.) przyniesione technikom w celu naprawy zostan¹ u nich do czasu zakoñczenia ca³ego procesu naprawy.\n \n
		Po przekazaniu przedmiotów mo¿esz pytaæ techników, czy s¹ ju¿ gotowe do odbioru lub jak du¿o czasu potrzebuj¹ oni do ukoñczenia naprawy.\n \n
		Funkcja poprawia realizm wzglêdem typowego systemu napraw. Jest wskazana, jeœli szukasz utrudnieñ rozgrywki - oddanie technikowi przedmiotu ³¹czy siê z jego ca³kowit¹ utrat¹ na okreœlony czas, co k³adzie dodatkowy nacisk na samowystarczalnoœæ w zakresie u¿ywania narzêdzi rusznikarskich i zestawów do szycia.\n \n
		%c[d_red]Uwaga:\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Tê funkcjê mo¿na prze³¹czyæ w menu opcji. Domyœlnie jest wy³¹czona.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_options_enhanced_recoil">
		<text>Zwiêkszone efekty odrzutu</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_options_enhanced_recoil_text">
		<text>%c[pda_white]Zwiêkszone efekty odrzutu%c[ui_gray_1] urozmaicaj¹ i dodaj¹ realizmu obs³udze broni.\n \n
		%c[pda_green]Informacje:\n
		%c[ui_gray_1]Normalnie w czasie strzelania na broñ dzia³a tylko wbudowany system odrzutu polegaj¹cy na stopniowym podrzucaniu celownika, odpowiedniej animacji i lekkim zwiêkszeniu rozrzutu pocisków.\n \n
		Z tego powodu standardowy system jest nieco wadliwy. Odruch kompensacji odrzutu mo¿na wyæwiczyæ, strzelaj¹c seriami i kieruj¹c w tym samym czasie myszkê w dó³ w czasie strzelania.\n \n
		W³¹czenie tej funkcji sprawi, ¿e odrzut bêdzie du¿o bardziej nieprzewidywalny i wielokierunkowy. To z kolei k³adzie nacisk na szlifowanie umiejêtnoœci w pos³ugiwaniu siê jednym typem broni, a tak¿e bardziej przemyœlane dobieranie ulepszeñ i amunicji, jako ¿e bêd¹ ich wp³yw bêdzie du¿o bardziej zauwa¿alny.\n \n
		%c[d_red]Uwaga:\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Korzystanie z tej funkcji zaleca siê tylko w przypadku, gdy gra dzia³a p³ynnie w co najmniej 30 FPS (klatkach na sekundê), chocia¿ preferowana liczba FPS to 50 i wiêcej.\n \n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Tê funkcjê mo¿na prze³¹czyæ w menu opcji. Domyœlnie jest wy³¹czona.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_options_hardcore_ai_aim">
		<text>Zwiêkszona celnoœæ AI</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_options_hardcore_ai_aim_text">
		<text>%c[pda_white]Zwiêkszona celnoœæ AI%c[ui_gray_1] skraca czas reakcji AI i sprawia, ¿e bêd¹ lepiej przewidywaæ ruchy innych stalkerów.\n \n
		%c[pda_green]Informacje:\n
		%c[ui_gray_1]W³¹czenie tej funkcji sprawi, ¿e trudniej ci bêdzie unikn¹æ ostrza³u po prostu biegn¹c. Wykorzystywanie os³on w trakcie wymiany ognia stanie siê kluczowe .\n \n
		%c[d_red]Uwaga:\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Tê funkcjê mo¿na prze³¹czyæ w menu opcji. Domyœlnie jest wy³¹czona.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_options_helicopter_patrols">
		<text>Patrole helikopterów</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_options_helicopter_patrols_text">
		<text>%c[pda_white]Patrole helikopterów%c[ui_gray_1] pozwalaj¹ frakcjom na korzystanie z wsparcia powietrznego w celu obrony strategicznych obszarów.\n \n
		%c[pda_green]Informacje:\n
		%c[ui_gray_1]Frakcje posiadaj¹ce sprzymierzony œmig³owiec patroluj¹cy okolicê bêd¹ mog³y wezwaæ go w celu wsparcia ataku lub obrony przed wrogiem (w³¹czaj¹c ciebie) i mutantami.\n \n
		Pomimo przera¿aj¹cego wygl¹du, mog¹ zostaæ ³atwo str¹cone na skutek uszkodzenia tylnego wirnika.\n \n
		Jeœli odg³osy wirnika zaczn¹ byæ denerwuj¹ce, a nie chcesz ca³kowicie pozbywaæ siê funkcji œmig³owców, ich odg³osy mog¹ zostaæ wy³¹czone niezale¿nie.\n \n
		%c[pda_green]Lokacje:\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Agroprom\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Kordon\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Mroczny w¹wóz\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Wielkie Bagna\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Limañsk\n \n
		%c[d_red]Uwaga:\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Tê funkcjê mo¿na prze³¹czyæ w menu opcji. Domyœlnie s¹ w³¹czone.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_options_localisation">
		<text>Jêzyk</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_options_localisation_text">
		<text>%c[pda_white]Jêzyk%c[ui_gray_1] pozwala na zmianê t³umaczenia gry.\n \n
		%c[pda_green]Informacje:\n
		%c[ui_gray_1]Po wybraniu jêzyka znaczna wiêkszoœæ tekstów zostanie zmieniona automatycznie, jednak niektóre z nich wci¹¿ bêd¹ wymagaæ restartu gry.\n \n
		%c[pda_green]Wspierane jêzyki:\n
		%c[pda_white]• Angielski:%c[ui_gray_1] eng\n
		%c[pda_white]• Rosyjski:%c[ui_gray_1] rus\n
		%c[pda_white]• Polski:%c[ui_gray_1] pol\n \n
		%c[pda_green]Informacje o spolszczeniu:\n \n
		%c[pda_white]Modyfikacjê S.T.A.L.K.E.R. Anomaly na jêzyk polski przet³umaczyli: Voldi, Gizbarus, Hunter0, Pietia_Chudy, Szczepan9205. %c[ui_gray_1]Konsultacje techniczne i jêzykowe: %c[pda_white]Trikster, NiedŸwiedŸ/Czipi%c[ui_gray_1].\n \n
		Modyfikowanie, przetwarzanie, rozpowszechnianie spolszczenia w ca³oœci, w czêœciach bez zgody autorów lub przyw³aszczenie sobie ich pracy jako w³asnej jest %c[pda_white]ZABRONIONE%c[ui_gray_1].\n \n
		%c[pda_white]Modyfikacjê G.A.M.M.A. na jêzyk polski przet³umaczy³: Szczepan9205. %c[ui_gray_1]\n \n
		Wszelkie b³êdy i uwagi proszê zg³aszaæ w odpowiednim dziale na forum StalkerTeam:\n%c[pda_white]https://stalkerteam.pl%c[ui_gray_1].\n \n
		Modyfikowanie, przetwarzanie, rozpowszechnianie spolszczenia w ca³oœci, w czêœciach bez zgody autora lub przyw³aszczenie sobie ich pracy jako w³asnej jest %c[pda_white]ZABRONIONE%c[ui_gray_1].\n \n
		%c[d_red]Uwaga:\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Tê funkcjê mo¿na prze³¹czyæ w menu opcji. Domyœlnie ustawiona jest na "eng".
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_options_lootmoney">
		<text>Pieni¹dze przy cia³ach</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_options_lootmoney_text">
		<text>%c[d_cyan]Pieni¹dze przy cia³ach%c[ui_gray_1] pozwalaj¹ ci znajdowaæ pieni¹dze w kieszeniach (ekwipunku) poleg³ych stalkerów.\n \n
		%c[d_green]Informacje:\n
		%c[ui_gray_1]Iloœæ pieniêdzy zale¿y od rangi poleg³ego stalkera. Im wy¿sza ranga, tym wiêcej pieniêdzy przy zw³okach.\n \n
		%c[d_red]Uwaga:\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Tê funkcjê mo¿na prze³¹czyæ w menu opcji. Domyœlnie jest wy³¹czona.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_options_online_exclusion">
		<text>Wykluczenie online</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_options_online_exclusion_text">
		<text>%c[pda_white]Wykluczenie online%c[ui_gray_1] tworzy strefê bez spawnu wokó³ twojej postaci.\n \n
		%c[pda_green]Informacje:\n
		%c[ui_gray_1]Przebywaj¹c przy krawêdziach lokacji, lub w pobli¿u punktów wejœcia/wyjœcia mo¿esz zostaæ zaatakowany przez wrogów nadchodz¹cych z innych lokacji. Z w³¹czon¹ opcj¹ wykluczenia online ich pojawienie siê zostanie opóŸnione do momentu, gdy znajdziesz siê w bezpiecznej odleg³oœci.\n \n
		%c[d_red]Uwaga:\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Warto zauwa¿yæ, ¿e ten system skupia siê wy³¹cznie na tobie; jeœli jacykolwiek przeciwnicy znajduj¹ siê w pobli¿u twojego punktu spawnu w momencie, gdy pojawiasz siê w lokacji, nie zostan¹ oni usuniêci.\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Tê funkcjê mo¿na dopasowaæ w menu opcji, domyœlna wartoœæ wynosi 25.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_options_population_factors">
		<text>Wspó³czynniki iloœci</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_options_population_factors_text">
		<text>%c[pda_white]Wspó³czynniki iloœci%c[ui_gray_1] zmieniaj¹ liczbê stalkerów i mutantów przebywaj¹cych w Zonie.\n \n
		%c[pda_green]Informacje:\n
		%c[ui_gray_1]Wspó³czynniki iloœci stalkerów i mutantów mo¿na dostosowywaæ niezale¿nie od siebie. Funkcja u³atwia ustawienie tego, jak zdzicza³a czy zasiedlona bêdzie Zona bez koniecznoœci modyfikacji plików gry.\n \n
		%c[d_red]Uwaga:\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Warto zauwa¿yæ, ¿e efekt jest najwiêkszy w momencie rozpoczêcia gry now¹ postaci¹. Zmiana wspó³czynników w trakcie rozgrywki zostanie zrealizowana dopiero po œmierci czêœci stalkerów/mutantów i wp³ynie na to, ile kolejnych pojawi siê na ich miejscach.\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Tê funkcjê mo¿na dopasowaæ w menu opcji, domyœlna wartoœæ wynosi 0.5.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_options_quicksave_count">
		<text>Licznik szybkich zapisów</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_options_quicksave_count_text">
		<text>%c[pda_white]Licznik szybkich zapisów%c[ui_gray_1] reguluje, kiedy gra zacznie nadpisywaæ starsze szybkie zapisy.\n \n
		%c[pda_green]Informacje:\n
		%c[ui_gray_1]Wykonuj¹c szybki zapis, na koñcu nazwy pliku do³¹czona zostanie liczba - u¿ywane s¹ one przez procesy gry do œledzenie iloœci zapisów.\n \n
		Zezwalaj¹c na wiêksz¹ liczbê szybkich zapisów zanim zaczn¹ siê nadpisywaæ, bêdziesz móg³ ³atwiej cofn¹æ grê do momentu sprzed tego, kiedy zapisa³eœ j¹ w nieodpowiedniej sytuacji. W skrócie: im wy¿sz¹ wartoœæ tego ustawienia ustalisz, tym wiêcej zapisów obejmie cykl.\n \n
		%c[d_red]Uwaga:\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Tê funkcjê mo¿na dopasowaæ w menu opcji, domyœlna wartoœæ wynosi 5.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_options_radio_music">
		<text>Muzyka z radia</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_options_radio_music_text">
		<text>%c[pda_white]Muzyka z radia%c[ui_gray_1] pozwala na odtwarzanie niestandardowej muzyki w niektórych lokacjach.\n \n
		%c[pda_green]Informacje:\n
		%c[ui_gray_1]Pewne bezpieczne obszary w Zonie maj¹ na swoim terenie rozg³oœnie graj¹ce wybrane utwory muzyczne, aby zapewniæ stalkerom rozrywkê.\n \n
		%c[pda_green]Lokacje:\n
		%c[pda_white]• Agroprom: %c[ui_gray_1]Baza wojskowa\n
		%c[pda_white]• Kordon: %c[ui_gray_1]Bunkier Sidorowicza\n
		%c[pda_white]• Bagna: %c[ui_gray_1]Baza Czystego Nieba\n
		%c[pda_white]• Dolina Mroku: %c[ui_gray_1]Baza Bandytów\n
		%c[pda_white]• Rostok: %c[ui_gray_1]Bar 100 Radów\n
		%c[pda_white]• Czerwony Las: %c[ui_gray_1]wie¿a Leœnika\n \n
		%c[d_red]Uwaga:\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Tê funkcjê mo¿na prze³¹czyæ w menu opcji. Domyœlnie jest w³¹czona.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_options_sleep_deprivation">
		<text>Potrzeba snu</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_options_sleep_deprivation_text">
		<text>%c[pda_white]Potrzeba snu%c[ui_gray_1] powoduje, ¿e up³yw czasu i spo¿ywanie przedmiotów stopniowo mêcz¹ twoj¹ postaæ.\n \n
		%c[pda_green]Informacje:\n
		%c[ui_gray_1]Podró¿uj¹c przez Zonê znajdziesz sporo ³ó¿ek, materacy i œpiworów. Do tej pory u¿ywa³o siê do pomijania czasu pod pretekstem snu. W³¹czenie tej funkcji sprawi, ¿e staj¹ siê one zasadniczym elementem rozgrywki.\n \n
		Wraz z up³ywem czasu twoja postaæ powoli zacznie odczuwaæ zmêczenie. Towarzyszyæ mu bêd¹ rozmycia i wstrz¹sy ekranu. Efekty bêd¹ siê nasilaæ, dopóki nie znajdziesz odpowiedniego miejsca na odpoczynek lub do momentu, w którym stracisz przytomnoœæ z powodu przemêczenia.\n \n
		Zmêczenie mo¿na zacz¹æ odczuwaæ szybciej, ni¿ zwykle, spo¿ywaj¹c przedmioty takie jak leki czy alkohol. Efekty te mo¿na zneutralizowaæ za pomoc¹ na przyk³ad napojów energetycznych - jednak wypicie zbyt wielu spowoduje niemo¿liwoœæ zaœniêcia do momentu os³abienia ich wp³ywu na organizm.\n \n
		%c[d_red]Uwaga:\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Tê funkcjê mo¿na prze³¹czyæ w menu opcji. Domyœlnie jest wy³¹czona.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_options_thirst">
		<text>Symulacja pragnienia</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_options_thirst_text">
		<text>%c[pda_white]Symulacja pragnienia %c[ui_gray_1]to hardkorowa opcja symuluj¹ca pragnienie.\n \n
		%c[d_green]Informacje:\n
		%c[ui_gray_1]Dok³adnie tak, jak w nazwie: opcja ta zwiêksza poziom trudnoœci gry. Popycha gracza do nieustannego rozgl¹dania siê za Ÿród³ami wody i dodaje kolejn¹ warstwê trudnoœci do ju¿ rozbudowanego systemu potrzeb.\n \n
		WskaŸnik pragnienia poka¿e siê w HUD, wskazuj¹c poziom pragnienia. Jeœli nie uzupe³nisz p³ynów, twoje zdrowie i wytrzyma³oœæ zaczn¹ siê pogarszaæ, doprowadzaj¹c nawet do œmierci.\n \n
		%c[d_red]Uwaga:\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Tê funkcjê mo¿na prze³¹czyæ w menu opcji. Domyœlnie jest w³¹czona.
		</text>
	</string>`
	
	<string id="encyclopedia_options_dynamic_news">
		<text>Wieœci</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_options_dynamic_news_text">
		<text>%c[pda_white]Wieœci%c[ui_gray_1] pozwalaj¹ stalkerom dzieliæ siê swoimi prze¿yciami.\n \n
		%c[pda_green]Informacje:\n
		%c[ui_gray_1]Stalkerzy bêd¹ korzystaæ z sieci komunikacyjnej PDA do dzielenia siê swoj¹ aktywnoœci¹. Bêd¹ komentowaæ wydarzenia, których byli œwiadkami, lub które mia³y miejsce w ich okolicy.\n \n
		Wysy³ane komunikaty mog¹ byæ bardzo ró¿norodne - od typowego, ca³kowicie przyziemnego narzekania na ceny u handlarzy po nerwowe, nieraz wrêcz histeryczne proœby o wsparcie stalkerów bêd¹cych pod ostrza³em, czy zaatakowanych przez mutanta.\n \n
		Z tym systemem powi¹zane jest wiele innych funkcji: stalkerzy bêd¹ komentowaæ twoje podejrzane zachowanie, kiedy tropisz kogoœ poszukiwanego; niektórzy dadz¹ ci wskazówki odnoœnie celu albo wspomn¹, ¿e ktoœ ma zadanie do zlecenia.\n \n
		W angielskiej wersji jêzykowej funkcja zapisana by³a jako "Dynamic news", ale po dos³ownym przet³umaczeniu nie mieœci³a siê w ramach pola w opcjach - st¹d zmiana nazwy.\n \n
		%c[pda_green]Opcje:\n
		%c[ui_gray_1]Wieœci posiadaj¹ wiele w³asnych opcji, które mo¿na ca³kowicie w³¹czyæ/wy³¹czyæ (otrzymuj¹c/blokuj¹c dostêp do niektórych wiadomoœci), a tak¿e suwaki reguluj¹ce odstêp miêdzy wiadomoœciami.\n \n
		Opcje Wieœci s¹ dostêpne tak¿e przez dodatkowe menu opcji dostêpne pod klawiszem "%c[pda_white]F1%c[ui_gray_1]", gdy jesteœ na ekranie menu g³ównego.\n \n
		%c[d_red]Uwaga:\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Tê funkcjê mo¿na prze³¹czyæ w menu opcji interfejsu. Domyœlnie jest w³¹czona.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_options_extended_hud">
		<text>Rozszerzony HUD</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_options_extended_hud_text">
		<text>%c[pda_white]Rozszerzony HUD%c[ui_gray_1] pozwala wyœwietlaæ dodatkowe informacje na ekranie.\n \n
		%c[pda_green]Informacje:\n
		%c[ui_gray_1]W³¹czenie tej funkcji sprawi, ¿e skrót informacji o towarzyszach i miniaturowa wersja pasa artefaktów stanie siê widoczna na ekranie.\n \n
		%c[d_red]Uwaga:\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Tê funkcjê mo¿na prze³¹czyæ w menu opcji interfejsu. Domyœlnie jest wy³¹czona.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_options_portrait_by_outfit">
		<text>Portret gracza wed³ug stroju</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_options_portrait_by_outfit_text">
		<text>%c[pda_white]Portret gracza wed³ug stroju%c[ui_gray_1] zmienia portret twojej postaci zale¿nie od noszonego stroju.\n \n
		%c[pda_green]Informacje:\n
		%c[ui_gray_1]W³¹czenie tej funkcji sprawi, ¿e za ka¿dym razem kiedy za³o¿ysz lub zdejmiesz strój (nie dotyczy nakryæ g³owy), portret twojej postaci zostanie zmieniony w sposób naœladuj¹cy dopasowanie portretów AI do ich rzeczywistego wygl¹du.\n \n
		%c[d_red]Uwaga:\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Tê funkcjê mo¿na prze³¹czyæ w menu opcji interfejsu. Domyœlnie jest wy³¹czona.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_options_use_battery">
		<text>U¿ycie baterii</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_options_use_battery_text">
		<text>Opcja %c[d_cyan]u¿ycia baterii%c[ui_gray_1] wymaga od ciebie u¿ywania na³adowanych baterii, jeœli chcesz, by twoje gad¿ety i urz¹dzenia funkcjonowa³y poprawnie.\n \n
		%c[d_green]Informacje:\n
		%c[ui_gray_1]Urz¹dzenia elektryczne i elektroniczne, takie jak detektory czy latarki wymagaj¹ napiêcia i mocy z UPD do w³aœciwego dzia³ania. To wa¿ne, by mieæ kilka baterii w kieszeni na wszelki wypadek. Mo¿esz je kupiæ lub znaleŸæ.\n \n
		%c[d_red]Uwaga:\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Tê funkcjê mo¿na prze³¹czyæ w menu opcji. Domyœlnie jest w³¹czona.
		</text>
	</string>
	
</string_table>