<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>

<string_table>

	<string id="encyclopedia_gamma">
		<text>G.A.M.M.A. - instrukcja</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_gamma_text">
		<text>%c[pda_blue]G.A.M.M.A. - instrukcja.%c[ui_gray_1]</text>
	</string>

	<string id="article_gamma_aaintro">
		<text>--- Witaj w modzie G.A.M.M.A. ---</text>
	</string>
	<string id="article_gamma_aaintro_text">
		<text>
			%c[pda_white]Witaj w modzie G.A.M.M.A. \n \n %c[ui_gray_1]

			\n%c[pda_blue]G.A.M.M.A. to skrót od Grok's Automated Modular Modpack dla Anomaly.%c[ui_gray_1]
			\n
			\n \n%c[pda_green]Ten modpack zawiera równie¿ nowy modu³owy zestaw dodatków, w tym:%c[ui_gray_1]
			\n  Nowe UI
			\n - Zbalansowane doœwiadczenie przetrwania skoncentrowane na wytwarzaniu przedmiotów, naprawianiu i gotowaniu.
			\n - Poczucie progresji podczas rozgrywki dziêki niewielkim i globalnym zmianom wiêkszoœci systemów i pêtli rozgrywki.
			\n - Zrównowa¿one systemy obra¿eñ dla gracza i postaci niezale¿nych.
			\n - Zrównowa¿ona balistyka broni i obra¿enia zadawane w walce wrêcz.
			\n - Poprawiono efekty promieniowania i dynamiczne obszary promieniowania.
			\n - Wiele poprawek dla niektórych g³ównych dodatków, w tym pakietów broni Boomsticks and Sharpsticks.
			\n - Nowa ekonomia, w której handlarze bêd¹ sprzedawaæ tylko zapasy, a dobra amunicja bêdzie dostêpna tylko dla zaufanych stalkerów.
			\n - Nowe wyposa¿enie pocz¹tkowe skupiaj¹ce siê na pistoletach, pistoletach maszynowych lub karabinach z okresu II wojny œwiatowej, aby zapewniæ p³ynniejszy start z kalibrami, do których mo¿na kupiæ amunicjê. Daje to równie¿ podstawowe narzêdzia do wêdrowania po Zonie, co jest przydatne podczas trybu Ironman.
			\n - I wiele wiêcej!

		</text>
	</string>

	<string id="article_gamma_progress">
		<text>Postêp</text>
	</string>
	<string id="article_gamma_progress_text">
		<text>
			%c[pda_white]Jak robiæ postêpy \n \n %c[ui_gray_1]
			\n - Podsumowuj¹c, podstawy progresji G.A.M.M.A. s¹ nastêpuj¹ce:
			\n - Wykonywanie zadañ, zabijanie mutantów, zbieranie ich czêœci, zachowywanie tych czêœci do wykonywania zadañ dla stalkerów. 
			\n - Zbieranie wspó³rzêdnych schowków, odwiedzanie ich (s¹ to bia³e lub zielone ikony na mapie PDA), aby zdobyæ fajne ³upy i zestawy narzêdzi.
			\n - U¿ywanie zdobytych zestawów narzêdzi do tworzenia zestawów naprawczych do broni i pancerzy, które znalaz³eœ, aby naprawiæ lub poprawiæ swój ekwipunek i swoje szanse na przetrwanie.
			\n - Wykonuj¹c zadania, zdobywaj dobr¹ wolê u ró¿nych frakcji, aby kupowaæ u frakcyjnych handlarzy lepsze zaopatrzenie, w tym lepsz¹ amunicjê do nowych broni.
		</text>
	</string>



	<string id="article_gamma_healing">
		<text>Leczenie i medykamenty</text>
	</string>
	<string id="article_gamma_healing_text">
		<text>
			%c[pda_white]Leczenie i medykamenty \n \n %c[ui_gray_1]
			\n - U¿yj podstawowych przedmiotów lecz¹cych, takich jak apteczki lub banda¿e, aby wyleczyæ swoje g³ówne zdrowie. Tymczasowo leczy oto te¿ koñczyny (¿ó³te paski P¯ na paskach P¯ koñczyn).
			\n - Aby zamieniæ tymczasowe P¯ (¿ó³te) na sta³e P¯ (bia³e) dla koñczyn, u¿yj po uleczeniu przedmiotów, takich jak Ibuprofen, Fentanyl, Antidotum, lub Jadulin.
			\n - Leki z bia³ymi kropkami w opisie lecz¹ tymczasowe P¯ danej koñczyny lub obszaru. Takie przedmioty lecz¹ce maj¹ ikonê bia³ego serca.
			\n - Po uzdrowieniu wyst¹pi¹ efekty uboczne, takie jak skrajny g³ód lub zawroty g³owy. Zawroty g³owy mo¿na wyleczyæ za pomoc¹ leków zwiêkszaj¹cych wytrzyma³oœæ lub wody.
			\n - Nale¿y pamiêtaæ, ¿e iniektory odpornoœci na obra¿enia dzia³aj¹ (oznaczone ikon¹ tarczy).
			\n - Nie potrzebujesz ka¿dego przedmiotu medycznego, aby wyleczyæ swoje cia³o. Oznacz najwa¿niejsze z nich jako ulubione, aby mieæ do nich ³atwy dostêp.
		</text>
	</string>

	<string id="article_gamma_crafting">
		<text>Wytwarzanie</text>
	</string>
	<string id="article_gamma_crafting_text">
		<text>
			%c[pda_white]Wytwarzanie \n \n %c[ui_gray_1]
			\n - Wytwarzanie opiera siê na zestawach narzêdzi, które mo¿na znaleŸæ w schowkach na które zdoby³eœ namiary.
			\n - Kliknij prawym przyciskiem myszy na dowolny zestaw narzêdzi, aby otworzyæ przenoœny stó³ warsztatowy i rozpocz¹æ wytwarzanie, naprawê lub ulepszanie ekwipunku.
			\n - Istnieje 6 rodzajów zestawów narzêdzi: podstawowe, zaawansowane, kalibracyjne, do wytwarzania leków, rusznikarskie oraz Przetapiacz Artefaktów.
			\n - Prawie wszystkie przepisy na wytwarzanie przedmiotów s¹ dostêpne od samego pocz¹tku, w tym przepisy kulinarne. 
			\n - Niektóre przepisy s¹ zablokowane, s¹ to g³ównie zaawansowane przepisy na zasilacze egzoszkieletów. Mo¿na je uzyskaæ od  
			\n Najemników z zaopatrzeniem poziomu 5 i handlarzy naukowców.
			\n - Przedmioty "œmieciowe", które s¹ niezbêdne do tworzenia przepisów, s¹ oznaczone ikon¹ m³otka lub obcêgów. Zachowaj je.
			\n - Demonta¿ znalezionego ekwipunku pozwoli ci odzyskaæ z nich czêœci do wytwarzania. Niektóre z tych przedmiotów s¹ cenne, 
			\n jak na przyk³ad zepsute detektory, wiêc zachowaj je, jeœli potrzebujesz dodatkowej gotówki.
		</text>
	</string>

	<string id="article_gamma_cooking">
		<text>Gotowanie</text>
	</string>

	<string id="article_gamma_cooking_text">
		<text>
			%c[pda_white]Gotowanie \n \n %c[ui_gray_1]
			\n -  Wszystkie przepisy kulinarne s¹ dostêpne od samego pocz¹tku.
			\n - Gotowanie jest niezbêdne, poniewa¿ zapewnia wysokokaloryczne jedzenie za nisk¹ cenê.
			\n - Korzystanie z podstawowego zestawu do gotowania w pobli¿u ognisk pozwoli ci gotowaæ bez potrzeby u¿ywania wêgla drzewnego.
			\n - Zaawansowany zestaw do gotowania wymaga do dzia³ania paliwa p³ynnego. Jest jednak w stanie gotowaæ wysokopoziomowe posi³ki, które zapewniaj¹ przydatne, d³ugotrwa³e premie.	
		</text>
	</string>




	<string id="article_gamma_radiation">
		<text>Radiacja</text>
	</string>

	<string id="article_gamma_radiation_text">
		<text>
			%c[pda_white]Radiacja \n \n %c[ui_gray_1]
			\n - GAMMA oferuje dynamiczne promieniowanie i ulepszony system obra¿eñ od promieniowania.
			\n - Podczas rozpoczynania nowej gry pojawiaj¹ siê nowe losowe strefy promieniowania.
			\n - Promieniowanie bêdzie powoli zmniejszaæ twoje zdrowie (znacznie wolniej ni¿ w zwyk³ym Anomaly), a co za tym idzie zmniejszy twoj¹ maksymaln¹ wytrzyma³oœæ. 
			\n - Im bardziej jesteœ napromieniowany, tym bardziej prawdopodobne jest, ¿e krytyczne organy zostan¹ uszkodzone. Powoduje to, ¿e 
			\n postaæ gracza kaszle i traci znaczn¹ iloœæ zdrowia.
			\n -  Pasek miernika promieniowania znajduje siê w lewym dolnym rogu ekranu. Jeœli zacznie siê zape³niaæ, oznacza to, ¿e masz przed sob¹
			\n strefê promieniowania, spróbuj siê cofn¹æ, aby jej unikn¹æ. Promieniowanie mo¿e równie¿ pochodziæ z artefaktów, które znajduj¹ siê w ekwipunku, a nie znajduj¹ siê w odpowiednim pojemniku.
			\n -  U¿ywaj leków antyradiacyjnych, papierosów, tytoniu, wody lub alkoholu, aby wyleczyæ siê z promieniowania. U¿ywanie leków chroni¹cych przed promieniowaniem jest równie¿ dobrym sposobem na unikniêcie promieniowania.
			\n -  Im bardziej na pó³noc, tym promieniowanie bêdzie bardziej niebezpieczne. Upewnij siê, ¿e masz dobr¹ maskê przeciwgazow¹ przed udaniem siê 
			\n na pó³noc Zony. Wejœcie na Magazyny Wojskowe lub obszary po³o¿one dalej na pó³noc bez maski przeciwgazowej lub odpowiednich leków przeciwpromiennych mo¿e spowodowaæ œmieræ, jeœli 
			\n trafisz na zaledwie jeden obszar o silnym promieniowaniu. Nale¿y pamiêtaæ, ¿e natrafienie na obszar o silnym promieniowaniu prawdopodobnie uniemo¿liwi poruszanie siê i uwiêzi gracza.
		</text>
	</string>







	<string id="article_gamma_stashes">
		<text>Schowki</text>
	</string>

	<string id="article_gamma_stashes_text">
		<text>
			%c[pda_white]Schowki \n \n %c[ui_gray_1]
			\n - Schowki s¹ g³ównym Ÿród³em zestawów narzêdzi, które s¹ najwa¿niejszymi przedmiotami potrzebnymi do rozwoju.
			\n - Nieoznaczone schowki s¹ prawie zawsze puste.
			\n - Schowki musz¹ byæ oznaczone, aby zawiera³y cokolwiek wartoœciowego, zw³aszcza zestawy narzêdzi.
			\n - Zawartoœæ schowków jest powi¹zana z map¹, na której siê pojawiaj¹.
			\n - Im bardziej na pó³noc Zony znajduje siê schowek, tym lepszy ³up.
			\n - Zestawy narzêdzi kalibracyjnych mo¿na znaleŸæ tylko w Czerwonym Lesie lub dalej na pó³noc.
			\n - Przechowywanie przedmiotów w schowkach jest bezpieczne: nie zostan¹ one spl¹drowane przez postacie niezale¿ne.
			\n - Nawet jeœli ju¿ u¿yty przez gracza schowek zostanie w pewnym momencie oznaczony na mapie, nowa zawartoœæ pojawi siê w œrodku wy¿ej ni¿ to, co wczeœniej w nim przechowywa³eœ. 
		</text>
	</string>


	<string id="article_gamma_disguise">
		<text>Kamufla¿</text>
	</string>

	<string id="article_gamma_disguise_text">
		<text>
			%c[pda_white]Kamufla¿ \n \n %c[ui_gray_1]
			\n - Mo¿esz nosiæ kombinezon innej frakcji i byæ uwa¿any za cz³onka tej frakcji, jeœli naszywka frakcji jest przyczepiona.
			\n - Jeœli oderwiesz naszywkê, zostaniesz uznany za cz³onka swojej domyœlnej frakcji.
			\n - Podczas przyszywania naszywki musisz znajdowaæ siê poza polem widzenia innych stalkerów, aby nie zdradziæ swojej przykrywki.
			\n - Ta funkcja jest szczególnie potê¿na w przypadku kombinezonów naukowców, ale w GAMMA bardzo trudno je zdobyæ.
			\n - Stan kombinezonu wp³ywa na to, jak ³atwo zostaniesz zauwa¿ony. 
			\n - Wysocy rang¹ stalkerzy ³atwiej przejrz¹ twoje sztuczki ni¿ ci ni¿si rang¹.
		</text>
	</string>



	<string id="article_gamma_inventory">
		<text>Ekwipunek</text>
	</string>

	<string id="article_gamma_inventory_text">
		<text>
			%c[pda_white]Ekwipunek \n \n %c[ui_gray_1]
			\n - Zarz¹dzanie ekwipunkiem jest ³atwe, wystarczy oczyœciæ go z niepotrzebnego ba³aganu, przechowuj¹c wybrane przedmioty w wybranym schowku.
			\n - Przytrzymanie Shift podczas przesuwania kursora w oknie ekwipunku spowoduje przeniesienie ca³ego stosu przedmiotów, na które wskazujesz. 
			\n - Naciœniêcie Shift+T wykonuje komendê "Przenieœ wszystko", jest to dobra opcja do szybkiego ³upienia trupów.
			\n - Butelki z wod¹ s¹ l¿ejsze ni¿ manierki do gaszenia pragnienia. Przechowuj manierki w swoim g³ównym schowku, by móc z nich gotowaæ.
			\n
			\n - Czêœci mutantów i miêso nie wa¿¹ du¿o. Przechowywanie ich w ekwipunku pozwoli ci wykonywaæ zadania.
			\n 
			\n - Narzêdzia do wytwarzania nie wa¿¹ du¿o i mo¿na je klikn¹æ prawym przyciskiem myszy, aby "otworzyæ stó³ warsztatowy" i rozpocz¹æ wytwarzanie w trakcie rajdu do Zony.
			\n 
			\n - Amunicja mo¿e byæ doœæ ciê¿ka, ale rozmontowane czêœci amunicji s¹ bardzo lekkie. Zachowaj te czêœci i wytwarzaj z nich amunicjê za pomoc¹

			\n zestawu narzêdzi rusznikarskich w trakcie rajdu. Pamiêtaj, aby demontowaæ ca³¹ niepotrzebn¹ amunicjê.
			\n
			\n - Mo¿esz klikn¹æ prawym przyciskiem myszy i oznaczyæ niektóre przedmioty jako "Ulubione", a inne jako "Œmieci". Zapewni to ³atwy dostêp do
			\n wa¿nych przedmiotów, które zawsze bêd¹ znajdowaæ siê na górze ka¿dego pojemnika z ekwipunkiem. Odwrotna sytuacja ma miejsce w przypadku œmieci: bêd¹ one zawsze na dole inwentarza.
			\n na samym dole listy.
		</text>
	</string>


	<string id="article_gamma_lore">
		<text>Lore</text>
	</string>

	<string id="article_gamma_lore_text">
		<text>
			%c[pda_white]Lore \n \n %c[ui_gray_1]
			\n Po upadku Monolitu za spraw¹ Strie³oka Zona sta³a siê miejscem nauki i odkryæ.
			\n Zona nie by³a ju¿ tajnym miejscem, a ONZ zaczê³o zakazywaæ sprzeda¿y broni palnej na jej terenie, aby uczyniæ j¹ bardziej pokojow¹,
			\n a op³acane PMC (Private Military Companies, z pol. Prywatne Firmy Wojskowe) zapewnia³y bezpieczeñstwo naukowcom i ogranicza³y walki miêdzy frakcjami.
			\n UE i ONZ postanowi³y po³o¿yæ kres rozlewowi krwi w Zonie, a tak¿e przemytowi broni ze Zony do pobliskich krajów
			\n poprzez ograniczenie handlu broni¹. ¯adna frakcja nie chcia³a dawaæ ONZ
			\n i UE wiêcej powodów do zawierania kontraktów z prywatnymi firmami wojskowymi. PMC ju¿ zamoczy³y swoje r¹czki
			\n w ca³ej Zonie.
			\n
			\n W tym okresie pokoju dokonano nowych odkryæ, takich jak przetapianie artefaktów, fuzja i nadawanie im mocy dziêki pracom profesora Sacharowa.
			\n
			\n Te "z³ote czasy" nauki w Zonie os³abi³y jednak istniej¹ce frakcje, poniewa¿ Monolit nie by³ ju¿ dla ¿adnej z nich priorytetem.
			\n G³êboko w sercu Zony i CEA, Monolit potajemnie stawa³ siê coraz silniejszy, a nowa grupa fanatyków zaczê³a powoli wy³aniaæ siê na zewn¹trz, bêd¹c nawet bardziej szalona ni¿ Monolit, jeœli wierzyæ plotkom.

			\n W 2018 roku Z³ota Era Zony dobieg³a koñca, a Monolit powróci³. Reaktywowali Maszynê Cudów oraz Mózgozwêglacz
			\n i tym samym znów mamy rok 2012. Os³abione frakcje sta³y siê jeszcze bardziej miêkkie, nie s¹ ju¿ zatwardzia³ymi zabójcami Monolitu, jakimi byli w dawnych czasach.
			\n Jedyna nadzieja dla wiêkszoœci stalkerów? Odnalezienie Strie³oka. Niektórzy twierdz¹, ¿e wci¹¿ ¿yje, a Doktor - jeden z jego starych przyjació³, mo¿e mieæ jakieœ wskazówki dotycz¹ce jego lokalizacji.
			\n
			\n Przybywasz do Zony w samym œrodku tego ba³aganu. Twoim zadaniem jest odnalezienie Strie³oka i pomoc w oczyszczeniu Zony z plagi Monolitu...
		</text>
	</string>




	<string id="article_gamma_money">
		<text>Pieni¹dze</text>
	</string>

	<string id="article_gamma_money_text">
		<text>
			%c[pda_white]Pieni¹dze \n \n %c[ui_gray_1]
			\n W GAMMA pieni¹dze s¹ najwa¿niejsze, zw³aszcza na pocz¹tku.
			\n Istniej¹ szybkie sposoby na zarobienie pieniêdzy, a mianowicie wykonywanie zadañ bez wszczynania walk, sprzedawanie czêœci mutantów lub sprzedawanie
			\n artefaktów naukowcom.
			\n
			\n Czêsto bêdziesz wydawaæ pieni¹dze na przedmioty lecz¹ce i jest to zamierzone. Im wiêcej grasz,
			\n tym lepsze bêdziesz mia³ zestawy narzêdzi i tym ³atwiej bêdzie ci naprawiaæ dobry ekwipunek i wytwarzaæ przedmioty, co pozwoli ci zaoszczêdziæ pieni¹dze
			\n i u³atwi walkê, pomagaj¹c zaoszczêdziæ jeszcze wiêcej pieniêdzy.
			\n
			\n W œrodkowej fazie gry nieuchronnie zdobêdziesz mnóstwo pieniêdzy. Mo¿na je wykorzystaæ do ulepszenia ekwipunku lub zainwestowania w
			\n drog¹ amunicjê AP.
			\n
			\n Mo¿esz te¿ kupiæ detektory i noktowizory u handlarzy... lub wytworzyæ je i zaoszczêdziæ trochê pieniêdzy.
			\n Utrzymanie egzoszkieletu równie¿ poch³ania pieni¹dze, poniewa¿ czêsto trzeba kupowaæ do nich drogie baterie.
			\n
			\n Lepsze medykamenty równie¿ s¹ niezbêdne do ³atwiejszych walk, u¿ywanie stimpaków znacznie pomo¿e ci w napiêtych walkach.
		</text>
	</string>









	<string id="article_gamma_plates">
		<text>P³yty ochronne</text>
	</string>

	<string id="article_gamma_plates_text">
		<text>
			%c[pda_white]P³yty ochronne \n \n %c[ui_gray_1]

			\n Zak³adanie p³yt pancerza na pas stoi na równi z ochron¹ artefaktów, daj¹c oko³o 15% ochrony balistycznej i od wybuchu.
			\n Nie maj¹ ju¿ kar od obra¿eñ elektrycznych. Nie chroni¹ ju¿ przed mutantami.
			\n P³yt nie mo¿na ju¿ kupiæ u handlarzy.
			\n Podstawowe p³yty kombinezonu kevlarowego mo¿na zdobyæ za poœrednictwem linii zadañ (podstawowa p³yta poziomu 1) lub stworzyæ od podstaw przy u¿yciu czêœci kombinezonu.
			\n
			\n P³yty kombinezonu mo¿na ulepszaæ za pomoc¹ systemu wytwarzania:
			\n - 	 P³ytê Kevlarow¹ poziomu 1 mo¿na ulepszyæ do p³yty kevlarowej poziomu 2 za pomoc¹ wielu czêœci kombinezonu.
			\n -	 P³ytê Kevlarow¹ poziomu 2. poziomu mo¿na ulepszyæ do metalowej p³yty 3. poziomu z wieloma czêœciami kombinezonu.
			\n -	 Metalow¹ P³ytê poziomu 3. poziomu mo¿na ulepszyæ do metalowej p³yty 4. poziomu z du¿¹ liczb¹ elementów kombinezonu.
			\n
			\n Ten system powinien sk³oniæ gracza do d³u¿szego poszukiwania czêœci kombinezonu.
			\n Czêœci kombinezonu u¿ywane w tym systemie s¹ wygodnie oznaczone ikon¹ m³otka i obcêgów, co u³atwia sortowanie i ³upienie.
			\n Powinno to sprawiæ, ¿e gracze, którzy nie chc¹ anga¿owaæ siê w polowanie na artefakty, nie zgin¹ marnie po walce z Monolitem
			\n i Grzechem na pó³nocy, a frakcje te u¿ywaj¹ wy³¹cznie amunicji AP.
		</text>
	</string>



	<string id="article_gamma_arty">
		<text>Reinwencja artefaktów</text>
	</string>

	<string id="article_gamma_arty_text">
		<text>
			%c[pda_white]Reinwencja artefaktów \n \n %c[ui_gray_1]

			\n - Nowy wykrywacz Grizzly do znajdowania wszystkich artefaktów nawet z w³¹czon¹ noktowizj¹. Mo¿na go wytworzyæ za pomoc¹ zaawansowanego zestawu narzêdzi.
			\n
			\n - Nowy system odradzania siê artefaktów: artefakty odradzaj¹ siê losowo na bie¿¹cej lokacji zwiedzanej przez gracza w anomalnych polach, wiêc
			\n upewnij siê, ¿e sprawdzasz je za ka¿dym razem, gdy siê wokó³ nich poruszasz!
			\n - Rzadkie artefakty odradzaj¹ siê równie¿ w laboratoriach po emisji.
			\n

			\n - Nowy system jakoœci artefaktów: artefakty odradzaj¹ siê z losowo niskim stanem (lub "jakoœci¹"), aby naœladowaæ to, ¿e ka¿dy artefakt 

			\n jest inny. Dziêki nowemu Przetapiaczowi artefaktów mo¿esz ³¹czyæ artefakty, aby je wzmocniæ i zwiêkszyæ ich jakoœæ.
			\n
			\n%c[pda_yellow]Nowy zestaw narzêdzi, Przetapiacz Artefaktów:%c[ui_gray_1]

			\n - Mo¿esz kupiæ takowy u Sacharowa lub Hermana za oko³o 30 000 RU.
			\n - Mo¿esz tworzyæ silniejsze artefakty (prawy przycisk myszy > po³¹cz artefakty) lub wzmacniaæ je (prawy przycisk myszy > wzmocnij artefakty). 
			\n - Ka¿da akcja wykonana za pomoc¹ Przetapiacza Artefaktów zu¿yje trochê ³adunków. 
			\n - Przetapiacz mo¿na na³adowaæ, przytrzymuj¹c lewy Alt i przeci¹gaj¹c go na dowolny artefakt.
			\n - Trzymanie pustego Przetapiacza przy sobie to dobry sposób na uzupe³nienie go podczas przechodzenia przez Zonê z niechcianymi artefaktami.
			\n 
			\n%c[pda_yellow]Wzmocnienie artefaktu:%c[ui_gray_1]
			\n - Po³¹cz dwa dok³adnie podobne artefakty, aby zsumowaæ ich stan/jakoœæ. 
			\n - Mo¿esz po³¹czyæ dowolny œmieciowy artefakt z dowolnym innym œmieciowym artefaktem po obni¿onej stawce.

			\n%c[pda_yellow]Wytwarzanie artefaktów:%c[ui_gray_1]
			\n - WejdŸ do menu wytwarzania jak zwykle. Pojawi siê nowa sekcja wytwarzania: Artefakty. 
			\n - Pozwoli ci to przekonwertowaæ wiele artefaktów danego poziomu na poziom wy¿szy:
			\n - Œmieæ > Poziom 1 (7mS).
			\n - Poziom 1 > Poziom 2 (12 mS).
			\n - Poziom 2 > Poziom 3 (23 mS).
			\n - Poziom 3 > Specjalny.
		</text>
	</string>






	<string id="article_gamma_energy">
		<text>Energia</text>
	</string>

	<string id="article_gamma_energy_text">
		<text>
			%c[pda_white]Zarz¹dzanie energi¹ \n \n %c[ui_gray_1]

			\n Energia w GAMMA to równowaga miêdzy podró¿ami, jedzeniem, napojami, lekami i snem.
			\n
			\n Pod koniec dnia postaæ bêdzie zmêczona. Musisz spaæ, aby uzupe³niæ energiê.
			\n Mo¿esz spaæ tylko wtedy, gdy jesteœ wystarczaj¹co zmêczony. U¿ywanie tabletek nasennych pozwoli ci wymusiæ
			\n sen.
			\n
			\n W zale¿noœci od tego, jak min¹³ dzieñ, zmêczysz siê szybciej lub nie. Jedzenie obfitych posi³ków i przyjmowanie
			\n leków nasennych sprawi, ¿e poczujesz siê zmêczony i odpoczniesz pod koniec dnia.
			\n
			\n Jeœli jednak jesz ma³e posi³ki i czêsto korzystasz z napojów energetycznych lub tabletek z kofein¹,
			\n trudno bêdzie ci byæ wystarczaj¹co zmêczonym, aby zasn¹æ pod koniec dnia.
			\n
			\n Bêdziesz mieæ szansê obudziæ siê wczeœniej. Postaraj siê spaæ wiêcej ni¿ zamierzasz,
			\n spaæ odpowiedni¹ iloœæ czasu lub u¿ywaæ lepszego sprzêtu do spania (materaca i œpiwora).
			\n
			\n Wódka i piwo równie¿ mog¹ pomóc w zaœniêciu.
		</text>
	</string>



	<string id="article_gamma_traders">
		<text>Handlarze</text>
	</string>

	<string id="article_gamma_traders_text">
		<text>
			%c[pda_white]Progresja u handlarzy \n \n %c[ui_gray_1]


			\n - Handlarze bêd¹ sprzedawaæ g³ównie zapasy i niektóre akcesoria.
			\n - U handlarzy nie mo¿na kupowaæ ani sprzedawaæ pancerzy i broni.
			\n - Mo¿esz zwiêkszyæ poziom zaopatrzenia u handlarzy, wykonuj¹c zadania dla ich frakcji.
			\n Progi dobrej woli s¹ nastêpuj¹ce: 
			\n 500, 1000, 1500 i 2000 punktów dobrej woli. 

			\n
			\n Jest to niezawodny sposób na zapewnienie sobie sta³ego dochodu w postaci wysokiej jakoœci amunicji.
			\n
			\n Handlarze nale¿¹ do typu UW (Uk³ad Warszawski) lub NATO. Wp³ynie to na rodzaj sprzedawanych przez nich towarów
			\n (g³ównie na amunicjê i dodatki).
			\n
			\n Frakcje NATO to: Najemnicy, Czyste Niebo, Wolnoœæ, UNISG.
			\n Frakcje UW: Wojsko, Samotnicy, Powinnoœæ, Bandyci, Renegaci, Monolit.
			\n
			\n Wp³ywa to równie¿ na wyposa¿enie postaci niezale¿nych frakcji, np. postacie niezale¿ne Monolitu maj¹ oko³o 50% szans na posiadanie broni NATO lub UW.
			\n
			\n Niektórzy handlarze sprzedaj¹ bardzo specyficzne przedmioty, np. profesor Sacharow i Hermann sprzedaj¹ Przetapiacz Artefaktów -
			\n - specyficzny dla GAMMY zestaw narzêdzi, który pozwala wzmacniaæ i wytwarzaæ artefakty (lub przetapiaæ artefakty za jego pomoc¹,
			\n aby uzupe³niæ moc Przetapiacza). Sprzedaj¹ oni równie¿ schematy wytwarzania zasilaczy do egzoszkieletów na poziomie zaopatrzenia - 5.
		</text>
	</string>


	<string id="article_gamma_story">
		<text>W¹tki fabularne</text>
	</string>

	<string id="article_gamma_story_text">
		<text>
			%c[pda_white]W¹tki fabularne i misje \n \n %c[ui_gray_1]


			\n%c[pda_yellow]¯ywa Legenda:%c[ui_gray_1]
			\n Dostêpne u lidera frakcji w bazie startowej tych frakcji:
			\n - Samotników
			\n - Czystego Nieba
			\n - Powinnoœci
			\n - Wolnoœci
			\n - Najemników
			\n - Naukowców
			\n
			\n%c[pda_yellow]Operacja "£una":%c[ui_gray_1]
			\n Dostêpna na pocz¹tku rozgrywki UNISG (wpisz "UNISG" lub "ISG" na ekranie wyboru frakcji podczas tworzenia postaci, aby odblokowaæ frakcjê).
			\n
			\n%c[pda_yellow]£owcy artefaktów:%c[ui_gray_1]
			\n Aby rozpocz¹æ ten w¹tek, porozmawiaj z dowolnym NPC spoœród "£owców Artefaktów", tj. z Kowalewem w koœciele na Bagnach lub ich przedstawicielem,
			\n o imieniu Sarik Zmierzch w Wiosce Kotów w Kordonie.
			\n Dostêpne dla sojuszników Naukowców:
			\n - Samotników
			\n - Czystego Nieba
			\n - Powinnoœci
			\n - Wolnoœci
			\n - Wojska
			\n - Najemników
			\n - Naukowców
			\n
			\n%c[pda_yellow]Ostatni œwit:%c[ui_gray_1]
			\n Porozmawiaj z Ig³¹ w bazie Bagna Czystego Nieba. Dostêpne dla sojuszników Czystego Nieba:
			\n - Samotników
			\n - Czystego Nieba
			\n - Powinnoœci
			\n - Wolnoœci
			\n - Najemników
			\n - Naukowców
			\n
			\n%c[pda_yellow]Operacja "Odwet Monolitu":%c[ui_gray_1]
			\n Dostêpny u pu³kownika Kuzniecowa - pomó¿ wojsku przej¹æ kontrolê nad centrum Zony. Dostêpne dla sojuszników wojskowych:
			\n - Wojska
			\n - Naukowców
			\n
			\n%c[pda_yellow]Zadania Dr.X'a:%c[ui_gray_1]
			\n Dostêpne dla wszystkich frakcji, niezbyt zorientowane na fabu³ê.
		</text>
	</string>






	<string id="article_gamma_repgun">
		<text>Naprawy: Broñ</text>
	</string>

	<string id="article_gamma_repgun_text">
		<text>
			%c[pda_white]Naprawa broni \n \n %c[ui_gray_1]

			\n Broñ musi byæ naprawiana, aby mo¿na by³o robiæ postêpy, poniewa¿ nie mo¿na jej kupiæ od handlarzy zgodnie z modem GAMMA Economy.
			\n
			\n Mo¿esz jednak pozyskaæ broñ ze schowków lub martwych stalkerów i w ten sposób dotrzesz na pó³noc w jednym kawa³ku.
			\n Wiêkszoœæ broni bêdzie zniszczona i bêdziesz musia³ j¹ naprawiaæ, je¿eli tego nie zrobisz to bêdzie czêsto siê zacinaæ.
			\n Nale¿y pamiêtaæ, ¿e stan broni jest oddzielony od stanu czêœci. Stan broni okreœla, jak czysta jest broñ
			\n i wp³ywa na degradacjê czêœci oraz sprzyja zaciêciom. Zaciêcia pochodz¹ od rzeczywistych czêœci pistoletu. Naprawa stanu
			\n broni nie spowoduje naprawy jej czêœci. Ka¿da czêœæ musi zostaæ naprawiona osobno. Ka¿da czêœæ wp³ywa na
			\n czêstotliwoœæ zaciêæ. Lufa zmienia obra¿enia zadawane przez broñ i si³ê penetracji amunicji.
			\n
			\n%c[pda_yellow]Broñ z bardzo z³ym stanem lufy nie zada prawie ¿adnych obra¿eñ, wiêc nie zaleca siê u¿ywania takiej.%c[ui_gray_1]
			\n
			\n Aby naprawiæ broñ, masz dwa wyjœcia:
			\n
			\n - Mo¿esz zdobyæ odpowiedni zestaw naprawczy, klikn¹æ broñ prawym przyciskiem myszy i wybraæ opcjê "konserwacja czêœci" - pozwoli ci ona na wymianê
			\n czêœci broni na czêœci w 100% sprawne, ale zu¿yje zestaw naprawczy. Mo¿na w ten sposób nawet wymieniæ lufê. Te
			\n zestawy mo¿na wytworzyæ lub kupiæ od techników, jeœli posiadasz odpowiedni zestaw narzêdzi (podstawowy, zaawansowany lub kalibracyjny). Wymiana czêœci
			\n w ten sposób poprawi stan broni.
			\n - Mo¿na jednak nadal naprawiaæ broñ bez odpowiednich zestawów naprawczych:
			\n Zbierz czêœci w stanie powy¿ej 60% i napraw je za pomoc¹ odpowiedniego narzêdzia do stanu 100%.
			\n (Wycior, Narzêdzie wielofunkcyjne lub Pilnik). Nastêpnie po prostu przeci¹gnij i upuœæ naprawione czêœci na broñ.
			\n Przenoszenie i wyjmowanie czêœci z broni sprawi, ¿e bêdzie ona mniej czysta. Lufy nie mog¹ byæ wymieniane w ten sposób.
			\n
			\n - Jeœli lufa broni jest w stanie powy¿ej 60%, mo¿na kupiæ zestaw czyszcz¹cy od techników i klikn¹æ prawym przyciskiem myszy na poleceniu
			\n broñ > wyczyœæ lufê. To samo dotyczy innych czêœci. Jest to ³atwy sposób na wczesne zdobycie dobrej broni, poniewa¿ mo¿na kupiæ zestaw czyszcz¹cy bez ¿adnych
			\n odblokowanych zestawów narzêdzi.
			\n
			\n
			\n Mo¿esz tak¿e wyczyœciæ broñ za pomoc¹ sprzêtu czyszcz¹cego lub zap³aciæ za to technikowi. Czyszczenie broni nie naprawi jej czêœci,
			\n ale zapobiegnie degradacji czêœci podczas strzelania.
		</text>
	</string>




	<string id="article_gamma_reparm">
		<text>Naprawa: Kombinezony</text>
	</string>

	<string id="article_gamma_reparm_text">
		<text>
			%c[pda_white]Naprawa kombinezonów \n \n %c[ui_gray_1]

			\n Naprawa pancerzy przebiega podobnie jak w przypadku broni. Zestawy do napraw znaleŸæ w schowkach lub przy martwych stalkerach.
			\n
			\n Zbieraj czêœci o stanie powy¿ej 50% i naprawiaj je do 100%.
			\n Aby wymieniæ czêœci kombinezonu, bêdziesz potrzebowaæ odpowiedniego zestawu naprawczego w ekwipunku.
			\n Wymieñ czêœci kombinezonu, korzystaj¹c ze sto³u warsztatowego lub klikaj¹c prawym przyciskiem myszy dowolny zestaw narzêdzi, aby otworzyæ stó³ warsztatowy i menu naprawy.
			\n Wymiana czêœci nie zu¿ywa zestawów naprawczych. Od poziomu stanu wynosz¹cego 50% kombinezony mog¹ byæ naprawiane bezpoœrednio przy u¿yciu zestawów naprawczych.
			\n Poni¿ej tego poziomu konieczna bêdzie wymiana czêœci. Pamiêtaj, aby czêsto dbaæ o stan kombinezonu za pomoc¹ przedmiotów naprawczych.
			\n
			\n W GAMMA mechanicy nie mog¹ naprawiaæ kombinezonów.
		</text>
	</string>



	<string id="article_gamma_rfpacks">
		<text>Paczki</text>
	</string>

	<string id="article_gamma_rfpacks_text">
		<text>
			%c[pda_white]Ukryte paczki emituj¹ce sygna³y radiowe \n \n %c[ui_gray_1]

			\n W trakcie gry na ekranie pojawi¹ siê losowe komunikaty o koniecznoœci odnalezienia paczek na okreœlonych lokacjach.
			\n
			\n Aby je znaleŸæ, wyposa¿ siê w odbiornik RF i naciœnij przycisk przypisany do detektora, aby wyci¹gn¹æ odbiornik. Schowaj broñ i zmieñ
			\n czêstotliwoœæ odbiornika radiowego, aby odpowiada³a tej podanej w wiadomoœci (sprawdŸ mapowanie klawiszy, aby uzyskaæ wiêcej informacji).
			\n
			\n Pod¹¿aj za silnymi sygna³ami dŸwiêkowymi, im s¹ one szybsze, tym bli¿ej jesteœ paczki.
			\n Mo¿esz przytrzymaæ przycisk "U¿yj (domyœlnie klawisz F)", aby wyœwietliæ tekst paczki i ³atwiej j¹ znaleŸæ.
			\n W rzeczywistoœci jest to przedmiot le¿¹cy na ziemi lub ukryty w beczkach itp. NIE jest to schowek, z którym trzeba wchodziæ w interakcje.
			\n Nastêpnie mo¿esz klikn¹æ paczkê prawym przyciskiem myszy w ekwipunku i otworzyæ j¹, aby poznaæ jej zawartoœæ.
			\n
			\n Paczki mog¹ zawieraæ zarówno losowe przedmioty, jak i artefakty lub zestawy narzêdzi.
		</text>
	</string>


	<string id="article_gamma_ballistics">
		<text>Balistyka</text>
	</string>

	<string id="article_gamma_ballistics_text">
		<text>
			%c[pda_white]System balistyki \n \n %c[ui_gray_1]

			\n GAMMA wykorzystuje mod o nazwie Grok's Balanced Overhaul Of Ballistic System.
			\n Zmienia on pociski i penetracjê pancerza z gracza na postaæ niezale¿n¹ (a nie odwrotnie), wykorzystuj¹c system amunicji z Escape from Tarkov
			\n jako inspiracjê. Celem jest stworzenie bardziej realistycznego systemu balistycznego, w którym nale¿y wzi¹æ pod uwagê
			\n kombinezon przeciwnika jak i rodzaj u¿ywanej amunicji.
			\n
			\n Si³a penetracji pancerza amunicji (AP) jest porównywana z pancerzem koñczyny przeciwnika.
			\n Jeœli moc AP > pancerz koñczyny, zadawane s¹ obra¿enia. Jeœli moc AP jest mniejsza ni¿ pancerz koñczyny, obra¿enia nie s¹ zadawane, a pancerz koñczyny jest zmniejszany na podstawie mocy AP.
			\n Amunicja z nisk¹ moc¹ AP musi przebiæ pancerz koñczyn przeciwnika, zanim zacznie zadawaæ obra¿enia. Amunicja AP jest wiêc wymagana do zabicia silnie opancerzonych celów.
			\n Amunicja FMJ i HP nadal bêdzie dzia³aæ, ale pancerz przeciwnika musi zostaæ zniszczony przez wiele takich pocisków, aby zacz¹³ zadawaæ obra¿enia.
			\n Opancerzenie nóg i twarzy jest zredukowane.
			\n
			\n%c[pda_yellow]Amunicja AP (Przeciwpancerna): %c[ui_gray_1]

			\n - Droga, ale pokona ka¿dy ciê¿ko opancerzony cel w póŸniejszej czêœci gry. 
			\n - Jest to amunicja do póŸniejszej czêœci gry, nie u¿ywaj jej przeciwko lekko opancerzonym celom, bo tylko zmarnujesz pieni¹dze.
			\n
			\n%c[pda_yellow]Amunicja FMJ (Full Metal Jacket):%c[ui_gray_1] 
			\n - Tania i powinna byæ u¿ywana do zabijania lekko opancerzonych celów lub jako tañszy i mniej skuteczny zamiennik amunicji AP przeciwko celom opancerzonym.

			\n
			\n%c[pda_yellow]Amunicja HP (Hollow-Point): %c[ui_gray_1]
			\n - Nieco dro¿sza ni¿ FMJ i powinna byæ u¿ywana do zabijania mutantów, poniewa¿ ma jeszcze mniejsz¹ moc AP ni¿ amunicja FMJ.
			\n
			\n Amunicja snajperska jest bardzo potê¿na, ale te¿ bardzo droga.
			\n .338 Lapua zabije wiêkszoœæ wrogów jednym trafieniem w klatkê piersiow¹, jeœli ciê na ni¹ staæ.
			\n Œrut sprawdzi siê jako niedroga amunicja przeciwko stalkerom we wczesnej fazie gry. Zapomnij o niej w œrodkowej i póŸnej fazie gry: jest dobra na mutanty, ale nie nadaje siê w bitce przeciwko celom w egzoszkieletach.
			\n Pociski œrutowe s¹ dobre zarówno do zabijania mutantów, jak i stalkerów. Z kolei œrut przeciwpancerny jest najlepszy przeciwko stalkerom.
			\n
			\n Niektóre rodzaje amunicji s¹ bardziej przydatne przeciwko mutantom: amunicja HP, .357 Magnum, .45 Hydra-Shok, œrutowa, kulowa i 7.62x25 Pst.
			\n
			\n Pociski maj¹ w opisie wartoœæ penetracji pancerza. Jest ona oparta na rosyjskiej klasyfikacji BR dla penetracji amunicji:

			\n - BR1 - BR2 = penetracja lekkich pancerzy
			\n - BR3 - BR4 = penetracja pancerzy klasy œredniej
			\n - BR5 = penetracja ciê¿kich pancerzy
			\n - BR6 = penetracja egzoszkieletów 

			\n
			\n%c[pda_yellow]Niektóre frakcje maj¹ swoje specyficzne cechy:
			\n - Monolit u¿ywa tylko amunicji przeciwpancernej.
			\n - Grzech u¿ywa tylko amunicji AP, g³ównie ciê¿kich karabinów maszynowych i jest znacznie bardziej odporny na obra¿enia ni¿ zwyk³y cz³owiek.
			\n - Cz³onkowie UNISG maj¹ bardzo dobry sprzêt, u¿ywaj¹ tylko amunicji AP i maj¹ wy¿sz¹ odpornoœæ na penetracjê amunicji.
			\n - Wiêkszoœæ stalkerów o randze Mistrz i Legenda u¿ywa amunicji AP.
			\n - Frakcje u¿ywaj¹ broni zgodnie z typem handlarza (UW lub NATO).
		</text>
	</string>
</string_table>