<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>

<string_table>

	<string id="encyclopedia_gamma">
		<text>G.A.M.M.A. - instrukcja</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_gamma_text">
		<text>%c[ui_gray_1]Instrukcja obs³ugi moda %c[pda_blue]G.A.M.M.A.</text>
	</string>

	<string id="article_gamma_aaintro">
		<text>--- Witaj w modzie G.A.M.M.A. ---</text>
	</string>
	<string id="article_gamma_aaintro_text">
		<text>%c[pda_white]Witaj w modzie G.A.M.M.A.\n \n
		%c[pda_green]G.A.M.M.A. to skrót od Grok's Automated Modular Modpack dla Anomaly. Ten modpack zawiera równie¿ nowy modu³owy zestaw dodatków, w tym:\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Nowe UI
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Zbalansowane doœwiadczenie przetrwania skoncentrowane na wytwarzaniu przedmiotów, naprawianiu i gotowaniu.\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Poczucie progresji podczas rozgrywki dziêki niewielkim i globalnym zmianom wiêkszoœci systemów i pêtli rozgrywki.\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Zrebalansowany system obra¿eñ dla gracza i postaci niezale¿nych.\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Zrebalansowan¹ balistykê broni i obra¿eñ zadawaych w walce wrêcz.\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Poprawiono efekty promieniowania i dynamiczne obszary promieniowania.\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Wiele poprawek dla niektórych g³ównych dodatków, w tym paczki broni Boomsticks and Sharpsticks.\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Nowa ekonomia, w której handlarze bêd¹ sprzedawaæ tylko zapasy, a dobra amunicja bêdzie dostêpna tylko dla zaufanych stalkerów.\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Nowe wyposa¿enie pocz¹tkowe skupiaj¹ce siê na pistoletach, pistoletach maszynowych lub karabinach z okresu II wojny œwiatowej, aby zapewniæ p³ynniejszy start z kalibrami, do których mo¿na kupiæ amunicjê. Daje to równie¿ podstawowe narzêdzia do wêdrowania po Zonie, co jest przydatne podczas trybu Ironman.\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]I wiele wiêcej!
		</text>
	</string>

	<string id="article_gamma_progress">
		<text>Postêp</text>
	</string>
	<string id="article_gamma_progress_text">
		<text>%c[pda_white]Jak robiæ postêpy\n \n
		%c[pda_white]Podstawy progresji w G.A.M.M.A. s¹ nastêpuj¹ce:\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Wykonuj zadania, zabijaj mutanty, zbieraj ich czêœci i zachowuj je na wypadek wykonywania zadañ dla stalkerów.\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Zbieraj wspó³rzêdne schowków, odwiedzaj je (%c[pda_white]to bia³e %c[ui_gray_1]lub %c[pda_green]zielone %c[ui_gray_1]ikony na mapie PDA), aby zdobyæ fajne ³upy i zestawy narzêdzi.\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]U¿ywaj zdobytych zestawów narzêdzi do tworzenia zestawów naprawczych do broni i kombinezonów, które znalaz³eœ, aby naprawiæ lub poprawiæ swój ekwipunek i swoje szanse na przetrwanie.\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Wykonuj¹c zadania, zdobywaj reputacjê u ró¿nych frakcji, aby kupowaæ u frakcyjnych handlarzy lepsze zaopatrzenie, w tym lepsz¹ amunicjê do nowych broni.
		</text>
	</string>

	<string id="article_gamma_healing">
		<text>Leczenie i medykamenty</text>
	</string>
	<string id="article_gamma_healing_text">
		<text>%c[pda_white]Leczenie i medykamenty\n \n
		%c[pda_white]Podstawy leczenia w G.A.M.M.A. s¹ nastêpuj¹ce:\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]U¿ywaj podstawowych przedmiotów lecz¹cych, takich jak apteczki lub banda¿e, aby wyleczyæ swoje g³ówne zdrowie. Tymczasowo leczy oto te¿ koñczyny (%c[pda_yellow]¿ó³te %c[ui_gray_1]P¯).\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Aby zamieniæ tymczasowe P¯ (%c[pda_yellow]¿ó³te%c[ui_gray_1]) na sta³e P¯ (%c[pda_white]bia³e%c[ui_gray_1]) dla koñczyn, u¿yj po uleczeniu przedmiotów, takich jak Ibuprofen, Fentanyl, Antidotum, lub Jadulin.\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Leki z bia³ymi kropkami w opisie lecz¹ tymczasowe P¯ danej koñczyny lub obszaru. Takie przedmioty lecz¹ce maj¹ %c[pda_white]bia³¹ %c[ui_gray_1]ikonê serca.\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Po uzdrowieniu wyst¹pi¹ efekty uboczne, takie jak skrajny g³ód lub zawroty g³owy. Zawroty g³owy mo¿na wyleczyæ za pomoc¹ leków zwiêkszaj¹cych wytrzyma³oœæ lub wody.\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Nale¿y pamiêtaæ, ¿e iniektory odpornoœci na obra¿enia dzia³aj¹ (oznaczone ikon¹ tarczy).\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Nie potrzebujesz ka¿dego przedmiotu medycznego, aby wyleczyæ swoje cia³o. Oznacz najwa¿niejsze z nich jako ulubione, aby mieæ do nich ³atwy dostêp.
		</text>
	</string>

	<string id="article_gamma_crafting">
		<text>Wytwarzanie</text>
	</string>
	<string id="article_gamma_crafting_text">
		<text>%c[pda_white]Wytwarzanie\n \n
		%c[pda_white]Podstawy wytwarzania przedmiotów w G.A.M.M.A. s¹ nastêpuj¹ce:\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Wytwarzanie opiera siê na zestawach narzêdzi, które mo¿na znaleŸæ w schowkach na które zdoby³eœ namiary.\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Kliknij prawym przyciskiem myszy na dowolny zestaw narzêdzi, aby otworzyæ przenoœny stó³ warsztatowy i rozpocz¹æ wytwarzanie, naprawê lub ulepszanie ekwipunku.\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Istnieje 6 rodzajów zestawów narzêdzi: podstawowe, zaawansowane, kalibracyjne, do wytwarzania leków, rusznikarskie oraz Przetapiacz Artefaktów.\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Prawie wszystkie przepisy na wytwarzanie przedmiotów s¹ dostêpne od samego pocz¹tku, w tym przepisy kulinarne.\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Niektóre przepisy s¹ zablokowane, s¹ to g³ównie zaawansowane przepisy na zasilacze egzoszkieletów. Mo¿na je uzyskaæ od najemników przy 5 poziomie zaopatrzenia i handlarzy naukowców.\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Przedmioty "œmieciowe", które s¹ niezbêdne do tworzenia przepisów, s¹ oznaczone ikon¹ m³otka lub obcêgów. Zachowaj je.\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Demonta¿ znalezionego ekwipunku pozwoli ci odzyskaæ z nich czêœci do wytwarzania. Niektóre z tych przedmiotów s¹ cenne, jak na przyk³ad zepsute detektory, wiêc zachowaj je, jeœli potrzebujesz dodatkowej gotówki.
		</text>
	</string>

	<string id="article_gamma_cooking">
		<text>Gotowanie</text>
	</string>
	<string id="article_gamma_cooking_text">
		<text>%c[pda_white]Gotowanie\n \n
		%c[pda_white]Podstawy gotowania w G.A.M.M.A. s¹ nastêpuj¹ce:\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Wszystkie przepisy kulinarne s¹ dostêpne od samego pocz¹tku.\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Gotowanie jest niezbêdne, poniewa¿ zapewnia wysokokaloryczne jedzenie za nisk¹ cenê.\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Korzystanie z podstawowego zestawu do gotowania w pobli¿u ognisk pozwoli ci gotowaæ bez potrzeby u¿ywania wêgla drzewnego.\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Zaawansowany zestaw do gotowania wymaga do dzia³ania paliwa p³ynnego. Jest jednak w stanie gotowaæ wysokopoziomowe posi³ki, które zapewniaj¹ przydatne, d³ugotrwa³e premie.	
		</text>
	</string>

	<string id="article_gamma_radiation">
		<text>Radiacja</text>
	</string>
	<string id="article_gamma_radiation_text">
		<text>%c[pda_white]Radiacja\n \n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]GAMMA oferuje dynamiczne promieniowanie i ulepszony system obra¿eñ od promieniowania.\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Podczas rozpoczynania nowej gry pojawiaj¹ siê nowe losowe strefy promieniowania.\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Promieniowanie bêdzie powoli zmniejszaæ twoje zdrowie (znacznie wolniej ni¿ w zwyk³ym Anomaly), a co za tym idzie zmniejszy twoj¹ maksymaln¹ wytrzyma³oœæ.\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Im bardziej jesteœ napromieniowany, tym bardziej prawdopodobne jest, ¿e krytyczne organy zostan¹ uszkodzone. Powoduje to, ¿e postaæ gracza kaszle i traci znaczn¹ iloœæ zdrowia.\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Pasek miernika promieniowania znajduje siê w lewym dolnym rogu ekranu. Jeœli zacznie siê zape³niaæ, oznacza to, ¿e masz przed sob¹ strefê promieniowania, spróbuj siê cofn¹æ, aby jej unikn¹æ. Promieniowanie mo¿e równie¿ pochodziæ z artefaktów, które znajduj¹ siê w ekwipunku, a nie znajduj¹ siê w odpowiednim pojemniku.\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]U¿ywaj leków antyradiacyjnych, papierosów, tytoniu, wody lub alkoholu, aby wyleczyæ siê z promieniowania. U¿ywanie leków chroni¹cych przed promieniowaniem jest równie¿ dobrym sposobem na unikniêcie promieniowania.\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Im bardziej na pó³noc, tym promieniowanie bêdzie bardziej niebezpieczne. Upewnij siê, ¿e masz dobr¹ maskê przeciwgazow¹ przed udaniem siê na pó³noc Zony. Wejœcie na Magazyny Wojskowe lub obszary po³o¿one dalej na pó³noc bez maski przeciwgazowej lub odpowiednich leków przeciwpromiennych mo¿e spowodowaæ œmieræ, jeœli trafisz na zaledwie jeden obszar o silnym promieniowaniu. Nale¿y pamiêtaæ, ¿e natrafienie na obszar o silnym promieniowaniu prawdopodobnie uniemo¿liwi poruszanie siê i uwiêzi gracza.
		</text>
	</string>

	<string id="article_gamma_stashes">
		<text>Schowki</text>
	</string>
	<string id="article_gamma_stashes_text">
		<text>%c[pda_white]Schowki\n \n
		%c[pda_white]Podstawy systemu schowków w G.A.M.M.A. s¹ nastêpuj¹ce:\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Schowki s¹ g³ównym Ÿród³em zestawów narzêdzi, które s¹ najwa¿niejszymi przedmiotami potrzebnymi do rozwoju.\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Nieoznaczone schowki s¹ prawie zawsze puste.\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Schowki musz¹ byæ oznaczone, aby zawiera³y cokolwiek wartoœciowego, zw³aszcza zestawy narzêdzi.\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Zawartoœæ schowków jest powi¹zana z map¹, na której siê pojawiaj¹.\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Im bardziej na pó³noc Zony znajduje siê schowek, tym lepszy ³up.\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Zestawy narzêdzi kalibracyjnych mo¿na znaleŸæ tylko w Czerwonym Lesie lub dalej na pó³noc.\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Przechowywanie przedmiotów w schowkach jest bezpieczne: nie zostan¹ one spl¹drowane przez postacie niezale¿ne.\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Nawet jeœli ju¿ u¿yty przez gracza schowek zostanie w pewnym momencie oznaczony na mapie, nowa zawartoœæ pojawi siê w œrodku wy¿ej ni¿ to, co wczeœniej w nim przechowywa³eœ. 
		</text>
	</string>

	<string id="article_gamma_disguise">
		<text>Kamufla¿</text>
	</string>
	<string id="article_gamma_disguise_text">
		<text>%c[pda_white]Kamufla¿\n \n
		%c[pda_white]Podstawy systemu kamufla¿u w G.A.M.M.A. s¹ nastêpuj¹ce:\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Mo¿esz nosiæ kombinezon innej frakcji i byæ uwa¿any za cz³onka tej frakcji, jeœli naszywka frakcji jest przyczepiona.\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Jeœli oderwiesz naszywkê, zostaniesz uznany za cz³onka swojej domyœlnej frakcji\n.
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Podczas przyszywania naszywki musisz znajdowaæ siê poza polem widzenia innych stalkerów, aby nie zdradziæ swojej przykrywki.\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Ta funkcja jest szczególnie potê¿na w przypadku kombinezonów naukowców, ale w GAMMA bardzo trudno je zdobyæ.\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Stan kombinezonu wp³ywa na to, jak ³atwo zostaniesz zauwa¿ony.\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Wysocy rang¹ stalkerzy ³atwiej przejrz¹ twoje sztuczki ni¿ ci ni¿si rang¹.
		</text>
	</string>

	<string id="article_gamma_inventory">
		<text>Ekwipunek</text>
	</string>
	<string id="article_gamma_inventory_text">
		<text>%c[pda_white]Ekwipunek\n \n %c[ui_gray_1]
		%c[pda_white]Podstawy systemu ekwipunku w G.A.M.M.A. s¹ nastêpuj¹ce:\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Zarz¹dzanie ekwipunkiem jest ³atwe, wystarczy oczyœciæ go z niepotrzebnego ba³aganu, przechowuj¹c wybrane przedmioty w wybranym schowku.\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Przytrzymanie %c[pda_white]Shift %c[ui_gray_1]podczas przesuwania kursora w oknie ekwipunku spowoduje przeniesienie ca³ego stosu przedmiotów, na które wskazujesz. Naciœniêcie %c[pda_white]Shift+T %c[ui_gray_1]wykonuje komendê "%c[pda_white]WeŸ wszystko%c[ui_gray_1]", jest to dobra opcja do szybkiego ³upienia trupów.\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Butelki z wod¹ s¹ l¿ejsze ni¿ manierki do gaszenia pragnienia. Przechowuj manierki w swoim g³ównym schowku, by móc z nich gotowaæ.\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Czêœci mutantów i miêso nie wa¿¹ du¿o. Przechowywanie ich w ekwipunku pozwoli ci wykonywaæ zadania.\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Narzêdzia do wytwarzania nie wa¿¹ du¿o i mo¿na je klikn¹æ %c[pda_white]prawym przyciskiem myszy%c[ui_gray_1], aby u¿yæ opcji "%c[pda_white]otwórz okno sto³u warsztatowego%c[ui_gray_1]" i rozpocz¹æ wytwarzanie w trakcie rajdu do Zony.\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Amunicja mo¿e byæ doœæ ciê¿ka, ale rozmontowane czêœci amunicji s¹ bardzo lekkie. Zachowaj te czêœci i wytwarzaj z nich amunicjê za pomoc¹ zestawu narzêdzi rusznikarskich w trakcie rajdu. Pamiêtaj, aby demontowaæ ca³¹ niepotrzebn¹ amunicjê.\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Mo¿esz klikn¹æ %c[pda_white]prawym przyciskiem myszy %c[ui_gray_1]i oznaczyæ niektóre przedmioty jako "%c[pda_white]Ulubione%c[ui_gray_1]", a inne jako "%c[pda_white]Œmieci%c[ui_gray_1]". Zapewni to ³atwy dostêp do wa¿nych przedmiotów, które zawsze bêd¹ znajdowaæ siê na górze ka¿dego pojemnika z ekwipunkiem. Odwrotna sytuacja ma miejsce w przypadku œmieci: bêd¹ one zawsze na dole inwentarza na samym dole listy.
		</text>
	</string>

	<string id="article_gamma_lore">
		<text>Lore</text>
	</string>
	<string id="article_gamma_lore_text">
		<text>%c[pda_white]Lore\n \n
			Po upadku Monolitu za spraw¹ Strie³oka Zona sta³a siê miejscem nauki i odkryæ Zona nie by³a ju¿ tajnym miejscem, a ONZ zaczê³o zakazywaæ sprzeda¿y broni palnej na jej terenie, aby uczyniæ j¹ bardziej pokojow¹, a op³acane PMC (Private Military Companies, z pol. Prywatne Firmy Wojskowe) zapewnia³y bezpieczeñstwo naukowcom i ogranicza³y walki miêdzy frakcjami. UE i ONZ postanowi³y po³o¿yæ kres rozlewowi krwi w Zonie, a tak¿e przemytowi broni ze Zony do pobliskich krajów poprzez ograniczenie handlu broni¹. ¯adna frakcja nie chcia³a dawaæ ONZ i UE wiêcej powodów do zawierania kontraktów z prywatnymi firmami wojskowymi. PMC ju¿ zamoczy³y swoje r¹czki w ca³ej Zonie.\n \n
			W tym okresie pokoju dokonano nowych odkryæ, takich jak przetapianie artefaktów, fuzja i nadawanie im mocy dziêki pracom profesora Sacharowa. Te "z³ote czasy" nauki w Zonie os³abi³y jednak istniej¹ce frakcje, poniewa¿ Monolit nie by³ ju¿ dla ¿adnej z nich priorytetem. G³êboko w sercu Zony i CEA, Monolit potajemnie stawa³ siê coraz silniejszy, a nowa grupa fanatyków zaczê³a powoli wy³aniaæ siê na zewn¹trz, bêd¹c nawet bardziej szalona ni¿ Monolit, jeœli wierzyæ plotkom.\n
			W 2018 roku Z³ota Era Zony dobieg³a koñca, a Monolit powróci³. Reaktywowali Maszynê Cudów oraz Mózgozwêglacz i tym samym znów mamy rok 2012. Os³abione frakcje sta³y siê jeszcze bardziej miêkkie, nie s¹ ju¿ zatwardzia³ymi zabójcami Monolitu, jakimi byli w dawnych czasach. Jedyna nadzieja dla wiêkszoœci stalkerów? Odnalezienie Strie³oka. Niektórzy twierdz¹, ¿e wci¹¿ ¿yje, a Doktor - jeden z jego starych przyjació³, mo¿e mieæ jakieœ wskazówki dotycz¹ce jego lokalizacji.\n
			Przybywasz do Zony w samym œrodku tego ba³aganu. Twoim zadaniem jest odnalezienie Strie³oka i pomoc w oczyszczeniu Zony z plagi Monolitu...
		</text>
	</string>

	<string id="article_gamma_money">
		<text>Pieni¹dze</text>
	</string>
	<string id="article_gamma_money_text">
		<text>%c[pda_white]Pieni¹dze\n \n
		%c[pda_white]W GAMMA pieni¹dze s¹ najwa¿niejsze, zw³aszcza na pocz¹tku. Podstawy systemu finansowego s¹ nastêpuj¹ce:\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Istniej¹ szybkie sposoby na zarobienie pieniêdzy, a mianowicie wykonywanie zadañ bez wszczynania walk, sprzedawanie czêœci mutantów lub sprzedawanie artefaktów naukowcom.\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Czêsto bêdziesz wydawaæ pieni¹dze na przedmioty lecz¹ce i jest to zamierzone. Im wiêcej grasz, tym lepsze bêdziesz mia³ zestawy narzêdzi i tym ³atwiej bêdzie ci naprawiaæ dobry ekwipunek i wytwarzaæ przedmioty, co pozwoli ci zaoszczêdziæ pieni¹dze i u³atwi walkê, pomagaj¹c zaoszczêdziæ jeszcze wiêcej pieniêdzy.\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]W œrodkowej fazie gry nieuchronnie zdobêdziesz mnóstwo pieniêdzy. Mo¿na je wykorzystaæ do ulepszenia ekwipunku lub zainwestowania w drog¹ amunicjê AP.\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Mo¿esz te¿ kupiæ detektory i noktowizory u handlarzy... lub wytworzyæ je i zaoszczêdziæ trochê pieniêdzy. Utrzymanie egzoszkieletu równie¿ poch³ania pieni¹dze, poniewa¿ czêsto trzeba kupowaæ do nich drogie baterie.\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Lepsze medykamenty równie¿ s¹ niezbêdne do ³atwiejszych walk, u¿ywanie stimpaków znacznie pomo¿e ci w napiêtych walkach.
		</text>
	</string>

	<string id="article_gamma_plates">
		<text>P³yty ochronne</text>
	</string>
	<string id="article_gamma_plates_text">
		<text>%c[pda_white]P³yty ochronne\n \n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Zak³adanie p³yt pancerza na pas stoi na równi z ochron¹ artefaktów, daj¹c oko³o 15% ochrony balistycznej i od wybuchu.\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Podstawowe p³yty kombinezonu kevlarowego mo¿na zdobyæ za poœrednictwem linii zadañ (podstawowa p³yta poziomu 1) lub stworzyæ od podstaw przy u¿yciu czêœci kombinezonu.\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]P³yty kombinezonu mo¿na ulepszaæ za pomoc¹ systemu wytwarzania:\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]P³ytê kevlarow¹ poziomu 1 mo¿na ulepszyæ do p³yty kevlarowej poziomu 2 za pomoc¹ wielu czêœci kombinezonu.\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]P³ytê kevlarow¹ poziomu 2 mo¿na ulepszyæ do p³yty 3 poziomu wieloma czêœciami kombinezonu.\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]P³ytê poziomu 3. poziomu mo¿na ulepszyæ do p³yty poziomu 4 z du¿¹ liczb¹ elementów kombinezonu.\n
		Ten system powinien sk³oniæ gracza do d³u¿szego poszukiwania czêœci kombinezonu.\n \n
		Czêœci kombinezonu u¿ywane w tym systemie s¹ wygodnie oznaczone ikon¹ m³otka i obcêgów, co u³atwia sortowanie i ³upienie. Powinno to sprawiæ, ¿e gracze, którzy nie chc¹ anga¿owaæ siê w polowanie na artefakty, nie zgin¹ marnie po walce z Monolitem i Grzechem na pó³nocy, a frakcje te u¿ywaj¹ wy³¹cznie amunicji AP.
		</text>
	</string>

	<string id="article_gamma_arty">
		<text>Reinwencja artefaktów</text>
	</string>
	<string id="article_gamma_arty_text">
		<text>%c[pda_white]Reinwencja artefaktów \n \n
		%c[pda_white]Podstawy systemu artefaktów w G.A.M.M.A. s¹ nastêpuj¹ce:\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Nowy detektor Grizzly do znajdowania wszystkich artefaktów nawet z w³¹czon¹ noktowizj¹. Mo¿na go wytworzyæ za pomoc¹ zaawansowanego zestawu narzêdzi.\n
		%c[pda_white]• Nowy system odradzania siê artefaktów: %c[ui_gray_1]Artefakty odradzaj¹ siê losowo na bie¿¹cej lokacji zwiedzanej przez gracza w anomalnych polach, wiêc upewnij siê, ¿e sprawdzasz je za ka¿dym razem, gdy siê wokó³ nich poruszasz!\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Rzadkie artefakty odradzaj¹ siê równie¿ w laboratoriach po emisji.\n
		%c[pda_white]• Nowy system jakoœci artefaktów: %c[ui_gray_1]Artefakty odradzaj¹ siê z losowo niskim stanem (lub "jakoœci¹"), aby naœladowaæ to, ¿e ka¿dy artefakt jest inny. Dziêki nowemu Przetapiaczowi artefaktów mo¿esz ³¹czyæ artefakty, aby je wzmocniæ i zwiêkszyæ ich jakoœæ.\n \n
		%c[pda_yellow]Przetapiacz Artefaktów:\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Mo¿esz kupiæ takowy u Sacharowa lub Hermana za oko³o 30 000 RU.\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Mo¿esz tworzyæ silniejsze artefakty (%c[pda_white]prawy przycisk myszy > po³¹cz artefakty%c[ui_gray_1]) lub wzmacniaæ je (%c[pda_white]prawy przycisk myszy > wzmocnij artefakty%c[ui_gray_1]).\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Ka¿da akcja wykonana za pomoc¹ Przetapiacza Artefaktów zu¿yje trochê ³adunków.\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Przetapiacz mo¿na na³adowaæ, przytrzymuj¹c %c[pda_white]Lewy Alt %c[ui_gray_1]i przeci¹gaj¹c go na dowolny artefakt.\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Trzymanie pustego Przetapiacza przy sobie to dobry sposób na uzupe³nienie go podczas przechodzenia przez Zonê z niechcianymi artefaktami.\n \n
		%c[pda_yellow]Wzmocnienie artefaktu:\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Po³¹cz dwa dok³adnie podobne artefakty, aby zsumowaæ ich stan / jakoœæ.\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Mo¿esz po³¹czyæ dowolny œmieciowy artefakt z dowolnym innym œmieciowym artefaktem po obni¿onej stawce.\n \n
		%c[pda_yellow]Wytwarzanie artefaktów:\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]WejdŸ do menu wytwarzania jak zwykle. Pojawi siê nowa sekcja wytwarzania: Artefakty.\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Pozwoli ci to przekonwertowaæ wiele artefaktów danego poziomu na poziom wy¿szy:\n
		%c[pda_white]• Œmieæ > Poziom 1 (7mS).\n
		%c[pda_white]• Poziom 1 > Poziom 2 (12mS).\n
		%c[pda_white]• Poziom 2 > Poziom 3 (23mS).\n
		%c[pda_white]• Poziom 3 > Specjalny.
		</text>
	</string>

	<string id="article_gamma_energy">
		<text>Energia</text>
	</string>
	<string id="article_gamma_energy_text">
		<text>%c[pda_white]Zarz¹dzanie energi¹:\n \n
		%c[pda_white] Energia w GAMMA to równowaga miêdzy podró¿ami, jedzeniem, napojami, lekami i snem. Podstawy systemu energii w G.A.M.M.A. s¹ nastêpuj¹ce:\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Pod koniec dnia postaæ bêdzie zmêczona. Musisz spaæ, aby uzupe³niæ energiê. Mo¿esz spaæ tylko wtedy, gdy jesteœ wystarczaj¹co zmêczony. U¿ywanie tabletek nasennych pozwoli ci wymusiæ sen.\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Jedzenie obfitych posi³ków i przyjmowanie leków nasennych sprawi, ¿e poczujesz siê zmêczony i odpoczniesz pod koniec dnia. Jeœli jednak jesz ma³e posi³ki i czêsto korzystasz z napojów energetycznych lub tabletek z kofein¹, trudno bêdzie ci byæ wystarczaj¹co zmêczonym, aby zasn¹æ pod koniec dnia i bêdziesz mieæ szansê obudziæ siê wczeœniej.
		</text>
	</string>

	<string id="article_gamma_traders">
		<text>Handlarze</text>
	</string>
	<string id="article_gamma_traders_text">
		<text>%c[pda_white]Progresja u handlarzy \n \n %c[ui_gray_1]
		%c[pda_white]Podstawy systemu progresji u handlarzy w G.A.M.M.A. s¹ nastêpuj¹ce:\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Handlarze bêd¹ sprzedawaæ g³ównie zapasy i niektóre akcesoria.\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]U handlarzy nie mo¿na kupowaæ ani sprzedawaæ pancerzy i broni.\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Mo¿esz zwiêkszyæ poziom zaopatrzenia u handlarzy, wykonuj¹c zadania dla ich frakcji. Progi reputacji s¹ nastêpuj¹ce: 500, 1000, 1500 i 2000 punktów dobrej woli. Jest to niezawodny sposób na zapewnienie sobie sta³ego dochodu w postaci wysokiej jakoœci amunicji.\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Handlarze nale¿¹ do typu UW (Uk³ad Warszawski) lub NATO. Wp³ynie to na rodzaj sprzedawanych przez nich towarów (g³ównie amunicjê i dodatki do broni i kombinezonów).\n \n
		%c[pda_white]• Frakcje NATO to: %c[ui_gray_1]Najemnicy, Czyste Niebo, Wolnoœæ, UNISG\n
		%c[pda_white]• Frakcje UW: %c[ui_gray_1]Wojsko, Samotnicy, Powinnoœæ, Bandyci, Renegaci, Monolit\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Wp³ywa to równie¿ na wyposa¿enie postaci niezale¿nych frakcji, np. postacie niezale¿ne Monolitu maj¹ oko³o 50% szans na posiadanie broni NATO lub UW.\n
		Niektórzy handlarze sprzedaj¹ bardzo specyficzne przedmioty, np. profesor Sacharow i Hermann sprzedaj¹ Przetapiacz Artefaktów - specyficzny dla GAMMY zestaw narzêdzi, który pozwala wzmacniaæ i wytwarzaæ artefakty (lub przetapiaæ artefakty za jego pomoc¹, aby uzupe³niæ moc Przetapiacza). Sprzedaj¹ oni równie¿ schematy wytwarzania zasilaczy do egzoszkieletów na 5 poziomie zaopatrzenia.
		</text>
	</string>

	<string id="article_gamma_story">
		<text>W¹tki fabularne i misje</text>
	</string>
	<string id="article_gamma_story_text">
		<text>%c[pda_white]W¹tki fabularne i misje\n \n
		%c[pda_white]Informacje na temat dostêpnych linii fabularnych w G.A.M.M.A. s¹ nastêpuj¹ce:\n \n
		%c[pda_yellow]¯ywa Legenda:\n
		%c[pda_white]Dostêpne u lidera frakcji w bazie startowej tych frakcji:
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Samotników\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Czystego Nieba\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Powinnoœci\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Wolnoœci\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Najemników\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Naukowców\n
		%c[pda_yellow]Operacja "£una":\n
		%c[pda_white]Dostêpna na pocz¹tku rozgrywki frakcj¹ UNISG (wpisz "UNISG" lub "ISG" na ekranie wyboru frakcji podczas tworzenia postaci, aby odblokowaæ frakcjê).\n \n
		%c[pda_yellow]£owcy artefaktów:\n
		%c[pda_white]Aby rozpocz¹æ ten w¹tek, porozmawiaj z dowolnym NPC spoœród "£owców Artefaktów", tj. z Kowalewem w koœciele na Bagnach lub ich przedstawicielem o imieniu Sarik Zmierzch w Wiosce Kotów w Kordonie.\n
		Dostêpny dla sojuszników Naukowców:\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Samotników\n\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Czystego Nieba\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Powinnoœci\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Wolnoœci\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Wojska\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Najemników\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Naukowców\n
		%c[pda_yellow]Ostatni œwit:\n
		%c[pda_white]Porozmawiaj z Ig³¹ w bazie Bagna Czystego Nieba. Dostêpne dla sojuszników Czystego Nieba:\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Samotników\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Czystego Nieba\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Powinnoœci\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Wolnoœci\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Najemników\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Naukowców\n
		%c[pda_yellow]Operacja "Odwet Monolitu":\n
		%c[pda_white]Dostêpna u pu³kownika Kuzniecowa - pomó¿ wojsku przej¹æ kontrolê nad centrum Zony. Dostêpne dla sojuszników wojskowych czyli:
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Wojska\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Naukowców\n
		%c[pda_yellow]Zadania autorstwa Dr.X'a:\n
		%c[pda_white]Dostêpne dla wszystkich frakcji, niezbyt zorientowane na fabu³ê.
		</text>
	</string>

	<string id="article_gamma_repgun">
		<text>Naprawy: Broñ</text>
	</string>
	<string id="article_gamma_repgun_text">
		<text>%c[pda_white]Naprawa broni\n \n
		%c[pda_white]Podstawy systemu naprawy broni w G.A.M.M.A. s¹ nastêpuj¹ce:\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Broñ musi byæ naprawiana, aby mo¿na by³o robiæ postêpy, poniewa¿ nie mo¿na jej kupiæ od handlarzy zgodnie w GAMMA. Mo¿esz jednak pozyskaæ broñ ze schowków lub martwych stalkerów i w ten sposób dotrzesz na pó³noc w jednym kawa³ku.\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Wiêkszoœæ broni bêdzie zniszczona i bêdziesz musia³ j¹ naprawiaæ, je¿eli tego nie zrobisz to bêdzie czêsto siê zacinaæ. Nale¿y pamiêtaæ, ¿e stan broni jest oddzielony od stanu czêœci.\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Stan broni okreœla, jak czysta jest broñ i wp³ywa na degradacjê czêœci oraz sprzyja zaciêciom. Zaciêcia pochodz¹ od rzeczywistych czêœci pistoletu. Naprawa broni nie spowoduje naprawy jej czêœci wewnêtrznych. Ka¿da czêœæ musi zostaæ naprawiona osobno i ka¿da czêœæ wp³ywa na czêstotliwoœæ zaciêæ.\n
		Lufa zmienia obra¿enia zadawane przez broñ i si³ê penetracji amunicji. Broñ z bardzo z³ym stanem lufy nie zada prawie ¿adnych obra¿eñ, wiêc nie zaleca siê u¿ywania takiej.\n \n
		%c[pda_white]Aby naprawiæ broñ, masz dwa wyjœcia:
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Mo¿esz zdobyæ odpowiedni zestaw naprawczy, klikn¹æ broñ prawym przyciskiem myszy i wybraæ opcjê "konserwacja czêœci" - pozwoli ci ona na wymianê czêœci broni na czêœci w 100% sprawne, ale zu¿yje zestaw naprawczy. Mo¿na w ten sposób nawet wymieniæ lufê. Te zestawy mo¿na wytworzyæ lub kupiæ od techników, jeœli posiadasz odpowiedni zestaw narzêdzi (podstawowy, zaawansowany lub kalibracyjny). Wymiana czêœci w ten sposób poprawi stan broni.\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Mo¿na jednak nadal naprawiaæ broñ bez odpowiednich zestawów naprawczych. Zbierz czêœci w stanie powy¿ej 60% i napraw je za pomoc¹ odpowiedniego narzêdzia do stanu 100% (Wycior, Multitool lub Pilnik). Nastêpnie po prostu przeci¹gnij i upuœæ naprawione czêœci na broñ. Przenoszenie i wyjmowanie czêœci z broni sprawi, ¿e bêdzie ona mniej czysta. Lufy nie mog¹ byæ wymieniane w ten sposób.\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Jeœli lufa broni jest w stanie powy¿ej 60%, mo¿esz kupiæ zestaw czyszcz¹cy od techników i klikn¹æ %c[pda_white]prawym przyciskiem myszy%c[ui_gray_1]na polecenie "%c[pda_white]wyczyœæ lufê%c[ui_gray_1]". To samo dotyczy innych czêœci. Jest to ³atwy sposób na wczesne zdobycie dobrej broni, poniewa¿ mo¿na kupiæ zestaw czyszcz¹cy bez ¿adnych odblokowanych zestawów narzêdzi. Mo¿esz tak¿e wyczyœciæ broñ za pomoc¹ sprzêtu czyszcz¹cego lub zap³aciæ za to technikowi. Czyszczenie broni nie naprawi jej czêœci, ale zapobiegnie degradacji czêœci podczas strzelania.
		</text>
	</string>

	<string id="article_gamma_reparm">
		<text>Naprawa: Kombinezony</text>
	</string>
	<string id="article_gamma_reparm_text">
		<text>%c[pda_white]Naprawa kombinezonów\n \n
		%c[pda_white]Podstawy systemu naprawy kombinezonów w G.A.M.M.A. s¹ nastêpuj¹ce:\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Naprawa pancerzy przebiega podobnie jak w przypadku broni. Zestawy do napraw znaleŸæ w schowkach lub przy martwych stalkerach.\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Aby wymieniæ czêœci kombinezonu, bêdziesz potrzebowaæ kombinezonu o stanie powy¿ej 50% i odpowiedniego zestawu naprawczego w ekwipunku. Poni¿ej tego stanu % bêdziesz musia³ wymieniæ czêœci kombinezonu.\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Wymieñ czêœci kombinezonu, korzystaj¹c ze sto³u warsztatowego lub klikaj¹c %c[pda_white]prawym przyciskiem myszy %c[ui_gray_1]dowolny zestaw narzêdzi, aby otworzyæ stó³ warsztatowy i menu naprawy. Wymiana czêœci nie zu¿ywa zestawów naprawczych. Od poziomu stanu wynosz¹cego 50% kombinezony mog¹ byæ naprawiane bezpoœrednio przy u¿yciu zestawów naprawczych. Poni¿ej tego poziomu konieczna bêdzie wymiana czêœci. Pamiêtaj, aby czêsto dbaæ o stan kombinezonu za pomoc¹ przedmiotów naprawczych.\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]W GAMMA mechanicy nie mog¹ naprawiaæ kombinezonów.
		</text>
	</string>

	<string id="article_gamma_rfpacks">
		<text>Paczki</text>
	</string>
	<string id="article_gamma_rfpacks_text">
		<text>%c[pda_white]Ukryte paczki emituj¹ce sygna³y radiowe\n \n
		%c[pda_white]Podstawy systemu paczek RF w G.A.M.M.A. s¹ nastêpuj¹ce:\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]W trakcie gry na ekranie pojawi¹ siê losowe komunikaty o koniecznoœci odnalezienia paczek na okreœlonych lokacjach. Aby je znaleŸæ, wyposa¿ siê w odbiornik RF i naciœnij przycisk przypisany do detektora, aby wyci¹gn¹æ odbiornik. Schowaj broñ i zmieñ czêstotliwoœæ odbiornika radiowego, aby odpowiada³a tej podanej w wiadomoœci (%c[pda_white]sprawdŸ mapowanie klawiszy, aby uzyskaæ wiêcej informacji%c[ui_gray_1]).\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Pod¹¿aj za silnymi sygna³ami dŸwiêkowymi, im s¹ one szybsze, tym bli¿ej jesteœ paczki.\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Mo¿esz przytrzymaæ przycisk u¿ycia przedmiotu (%c[pda_white]domyœlnie klawisz F%c[ui_gray_1]), aby wyœwietliæ tekst paczki i ³atwiej j¹ znaleŸæ. W rzeczywistoœci jest to przedmiot le¿¹cy na ziemi lub ukryty w beczkach itp. NIE jest to schowek, z którym trzeba wchodziæ w interakcje.\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Nastêpnie mo¿esz klikn¹æ paczkê %c[pda_white]prawym przyciskiem myszy %c[ui_gray_1]w ekwipunku i otworzyæ j¹, aby poznaæ jej zawartoœæ. Paczki mog¹ zawieraæ zarówno losowe przedmioty, jak i artefakty lub zestawy narzêdzi.
		</text>
	</string>

	<string id="article_gamma_ballistics">
		<text>Balistyka</text>
	</string>
	<string id="article_gamma_ballistics_text">
		<text>%c[pda_white]System balistyki\n \n
		%c[pda_white]GAMMA wykorzystuje mod o nazwie Grok's Balanced Overhaul Of Ballistic System. Podstawy systemu balistyki w G.A.M.M.A. s¹ nastêpuj¹ce:\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Zmienia on pociski i penetracjê pancerza z gracza na postaæ niezale¿n¹ (a nie odwrotnie), wykorzystuj¹c system amunicji z Escape from Tarkov jako inspiracjê. Celem jest stworzenie bardziej realistycznego systemu balistycznego, w którym nale¿y wzi¹æ pod uwagê kombinezon przeciwnika jak i rodzaj u¿ywanej amunicji.\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Si³a penetracji pancerza przez amunicjê (w skrócie AP) jest porównywana z pancerzem koñczyny przeciwnika. Jeœli moc AP > pancerz koñczyny, zadawane s¹ obra¿enia. Jeœli moc AP jest mniejsza ni¿ pancerz koñczyny, obra¿enia nie s¹ zadawane, a pancerz koñczyny jest zmniejszany na podstawie mocy AP.\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Amunicja z nisk¹ moc¹ AP musi przebiæ pancerz koñczyn przeciwnika, zanim zacznie zadawaæ obra¿enia. Amunicja AP jest wiêc wymagana do zabicia silnie opancerzonych celów. Amunicja FMJ i HP nadal bêdzie dzia³aæ, ale pancerz przeciwnika musi zostaæ zniszczony przez wiele takich pocisków, aby zacz¹³ zadawaæ obra¿enia. Opancerzenie nóg i twarzy jest zredukowane.\n \n
		%c[pda_yellow]Amunicja AP (Przeciwpancerna):\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Droga, ale pokona ka¿dy ciê¿ko opancerzony cel w póŸniejszej czêœci gry.\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Jest to amunicja do póŸniejszej czêœci gry, nie u¿ywaj jej przeciwko lekko opancerzonym celom, bo tylko zmarnujesz pieni¹dze.\n \n
		%c[pda_yellow]Amunicja FMJ (Full Metal Jacket):\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Tania i powinna byæ u¿ywana do zabijania lekko opancerzonych celów lub jako tañszy i mniej skuteczny zamiennik amunicji AP przeciwko celom opancerzonym.\n \n
		%c[pda_yellow]Amunicja HP (Hollow-Point):\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Nieco dro¿sza ni¿ FMJ i powinna byæ u¿ywana do zabijania mutantów, poniewa¿ ma jeszcze mniejsz¹ moc AP ni¿ amunicja FMJ.\n \n
		%c[pda_yellow]Inne\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Amunicja snajperska jest bardzo potê¿na, ale te¿ bardzo droga Amunicja.338 Lapua zabije wiêkszoœæ wrogów jednym trafieniem w klatkê piersiow¹, jeœli ciê na ni¹ staæ.\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Œrut sprawdzi siê jako niedroga amunicja przeciwko stalkerom we wczesnej fazie gry. Zapomnij o niej w œrodkowej i póŸnej fazie gry: jest dobra na mutanty, ale nie nadaje siê w bitce przeciwko celom w egzoszkieletach.\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Pociski œrutowe s¹ dobre zarówno do zabijania mutantów, jak i stalkerów. Z kolei œrut przeciwpancerny jest najlepszy przeciwko stalkerom.\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Niektóre rodzaje amunicji s¹ bardziej przydatne przeciwko mutantom: amunicja HP, .357 Magnum, .45 Hydra-Shock, œrutowa, kulowa i 7.62x25 Pst.\n \n
		%c[pda_white]Pociski maj¹ w opisie wartoœæ penetracji pancerza. Jest ona oparta na rosyjskiej klasyfikacji BR dla penetracji amunicji:\n
		%c[pda_white]• BR1 %c[ui_gray_1]- %c[pda_white]BR2 %c[ui_gray_1]= %c[pda_white]penetracja lekkich pancerzy\n
		%c[pda_white]• BR3 %c[ui_gray_1]- %c[pda_white]BR4 %c[ui_gray_1]= %c[pda_white]penetracja pancerzy klasy œredniej\n
		%c[pda_white]• BR5 %c[ui_gray_1]= %c[pda_white]penetracja ciê¿kich pancerzy\n
		%c[pda_white]• BR6 %c[ui_gray_1]= %c[pda_white]penetracja egzoszkieletów\n \n
		%c[pda_white]Niektóre frakcje maj¹ swoje specyficzne cechy:\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Monolit u¿ywa tylko amunicji przeciwpancernej.\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Grzech u¿ywa tylko amunicji AP, g³ównie ciê¿kich karabinów maszynowych i jest znacznie bardziej odporny na obra¿enia ni¿ zwyk³y cz³owiek.\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Cz³onkowie UNISG maj¹ bardzo dobry sprzêt, u¿ywaj¹ tylko amunicji AP i maj¹ wy¿sz¹ odpornoœæ na penetracjê amunicji.\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Wiêkszoœæ stalkerów o randze Mistrz i Legenda u¿ywa amunicji AP.\n
		%c[pda_white]• %c[ui_gray_1]Frakcje u¿ywaj¹ broni zgodnie z typem handlarza (UW lub NATO).
		</text>
	</string>

</string_table>